<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Hugo's House of Blog Horror - Artikel</title><link href="https://rfc1437.github.io/" rel="alternate"></link><link href="https://rfc1437.github.io/feeds/artikel.atom.xml" rel="self"></link><id>https://rfc1437.github.io/</id><updated>2023-08-27T21:27:00+02:00</updated><entry><title>Schotten Totten 2</title><link href="https://rfc1437.github.io/schotten-totten-2-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2023-08-27T21:27:00+02:00</published><updated>2023-08-27T21:27:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2023-08-27:/schotten-totten-2-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/300930/schotten-totten-2"&gt;Schotten Totten 2&lt;/a&gt; entwickelt sich zu einem unserer Lieblings-Spiele für zwei Spieler. Ein Remake des alten Schotten Totten (das es leider nicht mehr zu kaufen gibt unter dem Namen, nur als Battle Line, aber das eben nur auf Englisch). Im Gegensatz zum ersten Spiel jetzt asymmetrisch mit gerade genug Unterschied …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/300930/schotten-totten-2"&gt;Schotten Totten 2&lt;/a&gt; entwickelt sich zu einem unserer Lieblings-Spiele für zwei Spieler. Ein Remake des alten Schotten Totten (das es leider nicht mehr zu kaufen gibt unter dem Namen, nur als Battle Line, aber das eben nur auf Englisch). Im Gegensatz zum ersten Spiel jetzt asymmetrisch mit gerade genug Unterschied in der Spielweise, dass sich die beiden Seiten definitiv unterschiedlich anfühlen, aber trotzdem noch größtenteils die gleichen Sachen machen. Schnell aufgebaut, schnell gespielt und schnell weggeräumt mit genug Taktik um einen für ein paar Spiele zu fesseln. Und der Grafik-Stil ist einfach nett.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="SchottenTotten2"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Tak</title><link href="https://rfc1437.github.io/tak-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2023-08-27T21:23:00+02:00</published><updated>2023-08-27T21:23:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2023-08-27:/tak-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/197405/tak"&gt;Tak&lt;/a&gt; ist ein ziemlich interessantes Spiel: &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Tak_(game)"&gt;inspiriert aus einem Fantasy-Roman von Patrick Rothfuss&lt;/a&gt;, zum Leben erweckt als eine fiktives "klassisches" Strategiespiel. Das schöne daran: man kann es sich problemlos selber machen, wenn man will und geschickt ist. Die Regeln sind super simpel und leicht gelernt, das Spiel aber trickreich mit …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/197405/tak"&gt;Tak&lt;/a&gt; ist ein ziemlich interessantes Spiel: &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Tak_(game)"&gt;inspiriert aus einem Fantasy-Roman von Patrick Rothfuss&lt;/a&gt;, zum Leben erweckt als eine fiktives "klassisches" Strategiespiel. Das schöne daran: man kann es sich problemlos selber machen, wenn man will und geschickt ist. Die Regeln sind super simpel und leicht gelernt, das Spiel aber trickreich mit vielen Möglichkeiten dem Gegner Fallen zu stellen. Wird vermutlich für unseren nächsten Urlaub mitgenommen, weil praktisch zum Draussen spielen.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Spielen"></category><category term="Tak"></category></entry><entry><title>Mal wieder auf Linux ...</title><link href="https://rfc1437.github.io/mal-wieder-auf-linux.html" rel="alternate"></link><published>2023-08-19T15:26:00+02:00</published><updated>2023-08-19T15:26:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2023-08-19:/mal-wieder-auf-linux.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;!-- wp:paragraph --&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;... und natürlich tuts Surround-Sound meines Notebooks nicht mehr, aus Gründen. Und Fingerprint-Login macht weitaus weniger Sinn, wenn man nach Login dann doch das Passwort für den Keyring eingeben muss. Wenn der wenigstens erst beim ersten Bedarf nach einem Passwort käme, dann wärs ja ok, aber der geht direkt …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;!-- wp:paragraph --&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;... und natürlich tuts Surround-Sound meines Notebooks nicht mehr, aus Gründen. Und Fingerprint-Login macht weitaus weniger Sinn, wenn man nach Login dann doch das Passwort für den Keyring eingeben muss. Wenn der wenigstens erst beim ersten Bedarf nach einem Passwort käme, dann wärs ja ok, aber der geht direkt nach Login auf. Bah.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ansonsten bin ich allerdings angenehm überrascht davon, wie gut die Linux-Unterstützung für das Lenovo T480 ist. Alles andere funktioniert bisher tadellos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;!-- /wp:paragraph --&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category></entry><entry><title>Prime Time for Prime Slime</title><link href="https://rfc1437.github.io/prime-time-for-prime-slime.html" rel="alternate"></link><published>2022-11-06T13:59:00+01:00</published><updated>2022-11-06T13:59:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2022-11-06:/prime-time-for-prime-slime.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.moxfield.com/users/rfc1437"&gt;Prime Time for Prime Slime&lt;/a&gt; is the second of my "reinventing the past" deck lists. It is actually my first commander precon deck - Mimeoplasm - just spiced up to 11. It kinda is funny how I stuck with the theme of the deck, transitioning it from the precon to Ooze tribal …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.moxfield.com/users/rfc1437"&gt;Prime Time for Prime Slime&lt;/a&gt; is the second of my "reinventing the past" deck lists. It is actually my first commander precon deck - Mimeoplasm - just spiced up to 11. It kinda is funny how I stuck with the theme of the deck, transitioning it from the precon to Ooze tribal and later reanimator, then turned it into Muldrotha combo and again turned it back to Mimeoplasm, when the Prime Slime secret lair came out (I love the art style), going full on Necrotic Ooze combo this time. It is a ton of fun to play, which is why some of the old stuff from my collection made it's way into that deck. #EDH #MtG #MagicTheGathering&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="EDH"></category><category term="MagicTheGathering"></category><category term="MtG"></category></entry><entry><title>Brettspielrunde - wie macht man das in Zeiten von Corona?</title><link href="https://rfc1437.github.io/brettspielrunde-wie-macht-man-das-in-zeiten-von-corona.html" rel="alternate"></link><published>2020-03-27T19:45:00+01:00</published><updated>2020-03-27T19:45:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2020-03-27:/brettspielrunde-wie-macht-man-das-in-zeiten-von-corona.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Also wir haben da eine Lösung gefunden. Und es lief richtig gut - 6 Spieler waren dabei, jeder zu Hause. Bei mir war das Spiel und eine Kamerakonstruktion, um das Bild ins Internet zu stellen - und mit Microsoft Teams dann allen nach Hause zu liefern. Dazu dann Headsets und los gings …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Also wir haben da eine Lösung gefunden. Und es lief richtig gut - 6 Spieler waren dabei, jeder zu Hause. Bei mir war das Spiel und eine Kamerakonstruktion, um das Bild ins Internet zu stellen - und mit Microsoft Teams dann allen nach Hause zu liefern. Dazu dann Headsets und los gings, Spiel erklären, spielen, gemeinsam drüber reden - all das geht auch zu Zeiten des Social Distancing.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://rfc1437.github.io/Artikel/wp-content/uploads/2020/03/IMG_20200326_181231.jpg"&gt;&lt;img alt="" class="alignnone size-medium wp-image-7815" height="225" src="http://hugo.rfc1437.de/wp-content/uploads/2020/03/IMG_20200326_181231-300x225.jpg" width="300"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Kamera-Stativ hatte ich eh schon, der kleine Schwenkarm mit Handy-Halterung kostet 35€ und das Handy - sowas hat man oft ja schon da. Dann auf dem Handy eine kleine App - "IP Webcam" - mit der die Kamera des Handy über eine Webseite erreichbar wird. Und auf dem Notebook Teams,  mit dem ich das Fenster des Browsers mit allen Teilnehmern geteilt habe. Und los kanns gehen!&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category></entry><entry><title>Bears on a Plane (Commander / EDH MTG Deck)</title><link href="https://rfc1437.github.io/bears-on-a-plane-commander-edh-mtg-deck.html" rel="alternate"></link><published>2020-02-20T14:46:00+01:00</published><updated>2020-02-20T14:46:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2020-02-20:/bears-on-a-plane-commander-edh-mtg-deck.html</id><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://tappedout.net/mtg-decks/bears-on-a-plane/"&gt;Bears on a Plane&lt;/a&gt; ist mein Versuch ein effektives Prison-Deck in cEDH zu bauen. Erste Versuche mit dem Deck waren dementsprechend "disgusting". Kann nur sporadisch getestet werden wegen Anger-Management-Issues der Playgroup ...&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category></entry><entry><title>Marvel Champions - Fantasy Flight Games</title><link href="https://rfc1437.github.io/marvel-champions-fantasy-flight-games.html" rel="alternate"></link><published>2019-08-02T14:19:00+02:00</published><updated>2019-08-02T14:19:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2019-08-02:/marvel-champions-fantasy-flight-games.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.fantasyflightgames.com/en/news/2019/7/31/marvel-champions/"&gt;Marvel Champions - Fantasy Flight Games&lt;/a&gt; Wow, das kommt unerwartet. Es sieht stark nach einem weiteren Ableger des LOTR Systems aus, allerdings auf den ersten Blick etwas streamlined. Aber wenn das ganze trotzdem die Spieltiefe von LOTR erreicht, wärs klasse. Ich habe zwar mitlerweile eine gut laufende Magic Spielrunde, aber so …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.fantasyflightgames.com/en/news/2019/7/31/marvel-champions/"&gt;Marvel Champions - Fantasy Flight Games&lt;/a&gt; Wow, das kommt unerwartet. Es sieht stark nach einem weiteren Ableger des LOTR Systems aus, allerdings auf den ersten Blick etwas streamlined. Aber wenn das ganze trotzdem die Spieltiefe von LOTR erreicht, wärs klasse. Ich habe zwar mitlerweile eine gut laufende Magic Spielrunde, aber so für zwischendurch fand ich LOTR immer eigentlich recht spannend, da viele Spielentscheidungen (speziell der Szenario-spezifische Bau eines Decks) sehr nah an Magic ran kommen.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>The London Mulligan | MAGIC: THE GATHERING</title><link href="https://rfc1437.github.io/the-london-mulligan-magic-the-gathering.html" rel="alternate"></link><published>2019-06-03T17:03:00+02:00</published><updated>2019-06-03T17:03:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2019-06-03:/the-london-mulligan-magic-the-gathering.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Der &lt;a href="https://magic.wizards.com/en/articles/archive/news/london-mulligan-2019-06-03"&gt;London Mulligan&lt;/a&gt; wird der offizielle Mulligan in Magic ab Core Set 2020. Klasse. Wir haben den in Commander ausprobiert und er war völlig ok. Und in Pauper wars auch gut. Klar, es gibt sicherlich ein paar Decks, die übermäßig profitieren, aber das kann man anderweitig regeln. Der neue Mulligan …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Der &lt;a href="https://magic.wizards.com/en/articles/archive/news/london-mulligan-2019-06-03"&gt;London Mulligan&lt;/a&gt; wird der offizielle Mulligan in Magic ab Core Set 2020. Klasse. Wir haben den in Commander ausprobiert und er war völlig ok. Und in Pauper wars auch gut. Klar, es gibt sicherlich ein paar Decks, die übermäßig profitieren, aber das kann man anderweitig regeln. Der neue Mulligan hilft einfach "Nicht-Spiele" aufgrund von mehrfachen schlechten Starthänden zu vermeiden. Es gibt nix nervigeres als ein Spiel im Mulligan zu verlieren, weil einfach jede Hand ohne Länder oder nur Länder war.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="MagicTheGathering"></category></entry><entry><title>A Force to be Reckoned With | Article by Jim Davis</title><link href="https://rfc1437.github.io/a-force-to-be-reckoned-with-article-by-jim-davis.html" rel="alternate"></link><published>2019-05-20T17:49:00+02:00</published><updated>2019-05-20T17:49:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2019-05-20:/a-force-to-be-reckoned-with-article-by-jim-davis.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.coolstuffinc.com/a/jimdavis-05202019-a-force-to-be-reckoned-with/"&gt;A Force to be Reckoned With&lt;/a&gt; - die neue Karte "Force of Vigor" hat mal eben zwei meiner Decks deutlich getroffen. Jhoira als Artefakt-Storm-Deck und Paradox Arcum als Artefakt-Kombo sind beide ziemlich abhängig von ihren Artefakten und Enchantments, so eine Karte kann die mal eben abschalten. Instant-speed. Für lau. Autsch. Wenn …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.coolstuffinc.com/a/jimdavis-05202019-a-force-to-be-reckoned-with/"&gt;A Force to be Reckoned With&lt;/a&gt; - die neue Karte "Force of Vigor" hat mal eben zwei meiner Decks deutlich getroffen. Jhoira als Artefakt-Storm-Deck und Paradox Arcum als Artefakt-Kombo sind beide ziemlich abhängig von ihren Artefakten und Enchantments, so eine Karte kann die mal eben abschalten. Instant-speed. Für lau. Autsch. Wenn andere Liste stärker auf Mana-Dorks statt Mana-Rocks gehen, haben sie genug grüne Karten um den FoV aktiv zu bekommen. Und dann bin ich raus. Jhoira kann sich vielleicht noch knapp halten, Storm hat in der Regel mehrere Vektoren, aber da Artefakte nur mit Shimmer Myr instant-speed werden (und der als Artefakt angreifbar bleibt), ist Arcum wirklich hart betroffen.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="cEDH"></category><category term="MagicTheGathering"></category></entry><entry><title>May 20, 2019 Banned and Restricted Announcement | MAGIC: THE GATHERING</title><link href="https://rfc1437.github.io/may-20-2019-banned-and-restricted-announcement-magic-the-gathering.html" rel="alternate"></link><published>2019-05-20T17:15:00+02:00</published><updated>2019-05-20T17:15:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2019-05-20:/may-20-2019-banned-and-restricted-announcement-magic-the-gathering.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://magic.wizards.com/en/articles/archive/news/may-20-2019-banned-and-restricted-announcement"&gt;May 20, 2019 Banned and Restricted Announcement&lt;/a&gt; - da hat mir Wizards of the Coast mal eben zwei meiner Decks komplett neutralisiert - Izzet Blitz braucht die kostenlosen Spells um seine Kreaturen zu pumpen oder Direktschaden zu aktivieren und Skred Delver brauchte sie um die Hand zu füllen im Mittelspiel. Autsch. Ok …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://magic.wizards.com/en/articles/archive/news/may-20-2019-banned-and-restricted-announcement"&gt;May 20, 2019 Banned and Restricted Announcement&lt;/a&gt; - da hat mir Wizards of the Coast mal eben zwei meiner Decks komplett neutralisiert - Izzet Blitz braucht die kostenlosen Spells um seine Kreaturen zu pumpen oder Direktschaden zu aktivieren und Skred Delver brauchte sie um die Hand zu füllen im Mittelspiel. Autsch. Ok, in letzter Zeit hab ich meistens Tron gespielt (oder mal GB Tortex, wenn mir nach wilden Boardstates war), aber trotzdem, Skred Delver war immer noch mein Lieblingsdeck wegen seiner explosiven Comebacks.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="MagicTheGathering"></category><category term="Pauper"></category></entry><entry><title>Metaowl is gone</title><link href="https://rfc1437.github.io/metaowl-is-gone.html" rel="alternate"></link><published>2019-04-25T20:55:00+02:00</published><updated>2019-04-25T20:55:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2019-04-25:/metaowl-is-gone.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ok Leute, Metaowl ist heute den Weg alles digitalen gegangen: das war eine urmel-alte WP Installation, die dahinter lief, mit diversen Anpassungen. Das war einfach nicht mehr zu retten, das mit neueren PHP Versionen zum Fliegen zu kriegen frisst einfach zu viel Zeit. Ich glaub auch nicht, dass da irgendwer …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ok Leute, Metaowl ist heute den Weg alles digitalen gegangen: das war eine urmel-alte WP Installation, die dahinter lief, mit diversen Anpassungen. Das war einfach nicht mehr zu retten, das mit neueren PHP Versionen zum Fliegen zu kriegen frisst einfach zu viel Zeit. Ich glaub auch nicht, dass da irgendwer noch groß bemerkt, dass die Eule nicht mehr da ist. War einfach nur ein Stück Netzgeschichte.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category></entry><entry><title>Mythic Championship II Format and the London Mulligan Test</title><link href="https://rfc1437.github.io/mythic-championship-ii-format-and-the-london-mulligan-test.html" rel="alternate"></link><published>2019-02-22T09:55:00+01:00</published><updated>2019-02-22T09:55:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2019-02-22:/mythic-championship-ii-format-and-the-london-mulligan-test.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ich mag die neue Variante des MTG Mulligan, die in London getestet werden soll. Definitiv muss geschaut werden, ob dadurch Combo nicht zu sehr bevorzugt wird, aber das derzeitige Mana-System und die Struktur des derzeitigen Mulligan führt einfach viel zu häufig zu non-Games, besonders in meinem Lieblingsformat EDH. Und es …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ich mag die neue Variante des MTG Mulligan, die in London getestet werden soll. Definitiv muss geschaut werden, ob dadurch Combo nicht zu sehr bevorzugt wird, aber das derzeitige Mana-System und die Struktur des derzeitigen Mulligan führt einfach viel zu häufig zu non-Games, besonders in meinem Lieblingsformat EDH. Und es fühlt sich einfach dämlich an, wenn du auf 4 runter gehen musst und immer noch nur eine mistige Kartenhand hast, oder dann einfach scoopst - und die anderen ihre guten Starthände wegschieben können, weil sie sonst ein Spiel mit N-1 Spielern hätten, bei dem einer zuguckt. Klar, gerade Multiplayer kann man dem anderen direkt einfach einen weiteren 7er Mulligan anbieten, aber die neue Variante würde das nicht nötig machen - ich kann mir halt immer die besten N Karten aus 7 aussuchen, da ist auch ein 4er Mulligan schon verschmerzbar.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="MagicTheGathering"></category></entry><entry><title>Nemo's War (second edition)</title><link href="https://rfc1437.github.io/nemos-war-second-edition-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2017-09-11T21:41:00+02:00</published><updated>2017-09-11T21:41:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2017-09-11:/nemos-war-second-edition-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/187617/nemos-war-second-edition"&gt;Nemo's War (second edition)&lt;/a&gt; habe ich jetzt schon zweimal gespielt und es mausert sich zu einem meiner Lieblings-Solo-Spielen. Es packt die Athmosphäre von Jules Vernes Büchern gut in ein unterhaltsames Spiel. Auch wenn natürlich das Thema nur durch die Karten und die Grafik des Spiels getragen wird. Das Spielsystem basieet …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/187617/nemos-war-second-edition"&gt;Nemo's War (second edition)&lt;/a&gt; habe ich jetzt schon zweimal gespielt und es mausert sich zu einem meiner Lieblings-Solo-Spielen. Es packt die Athmosphäre von Jules Vernes Büchern gut in ein unterhaltsames Spiel. Auch wenn natürlich das Thema nur durch die Karten und die Grafik des Spiels getragen wird. Das Spielsystem basieet natürlich auf viel Zufall, der aber erstaunlich gut gemanaged werden kann. Das Ergebnis ist recht viel Strategie in einem doch relativ klassischen Roll-for-Success System. Die Spieldauer verhindert allerdings, das ich es öfter auf den Tisch bekomme. Trotzdem steht es in meiner Liste weit oben.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Nemo'sWar(secondedition)"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>The 7th Continent</title><link href="https://rfc1437.github.io/the-7th-continent-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2017-08-13T22:42:00+02:00</published><updated>2017-08-13T22:42:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2017-08-13:/the-7th-continent-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Vor wenigen Tagen kam &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/180263/7th-continent"&gt;The 7th Continent&lt;/a&gt; endlich nach fast 2 Jahren bei mir an. Wow, hat sich das Warten gelohnt! Das Spiel ist fantastisch geworden und hat sich bei mir in die Top-Liste gespielt. Wenn der Spaß anhält, ist es ein klarer Favorit für die 10. Einzig die fummelig …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Vor wenigen Tagen kam &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/180263/7th-continent"&gt;The 7th Continent&lt;/a&gt; endlich nach fast 2 Jahren bei mir an. Wow, hat sich das Warten gelohnt! Das Spiel ist fantastisch geworden und hat sich bei mir in die Top-Liste gespielt. Wenn der Spaß anhält, ist es ein klarer Favorit für die 10. Einzig die fummelig winzigen Miniaturen hätten auch wegbleiben können, mir sind die Pappaufsteller da zehnmal lieber. Aber das Spiel selber - einfach grandios. Sehr schön gezeichnete Karten, klare Symbolik und simples Spielsystem - alles zusammen bildet ein grafisches choose-your-own-adventure Spiel. Sieht einfach nur toll aus auf dem Tisch. Dazu ein cleverer Save/Restore Mechanismus, der das Wegpacken zwecks Tisch freimachen (ab und zu muss man ja auch mal essen) trivial macht. Beim Weiterspielen hat man zwar ein wenig Sortierarbeit, aber das ist auch übersichtlich. Und die Story, die man durchlebt, ist wirklich die Zeit wert die man investiert. Dazu eine Reihe von Flüchen, denen man sich aussetzen kann und viele Abenteurer, die man auf die Reise schicken kann, das bietet schon einiges an Wiederspielwert. Auch wenn man natürlich auf die Dauer den Kontinent kennen lernt, wird es glaube ich nicht langweilig. Das wird noch viel Spielfreude bringen und für den Herbst ist schon der nächste Kickstarter mit weiteren Flüchen angekündigt. Ich glaub da bin ich dann wieder dabei.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Spielen"></category><category term="The7thContinent"></category></entry><entry><title>Warhammer Quest: The Adventure Card Game</title><link href="https://rfc1437.github.io/warhammer-quest-the-adventure-card-game-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2016-11-06T22:02:00+01:00</published><updated>2016-11-06T22:02:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-11-06:/warhammer-quest-the-adventure-card-game-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/181521/warhammer-quest-adventure-card-game"&gt;Warhammer Quest: The Adventure Card Game&lt;/a&gt; habe ich schon eine Weile rumliegen, aber erst heute die Chance genabt, es auch mal zu spielen. Das Spiel ist sehr ähnlich zu Space Hulk: Death Angel, aber deutlich ausgebaut. Schon im Tutorial kommt deutlich mehr Entscheidungsraum zum Tragen und man hat deutlich mehr …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/181521/warhammer-quest-adventure-card-game"&gt;Warhammer Quest: The Adventure Card Game&lt;/a&gt; habe ich schon eine Weile rumliegen, aber erst heute die Chance genabt, es auch mal zu spielen. Das Spiel ist sehr ähnlich zu Space Hulk: Death Angel, aber deutlich ausgebaut. Schon im Tutorial kommt deutlich mehr Entscheidungsraum zum Tragen und man hat deutlich mehr das Gefühl von Kontrolle. Es macht Spaß und die verschiedenen Szenarien versprechen noch mehr davon. Speziell das aufwerten der Aktionskarten sieht interessant aus, ist aber leider nicht Teil des Tutorials. Macht aber definitiv Lust auf mehr. Setup ist allerdings deutlich mehr als bei SH:DA. Von daher mal sehen, wie oft es wirklich auf dem Tisch landet, zumal ja auch noch das Arkahm Horror LCG angekündigt ist, das in eine ähnliche Richtung geht.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Spielen"></category><category term="WarhammerQuest:TheAdventureCardGame"></category></entry><entry><title>51st State: Master Set</title><link href="https://rfc1437.github.io/51st-state-master-set-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2016-10-30T14:42:00+01:00</published><updated>2016-10-30T14:42:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-10-30:/51st-state-master-set-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/192458/51st-state-master-set"&gt;51st State: Master Set&lt;/a&gt; ist eines der neuesten Spiele von Portal Games und ein Remake des alte 51st State mit allen Erweiterungen und überarbeiteten Regeln. Bringt praktisch Imperial Settlers zurück in die post-apokalyptische Welt von 51st State. Mir gefällt es sehr gzt. Die Asymmetrie der Faktionen ist nicht so stark …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/192458/51st-state-master-set"&gt;51st State: Master Set&lt;/a&gt; ist eines der neuesten Spiele von Portal Games und ein Remake des alte 51st State mit allen Erweiterungen und überarbeiteten Regeln. Bringt praktisch Imperial Settlers zurück in die post-apokalyptische Welt von 51st State. Mir gefällt es sehr gzt. Die Asymmetrie der Faktionen ist nicht so stark ausgeprägt wie in Imperial Settlers (dort ja durch die eigenen Kartenstapel), aber das Spiel ist viel flüssiger und fühlt sich schneller und interaktiver an. Und das Solospiel ist einfacher zu spielen. Insgesamt gefällt es mir sehr gut, vor allem für das Solospiel sogar besser als Imperial Settlers (wobei ich dort noch die völker-spezifischen AI und die Kampagne ausprobieren muss).&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="51stState:MasterSet"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Codenames: Pictures</title><link href="https://rfc1437.github.io/codenames-pictures-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2016-10-17T22:49:00+02:00</published><updated>2016-10-17T22:49:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-10-17:/codenames-pictures-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/198773/codenames-pictures"&gt;Codenames: Pictures&lt;/a&gt; ist das Schwesterspiel des Spiel des Jahres - nur eben mit Bildern, statt Wörtern. Mit Juliana mal mit den Zwei-Spieler-Regeln ausprobiert, und es funktioniert erstaunlich gut. Natürlich nichts, das man ständig zu zweit spielen würde, aber das war sowieso nur eine Trainingsrunde für den nächsten Spieleabend. Da wird es …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/198773/codenames-pictures"&gt;Codenames: Pictures&lt;/a&gt; ist das Schwesterspiel des Spiel des Jahres - nur eben mit Bildern, statt Wörtern. Mit Juliana mal mit den Zwei-Spieler-Regeln ausprobiert, und es funktioniert erstaunlich gut. Natürlich nichts, das man ständig zu zweit spielen würde, aber das war sowieso nur eine Trainingsrunde für den nächsten Spieleabend. Da wird es aber definitiv in der Runde ausprobiert.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Codenames:Pictures"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Red7</title><link href="https://rfc1437.github.io/red7.html" rel="alternate"></link><published>2016-10-16T19:07:00+02:00</published><updated>2016-10-16T19:07:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-10-16:/red7.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/161417/red7"&gt;Red7&lt;/a&gt; ist ein kleines und schnelles Spiel für zwischendurch. Ideal für die Wartezeit auf das Essen oder sogar im Flugzeug, da es nur minimalen Platz braucht. Und dabei trotz einfacher Regeln und schnellem Spiel durchaus was zum Denken liefert. Außerdem ist das Spiel modular in den Regeln und kann in …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/161417/red7"&gt;Red7&lt;/a&gt; ist ein kleines und schnelles Spiel für zwischendurch. Ideal für die Wartezeit auf das Essen oder sogar im Flugzeug, da es nur minimalen Platz braucht. Und dabei trotz einfacher Regeln und schnellem Spiel durchaus was zum Denken liefert. Außerdem ist das Spiel modular in den Regeln und kann in der Komplexität angepasst werden. Alles in allem ein wirklich nettes Spiel, das sicherlich öfter mal bei uns auf den Tisch kommen wird.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Red7"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Mare Nostrum: Empires</title><link href="https://rfc1437.github.io/mare-nostrum-empires.html" rel="alternate"></link><published>2016-09-11T19:48:00+02:00</published><updated>2016-09-11T19:48:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-09-11:/mare-nostrum-empires.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/174785/mare-nostrum-empires"&gt;Mare Nostrum: Empires&lt;/a&gt; ist am Freitag endlich nach fast einem Jahr Extrazeit angekommen. War einer der komplizierteren Kickstarter. Aber für das Spiel hat sich das Warten gelohnt. Die Komponenten sind - wie für Academy Games typisch - fantastisch. Das Spiel selber ist erstaunlich übersichtlich für ein Spiel mit diesem Thema (Kulturen im …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/174785/mare-nostrum-empires"&gt;Mare Nostrum: Empires&lt;/a&gt; ist am Freitag endlich nach fast einem Jahr Extrazeit angekommen. War einer der komplizierteren Kickstarter. Aber für das Spiel hat sich das Warten gelohnt. Die Komponenten sind - wie für Academy Games typisch - fantastisch. Das Spiel selber ist erstaunlich übersichtlich für ein Spiel mit diesem Thema (Kulturen im Mittelmeerraum mit Handel und Krieg) und spielt sich auch sehr flott. Mein erstes Solo-Spiel (zwei Kulturen plus Barbaren) hatte eine sogar für mich selbst überraschende Wendung - am Anfang lag Karthago vorne, kam auf 4 Wunder (das fünfte hätte den Sieg gebracht), aber Rom konnte mit Schwenk auf Militär den Handel unter Druck setzen und den Sieg durch Dominanz in den Bereichen Handel, Kultur und Militär sichern. Klasse System und ich hoffe es noch öfter auf den Tisch zu bringen.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="MareNostrum:Empires"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>7 Wonders</title><link href="https://rfc1437.github.io/7-wonders-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2016-08-28T18:46:00+02:00</published><updated>2016-08-28T18:46:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-08-28:/7-wonders-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/68448/7-wonders"&gt;7 Wonders&lt;/a&gt; spielen Juliana und ich normalerweise in der Duell-Version. Aber weil unsere Donnerstagsrunde größer wird, haben wir uns auch das große Spiel zugelegt - mit der Städte-Erweiterung kann man das mit bis zu 8 Spielern spielen. Heute war die erste Trainingseinheit mit der in der Box enthaltenen 2-Spieler Variante. Definitiv …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/68448/7-wonders"&gt;7 Wonders&lt;/a&gt; spielen Juliana und ich normalerweise in der Duell-Version. Aber weil unsere Donnerstagsrunde größer wird, haben wir uns auch das große Spiel zugelegt - mit der Städte-Erweiterung kann man das mit bis zu 8 Spielern spielen. Heute war die erste Trainingseinheit mit der in der Box enthaltenen 2-Spieler Variante. Definitiv umständlicher als das kleine Duell, aber ebenso definitiv erkennbar, wie das Spiel mit größeren Runden laufen kann - und macht Spaß auf mehr. Gerade genug Interaktivität um nicht zum Mehrspieler-Solitär zu verkommen, aber genug Strategie um nicht zur reinen Zufallsnummer zu werden. Gefällt mir sehr gut.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="7Wonders"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Ohne Furcht und Adel</title><link href="https://rfc1437.github.io/ohne-furcht-und-adel-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2016-07-31T14:32:00+02:00</published><updated>2016-07-31T14:32:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-07-31:/ohne-furcht-und-adel-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/130060/ohne-furcht-und-adel"&gt;Ohne Furcht und Adel&lt;/a&gt; ist ja praktisch ein Oldie, aber für mich und Juliana war es neu. Ich hatte es hauptsächlich besorgt, um etwas kleines für größere Runden zu haben, da unser wöchentlicher Brettspielabend langsam wächst. Wir haben bisher nur zu zweit gespielt, aber auch da ist das Spiel sehr …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/130060/ohne-furcht-und-adel"&gt;Ohne Furcht und Adel&lt;/a&gt; ist ja praktisch ein Oldie, aber für mich und Juliana war es neu. Ich hatte es hauptsächlich besorgt, um etwas kleines für größere Runden zu haben, da unser wöchentlicher Brettspielabend langsam wächst. Wir haben bisher nur zu zweit gespielt, aber auch da ist das Spiel sehr nett. Es erinnert ein bisschen an San Juan, mit den primär als Geldquelle (und Punktequelle) dienenden Gebäuden, den violetten Gebäuden mit Sonderfunktionen und der Rollenwahl. Sehr interaktiv und zumindestens mit zwei Spielern sogar mit strategischen Elementen, die aber in größeren Runden wohl zugunsten rein taktischem Spiel verdrängt werden. Macht aber definitiv Spaß.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="OhneFurchtundAdel"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Leaving Earth</title><link href="https://rfc1437.github.io/leaving-earth.html" rel="alternate"></link><published>2016-07-03T19:46:00+02:00</published><updated>2016-07-03T19:46:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-07-03:/leaving-earth.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/173064/leaving-earth"&gt;Leaving Earth&lt;/a&gt; is ein Spiel, in dem die Spieler eine Raumfahrtagentur leiten und Missionen durchführen müssen. Die Soloversion stellt dabei einige spannende Aufgaben, da man von den Missionspunkten die zu gewinnen sind, mindestens die Hälfte bekommen muss. Was schon ganz schön schwer ist - in meinem ersten Spiel musste ich, um …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/173064/leaving-earth"&gt;Leaving Earth&lt;/a&gt; is ein Spiel, in dem die Spieler eine Raumfahrtagentur leiten und Missionen durchführen müssen. Die Soloversion stellt dabei einige spannende Aufgaben, da man von den Missionspunkten die zu gewinnen sind, mindestens die Hälfte bekommen muss. Was schon ganz schön schwer ist - in meinem ersten Spiel musste ich, um überhaupt eine Chance auf einen Solosieg zu haben, erst Venus untersuchen um festzustellen, dass man dort nicht landen kann (wodurch ich die Venusmissionen abwerfen und damit die Punktelast reduzieren konnte) und dann eine bemannte Marsmission durchführen. Letzteres ist dann an der Zeit und mangelnden Ausstattung mit Antrieb gescheitert. Aber im Kopf kreisen schon Ideen, wie das nächste Mal das ganze besser ablaufen kann. Und das ist für ein hartes Optimierspiel schon ein gutes Zeichen - hier wird nicht geballert oder alte Männer mit Atombomben zu Asteroiden geschickt, hier plant man sein Budget, seine mehrjährigen Missionen und das Risiko, das man eingehen will. Cool. For Science!&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="LeavingEarth"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>1775: Rebellion</title><link href="https://rfc1437.github.io/1775-rebellion-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-26T21:50:00+02:00</published><updated>2016-06-26T21:50:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-06-26:/1775-rebellion-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/128996/1775-rebellion"&gt;1775: Rebellion&lt;/a&gt; kam heute zum zweiten Mal auf den Tisch und war wieder ein voller Erfolg: unentschieden, beide Seiten kontrollierten 5 Kolonien und Nordamerika wurde damit zu einer südlichen Provinz Französisch-Kanadas. Das beste von allen Ergebnissen wenn man sich heutige Präsidentschaftskandidaten anguckt. Mir gefällt das Spiel sehr - die Strategien müssen …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/128996/1775-rebellion"&gt;1775: Rebellion&lt;/a&gt; kam heute zum zweiten Mal auf den Tisch und war wieder ein voller Erfolg: unentschieden, beide Seiten kontrollierten 5 Kolonien und Nordamerika wurde damit zu einer südlichen Provinz Französisch-Kanadas. Das beste von allen Ergebnissen wenn man sich heutige Präsidentschaftskandidaten anguckt. Mir gefällt das Spiel sehr - die Strategien müssen wirklich ausgewogen sein, wenn man die südlichen Kolonien halten will, muss man sie auch verteidigen, gleichzeitig will man die nördlicheren nicht verlieren, weil dort viele Kolonien sind. England ist angreifbar, weil ganz im Norden zwei schwer verteidigbare Kolonien liegen, in die die Amerikaner einfallen können. Ich war zwei Kolonien vorne, als ich die letzte Runde eingeläutet habe, habe aber dann zwei Kolonien verloren - und möglicherweise hätte Juliana sogar drei angreifen können. Juliana gefällt es auch, wird also sicher wieder auf den Tisch kommen.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="1775:Rebellion"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Night of Man</title><link href="https://rfc1437.github.io/night-of-man-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-25T18:40:00+02:00</published><updated>2016-06-25T18:40:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-06-25:/night-of-man-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/169986/night-man"&gt;Night of Man&lt;/a&gt; ist ein taktisches Kampfspiel, Aliens vs Humans (oder auch andere Aliens). Bisher war mein Lieblingsspiel in der Nische Hoplomachus, weil es meiner Meinung nach gut die Gladiatorenkämpfe einfängt, die sein Thema sind. Und weil es solide Soloregeln hat. Night of Man ergänzt meine Sammlung hin zu mehr …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/169986/night-man"&gt;Night of Man&lt;/a&gt; ist ein taktisches Kampfspiel, Aliens vs Humans (oder auch andere Aliens). Bisher war mein Lieblingsspiel in der Nische Hoplomachus, weil es meiner Meinung nach gut die Gladiatorenkämpfe einfängt, die sein Thema sind. Und weil es solide Soloregeln hat. Night of Man ergänzt meine Sammlung hin zu mehr ausgedehnten Kämpfen, auch hier mit Soloregeln. Regeln an sich sind aber auch das größte Manko - sie lesen sich zwar recht gut, aber im Spiel fallen dann doch Lücken und Schwachpunkte auf, Symbole ohne Erläuterung oder Situationen, die nicht geklärt sind. Da hätte sorgfältigere Entwicklung des Spiels sicherlich geholfen. Aber wenn man da gesunden Menschenverstand ran lässt, kann man die meisten Sachen auch selber lösen. Das Spiel an sich ist sehr unterhaltsam. Die Impulse gehen schnell durch, das Spiel stockt nicht lange, da man in der Regel nur wenige Einheiten (oft nur eine) aktiviert. Dadurch haben beide Seiten was zu tun und die Reaktionskarten geben nochmal mehr Interaktion. Macht definitiv Lust auf mehr, vor allem mit den Soloregeln (bisher war es linke Hand gegen rechte Hand). Und die Komponenten sind gut gemacht und besonders die Counter sehr alte-Männer-augenfreundlich.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="NightofMan"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>The Gallerist Review – A Masterpiece – Wolf's Gaming Blog</title><link href="https://rfc1437.github.io/the-gallerist-review-a-masterpiece-wolfs-gaming-blog.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-15T16:20:00+02:00</published><updated>2016-06-15T16:20:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-06-15:/the-gallerist-review-a-masterpiece-wolfs-gaming-blog.html</id><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://wolfsgamingblog.com/2016/06/01/the-gallerist-review-a-masterpiece/"&gt;The Gallerist Review – A Masterpiece – Wolf's Gaming Blog&lt;/a&gt; ist ein guter Review über eines meiner lieblings-Heavy-Games. Was mich erinnert, dass ich unbedingt die Kiste mal wieder aus dem Schrank holen sollte.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Spielen"></category><category term="TheGallerist"></category></entry><entry><title>Dawn of the Zeds (Third edition)</title><link href="https://rfc1437.github.io/dawn-of-the-zeds-third-edition.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-14T19:21:00+02:00</published><updated>2016-06-14T19:21:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-06-14:/dawn-of-the-zeds-third-edition.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/175095/dawn-zeds-third-edition"&gt;Dawn of the Zeds (Third edition)&lt;/a&gt; ist eine der von mir mit Spannung erwarteten Kickstarterlieferungen dieses Jahres, die vor wenigen Tagen endlich ankam. Die Spannung kam daher, das es von einem meiner Lieblingsverlage ist - Victory Point Games - die damit ihren ersten Ausflug in massentaugliche Produkion gewagt haben. Nicht mehr Print-on-Demand …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/175095/dawn-zeds-third-edition"&gt;Dawn of the Zeds (Third edition)&lt;/a&gt; ist eine der von mir mit Spannung erwarteten Kickstarterlieferungen dieses Jahres, die vor wenigen Tagen endlich ankam. Die Spannung kam daher, das es von einem meiner Lieblingsverlage ist - Victory Point Games - die damit ihren ersten Ausflug in massentaugliche Produkion gewagt haben. Nicht mehr Print-on-Demand mit Laser-Cut Komponenten, sondern professionelle Produktion in hoher Qualität sollte es sein. Dazu dann noch die Tatsache, dass Dawn of the Zeds der Höhepunkt in der States of Siege Reihe ist. Im Prinzip Tower-Defense mit Steuerung der Ereignisse und Angriffe der Feinde durch einen konfigurierbaren Kartenstapel. Das Ergebnis? Wow. Einfach nur Wow. Die Komponenten sind absolut top, das ganze Material sieht fantastisch aus. Das modulare Spielsystem erlaubt verschiedene Schwierigkeitsstufen, sowohl für Coop Spiel als auch fpr Einer-gegen-Viele. Dazu dann noch ein No-Brains Mode, der im Prinzip ein extrem simplifiziertes System für Bier-und-Chips Abende bietet. Das Spiel ist am ehesten mit einem Zombiefilm vergleichbar, die Geschichte wird spannend aufgebaut und durch die vorbereiteten Kartenstapel lässt der Spannungsbogen auch nicht nach. Absolut fantastisches Spielgefühl. Der Setup ist etwas umständlich, da ja die ganzen Elemente vorbereitet werden müssen, aber es liegt im akzeptablen Rahmen für so ein Spiel. Das wird definitiv noch öfter auf den Tisch kommen, da selbst im Solospiel das ganze äußerst viel Spaß macht.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="DawnoftheZeds(Thirdedition)"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>UBports</title><link href="https://rfc1437.github.io/ubports.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-07T11:59:00+02:00</published><updated>2016-06-07T11:59:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-06-07:/ubports.html</id><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://devices.ubports.com/#/hammerhead"&gt;UBports&lt;/a&gt; könnte ja glatt bei Neuanschaffung meines nächsten Nexus meinem alten Nexus 5 dann weiteres Leben einhauchen. Das wäre immerhin mehr als mit meinem alten Galaxy Nexus machbar war.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Android"></category><category term="Mobile"></category><category term="Ubuntu"></category></entry><entry><title>Greenland</title><link href="https://rfc1437.github.io/greenland-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-03T21:08:00+02:00</published><updated>2016-06-03T21:08:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-06-03:/greenland-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Mich faszinieren besonders Spiele mit wissenschaftlichem Hintergrund. Deshalb war &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/156501/greenland"&gt;Greenland&lt;/a&gt; für mich auch eine offensichtliche Wahl. Der Autor Phil Eklund ist bekannt für sein sehr intensives Studium der Thematik seiner Spiele. So auch hier - der Überlebenskampf der Thule, Tunit und Norweger auf Grönland um das Jahr 1000 wird hier thematisch …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Mich faszinieren besonders Spiele mit wissenschaftlichem Hintergrund. Deshalb war &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/156501/greenland"&gt;Greenland&lt;/a&gt; für mich auch eine offensichtliche Wahl. Der Autor Phil Eklund ist bekannt für sein sehr intensives Studium der Thematik seiner Spiele. So auch hier - der Überlebenskampf der Thule, Tunit und Norweger auf Grönland um das Jahr 1000 wird hier thematisch aifgegriffen, vor allem die Veränderungen durch die kleine Eiszeit und die sich daraus ergebenden Lebensveränderungen und Migrationen. Das Ergebnis ist ein erstaunlich dichtes Spiel mit viel Strategie und Taktik. Die Regeln sind etwas sehr kompakt aufgebaut, aber mit ein bischen Lesen in den Griff zu bekommen - oder einfach ein paar der Videos auf der Spieleseite bei BGG angucken. Im Prinzip nicht wirklich viel neues, was due Techniken und Mechaniken angeht - Workerplacement mit Würfelentscheiding über den Erfolg, Ressourcenmanagement und eine Eventengine, die den nötigen Druck aufbaut. Die Solovariante ist solide und kann gut den eigenen Anforderungen angepasst werden. Multiplayer hab ich leider noch nicnt ausprobieren können, da das Spiel nur auf Englisch verfügbar ist. Aber für Solo eine klare Empfehlung.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Greenland"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>1775: Rebellion</title><link href="https://rfc1437.github.io/1775-rebellion.html" rel="alternate"></link><published>2016-05-29T21:37:00+02:00</published><updated>2016-05-29T21:37:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-05-29:/1775-rebellion.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/128996/1775-rebellion"&gt;1775: Rebellion&lt;/a&gt; ist ein Spiel über den Amerikanischen Unabhängigkeitskrieg. Solide im War-Euro-Gebiet angesiedelt mit erstaunlich kompakten Regeln. Aber nicht einfach nur Risk-mit-Thema, sondern durchaus strategisch. Mir gefällt besonders die sehr kompakte Spielsituation mit nur 12 Karten pro Fraktion - im 4-Spieler-Modus wird 2-vs-2 gespielt, bei zwei Spielern spielt jeder zwei Fraktionen …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/128996/1775-rebellion"&gt;1775: Rebellion&lt;/a&gt; ist ein Spiel über den Amerikanischen Unabhängigkeitskrieg. Solide im War-Euro-Gebiet angesiedelt mit erstaunlich kompakten Regeln. Aber nicht einfach nur Risk-mit-Thema, sondern durchaus strategisch. Mir gefällt besonders die sehr kompakte Spielsituation mit nur 12 Karten pro Fraktion - im 4-Spieler-Modus wird 2-vs-2 gespielt, bei zwei Spielern spielt jeder zwei Fraktionen. Durch die geringe Regelanzahl und wenigen Karten spielt sich selbst das erste Spiel relativ flott und man erkennt schnell die strategischen und taktischen Möglichkeiten. Und trotz Kompaktheit kommt das Thema meiner Meinung nach gut raus. Macht definitiv Spaß auf mehr!&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="1775:Rebellion"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>W1815</title><link href="https://rfc1437.github.io/w1815-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2016-05-02T20:59:00+02:00</published><updated>2016-05-02T20:59:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-05-02:/w1815-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/175360/w1815"&gt;W1815&lt;/a&gt; hat mich beim ersten Spiel echt überrascht: ich erwartete ein Würfelfest mit wildem Zufall und wenig Kontrolle in einem historischen Setting. Ich fand aber ein durchaus kniffeliges Puzzle mit Würfeln. Klar, alles ist dem Zufall überlassen, aber die Aktionen der Corps mit Reaktionen der Gegner (auch in Ketten) machen …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/175360/w1815"&gt;W1815&lt;/a&gt; hat mich beim ersten Spiel echt überrascht: ich erwartete ein Würfelfest mit wildem Zufall und wenig Kontrolle in einem historischen Setting. Ich fand aber ein durchaus kniffeliges Puzzle mit Würfeln. Klar, alles ist dem Zufall überlassen, aber die Aktionen der Corps mit Reaktionen der Gegner (auch in Ketten) machen das ganze interessant - ich muss ständig abschätzen, welche Risiken und Chancen sich ergeben. Dazu verändern sich die Corps je nach Situation und verändern so die Planungslage. Das bringt dann schnell erstaunlich viel Grübelei und Planung. Die natürlich dann durch die Würfel zunichte gemacht wird. Und das ganze funktioniert erstaunlich gut solo, einfach von den Würfeln die Geschichte der Schlacht (oder eine mögliche alternative Geschichte) erzählen lassen und durch die Auswahl der Corps darauf Einfluss nehmen. Sehr entspannend und spielt sich in 15-30 Minuten.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Spielen"></category><category term="W1815"></category></entry><entry><title>Ohne Display: Leica M-D ist eine analoge Digitalkamera - Golem.de</title><link href="https://rfc1437.github.io/ohne-display-leica-m-d-ist-eine-analoge-digitalkamera-golem-de.html" rel="alternate"></link><published>2016-04-29T12:05:00+02:00</published><updated>2016-04-29T12:05:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-04-29:/ohne-display-leica-m-d-ist-eine-analoge-digitalkamera-golem-de.html</id><summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Analoge Anmutung in digitalen Zeiten: Bei der neuen Kamera der M-Serie lässt Leica das Display weg. Durch die Reduktion solle sich der Nutzer der Leica M-D nur auf sein Motiv&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Quelle: &lt;em&gt;&lt;a href="http://www.golem.de/news/ohne-display-leica-m-d-ist-eine-analoge-digitalkamera-1604-120638.html"&gt;Ohne Display: Leica M-D ist eine analoge Digitalkamera - Golem.de&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; - der Witz ist, mir würde das sogar gefallen. Ich …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Analoge Anmutung in digitalen Zeiten: Bei der neuen Kamera der M-Serie lässt Leica das Display weg. Durch die Reduktion solle sich der Nutzer der Leica M-D nur auf sein Motiv&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Quelle: &lt;em&gt;&lt;a href="http://www.golem.de/news/ohne-display-leica-m-d-ist-eine-analoge-digitalkamera-1604-120638.html"&gt;Ohne Display: Leica M-D ist eine analoge Digitalkamera - Golem.de&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; - der Witz ist, mir würde das sogar gefallen. Ich ignoriere an meiner M8 eh den Bildschirm immer und wenn meine Kamera es bietet (wie die GH1), dann klappe ich das Display weg. Aber dafür 6000 Euro? Nope.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Fotografie"></category><category term="Leica"></category></entry><entry><title>Trickerion: Legends of Illusion</title><link href="https://rfc1437.github.io/trickerion-legends-of-illusion-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2016-03-13T11:35:00+01:00</published><updated>2016-03-13T11:35:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-03-13:/trickerion-legends-of-illusion-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Gelegenheit zur Demo für &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/163068/trickerion-legends-illusion"&gt;Trickerion: Legends of Illusion&lt;/a&gt; gehabt und genutzt. Nette Veranstaltung, auch wenn wir nur die erste Hälfte dabei waren. Das Spiel selbst gefällt mir sehr gut - ich habe allerdings nur die Basisvariante gespielt. Aber Spiele mit mehreren Spielstufen gefallen mir sowieso gut. Das Spiel ist eine sehr …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Gelegenheit zur Demo für &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/163068/trickerion-legends-illusion"&gt;Trickerion: Legends of Illusion&lt;/a&gt; gehabt und genutzt. Nette Veranstaltung, auch wenn wir nur die erste Hälfte dabei waren. Das Spiel selbst gefällt mir sehr gut - ich habe allerdings nur die Basisvariante gespielt. Aber Spiele mit mehreren Spielstufen gefallen mir sowieso gut. Das Spiel ist eine sehr interessante Umsetzung von Worker-Placement. Mit einem wirklich schön umgesetzten Thema, die Aktionen und Komponenten machen alle thematisch Sinn (ok, zu den aktionsfördernden Kristallen fallen mir nur Amphetamine ein, aber der Rest war stimmig). Viele gute Entscheidungssituationen im Spiel, sehr kompakter Spielablauf mit nur 5/7 Runden, dabei aber eine Menge was man pro Runde machen kann und will. Und man muss immer die Gegner im Blick halten um von deren Aktionen (zum Beispiel im Theater oder bei Schnellbestellungen) zu profitieren. Hat viel Spaß gemacht und ich freue mich schon auf Oktober, wenn ich die deutsche Version bekomme.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Spielen"></category><category term="Trickerion:LegendsofIllusion"></category></entry><entry><title>Hoplomachus: Origins</title><link href="https://rfc1437.github.io/hoplomachus-origins-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2016-01-31T14:09:00+01:00</published><updated>2016-01-31T14:09:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-01-31:/hoplomachus-origins-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/176524/hoplomachus-origins"&gt;Hoplomachus: Origins&lt;/a&gt; hat mich seit ein paar Tagen mit seinen solo-Trials gepackt. Diese sind weniger ein volles solo-Spiel als vielmehr kleine Szenarien mit der Aufforderung, diese zu zerbrechen - eine Lösung durch Kombination von Gladiatoren, Taktiken und Spielzügen zu finden, die das Szenario verlässlich besiegen kann. Sehr schnell gespielt und die …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/176524/hoplomachus-origins"&gt;Hoplomachus: Origins&lt;/a&gt; hat mich seit ein paar Tagen mit seinen solo-Trials gepackt. Diese sind weniger ein volles solo-Spiel als vielmehr kleine Szenarien mit der Aufforderung, diese zu zerbrechen - eine Lösung durch Kombination von Gladiatoren, Taktiken und Spielzügen zu finden, die das Szenario verlässlich besiegen kann. Sehr schnell gespielt und die AI für die Gegner ist trotz sehr geringer Komplexität erstaunlich effektiv. Macht durchaus Spaß und kann schnell mal zwischendurch gespielt werden.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Hoplomachus:Origins"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Wir sind das Volk!</title><link href="https://rfc1437.github.io/wir-sind-das-volk-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2016-01-31T14:06:00+01:00</published><updated>2016-01-31T14:06:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-01-31:/wir-sind-das-volk-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/165401/wir-sind-das-volk"&gt;Wir sind das Volk!&lt;/a&gt; kam gestern das erste Mal mit Juliana auf den Tisch. Wie bei meiner ersten Solo-Runde allerdings nur für die erste Dekade, weil das zum ersten Lernen schon mal alle Aspekte des Spiels zeigt, aber nicht gleich mit dem vollen Programm überlädt. Bei diesem Spiel hoffe ich …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/165401/wir-sind-das-volk"&gt;Wir sind das Volk!&lt;/a&gt; kam gestern das erste Mal mit Juliana auf den Tisch. Wie bei meiner ersten Solo-Runde allerdings nur für die erste Dekade, weil das zum ersten Lernen schon mal alle Aspekte des Spiels zeigt, aber nicht gleich mit dem vollen Programm überlädt. Bei diesem Spiel hoffe ich, dass bei Juliana das Interesse bleibt, weil es wirklich sehr gut gemacht ist. Es ist im Prinzip ein Mix aus Ressourcenmanagement mit etwas Area-Control reingemischt und - für den Osten - ein guter Schuss State of Siege. Beide Seiten spielen sich sehr verschieden, der Westen spielt ein Wirtschaftsaufbauspiel mit integrierten Angriffen auf den Osten mit Ideologie und Lebensstandard, der Osten kämpft ständig ums Überleben und versucht alle Feuer zu löschen, also im Prinzip klassische Mangelverwaltung. Der Westen gewinnt durch Auflösung des Osten, der Osten muss nur bis zum Ende überleben um zu gewinnen. Aus diesen sehr asymmetrischen Vorgehensweisen und Zielen ergibt sich dann ein spannendes Tauziehen zwischen den beiden deutschen Staaten. Das ganze gewürzt mit einem historischen Thema. Sehr cool.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Spielen"></category><category term="WirsinddasVolk!"></category></entry><entry><title>zeromq/netmq: A 100% native C# implementation of ZeroMQ for .NET</title><link href="https://rfc1437.github.io/zeromqnetmq-a-100-native-c-implementation-of-zeromq-for-net.html" rel="alternate"></link><published>2016-01-25T16:00:00+01:00</published><updated>2016-01-25T16:00:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-01-25:/zeromqnetmq-a-100-native-c-implementation-of-zeromq-for-net.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://github.com/zeromq/netmq"&gt;zeromq/netmq: A 100% native C# implementation of ZeroMQ for .NET&lt;/a&gt; war mir vollkommen unbekannt (die C# Version, nicht ZeroMQ), ist aber für .NETies ein wirklich spannendes Projekt. Direkt in .NET ohne externe Libraries oder gar Server kann man damit diverse 1:1, 1:N, N:1, N:M Kommunikationsstrukturen …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://github.com/zeromq/netmq"&gt;zeromq/netmq: A 100% native C# implementation of ZeroMQ for .NET&lt;/a&gt; war mir vollkommen unbekannt (die C# Version, nicht ZeroMQ), ist aber für .NETies ein wirklich spannendes Projekt. Direkt in .NET ohne externe Libraries oder gar Server kann man damit diverse 1:1, 1:N, N:1, N:M Kommunikationsstrukturen mit diversen Verhaltensweisen (Pub/Sub, Broadcast, Req/Resp, Fifo - halt alles was ZeroMQ kann) aufbauen. Macht einen sehr guten Eindruck (ok, kein Wunder, ist ja schließlich eine Umsetzung des originalen ZeroMQ nach C#, und ZeroMQ war für seine Zwecke ja schon absolut genial). Und ist natürlich interoperabel mit dem originalen ZeroMQ.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="C#"></category><category term="Programmieren"></category></entry><entry><title>Cuba Libre</title><link href="https://rfc1437.github.io/cuba-libre.html" rel="alternate"></link><published>2016-01-24T09:49:00+01:00</published><updated>2016-01-24T09:49:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-01-24:/cuba-libre.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Mein erstes COIN (Counter Insurgency) Spiel ist &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/111799/cuba-libre"&gt;Cuba Libre&lt;/a&gt; - und das kam erstmalig gestern auf den Tisch. Was für ein großartiges System. Es ist komplex mit vielen Elementen, aber das Material (Brett, Spielerhilfen, Spielsequenzhilfe) macht es trotzdem leicht dem Spielfluss zu folgen und nicht mittendrin zu vergessen wessen Aktion es …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Mein erstes COIN (Counter Insurgency) Spiel ist &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/111799/cuba-libre"&gt;Cuba Libre&lt;/a&gt; - und das kam erstmalig gestern auf den Tisch. Was für ein großartiges System. Es ist komplex mit vielen Elementen, aber das Material (Brett, Spielerhilfen, Spielsequenzhilfe) macht es trotzdem leicht dem Spielfluss zu folgen und nicht mittendrin zu vergessen wessen Aktion es ist, wer als nächstes dran ist und was der machen darf. Thematisch ist das Spiel auch sehr gut mit den Mechaniken verbunden - das Syndikat baut Kasinos und greift sich Geld wo sie können, sind aber relativ lokal aktiv, das Directorio bildet viele kleinere Zellen quer über die Insel und versucht beide Seiten zu stören und sich selbst in vielen Landesteilen zu positionieren, Batista verballert sein Geld (das er von USA und dem Syndikat bekommt) auf massive Polizei und Militäraktionen gegen die Rebellen und Castros Seite versucht die Regionen von der Revolution zu überzeugen und möglichst viele Regionen und Städte zur Opposition zu motivieren. Mein Spiel war Castro gegen den Rest (von Bots gesteuert) und war leider nicht erfolgreich - das Syndikat hat das Land zu sehr korrumpiert. Die Bots zeigten recht gut den Charakter der anderen Fraktionen. Ok, die ganze Nummer dauerte 5 Stunden, aber es war ja auch das erste Spiel. Beim nächsten Mal wird das flüssiger laufen. Und es wird definitiv ein nächstes Mal geben, das Spiel ist einfach fantastisch. Und ich freue mich schon auf die kommende Erweiterung und die beiden kommenden COIN Spiele über die gallischen Kriege und die Amerikanische Revolution. Cuba Libre hat auch nur 56 Karten oder so, da bin ich schon am Überlegen, ob ich die nicht einfach übersetze - dann hätte ich auch eine Chance, das mit Juliana zu spielen. Komplexer als unser übliches Spielfutter, aber lohnend.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="CubaLibre"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Sentinels of the Multiverse</title><link href="https://rfc1437.github.io/sentinels-of-the-multiverse-3.html" rel="alternate"></link><published>2016-01-20T08:54:00+01:00</published><updated>2016-01-20T08:54:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-01-20:/sentinels-of-the-multiverse-3.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Nach längerer Pause mal wieder &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/102652/sentinels-multiverse"&gt;Sentinels of the Multiverse&lt;/a&gt; gespielt. Das ist immer noch ein wirklich unterhaltsames Spiel. Aber ich merke immer mehr, dass es zwar viel Spaß macht, mir aber das nachhalten diverser Effekte in der Papierversion einfach die Lust verdirbt die Karten rauszuholen und ich es daher dann …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Nach längerer Pause mal wieder &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/102652/sentinels-multiverse"&gt;Sentinels of the Multiverse&lt;/a&gt; gespielt. Das ist immer noch ein wirklich unterhaltsames Spiel. Aber ich merke immer mehr, dass es zwar viel Spaß macht, mir aber das nachhalten diverser Effekte in der Papierversion einfach die Lust verdirbt die Karten rauszuholen und ich es daher dann doch wieder lieber auf dem PC oder Tablet spiele. Was eigentlich schade ist, aber ich bemerke schon in der digitalen Version oft Momente von "huch, an den Modifier hab ich jetzt ja gar nicht mehr gedacht", in der Papierversion wird das echt lästig. Da helfen auch die vielen Marker nicht wirklich. Andererseits ist es ja eh ein rein kooperatives Spiel, ohne Entscheidungen für den Gegner, daher kann man sowas auch gut auf Computer umsetzen. Für ein Solo-Spiel ist das völlig ok und viel bequemer.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="SentinelsoftheMultiverse"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Hostage Negotiator</title><link href="https://rfc1437.github.io/hostage-negotiator-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2016-01-15T21:33:00+01:00</published><updated>2016-01-15T21:33:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-01-15:/hostage-negotiator-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ich habe &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/134253/hostage-negotiator"&gt;Hostage Negotiator&lt;/a&gt; vor ein paar Tagen bekommen und es ausprobiert. Sehr interessante Umsetzung eines spannenden Themas. Es hat die klassische wargame-Struktur: entscheide einen Plan und die Würfel sagen dir, ob der Plan gelingt. Die chancen stehen dafür nicht sonderlich gut. Von daher erinnere es mich an die State …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ich habe &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/134253/hostage-negotiator"&gt;Hostage Negotiator&lt;/a&gt; vor ein paar Tagen bekommen und es ausprobiert. Sehr interessante Umsetzung eines spannenden Themas. Es hat die klassische wargame-Struktur: entscheide einen Plan und die Würfel sagen dir, ob der Plan gelingt. Die chancen stehen dafür nicht sonderlich gut. Von daher erinnere es mich an die State of Siege Spiele wie Soviet Dawn oder Cruel Necessity, bei denen ist das genauso. Hier muss man auch immer das Risiko im Auge haben, das Glück spielt aber fast noch eine größere Rolle als bei den SoS Spielen. Von daher weiß ich nicht, ob es auf Dauer neben Soviet Dawn (das noch schneller aufgebaut ist) Bestand haben wird - aber es hat den Vorteil der höheren Variabilität. Verglichen mit Space Hulk: Todesengel jedenfalls steht es meiner Meinung nach gut da, die Schachtel ist auch klein, eine Reihe von Erweiterungen bingen Abwechselung, es wird also mindestens als Reisepack einen Platz haben. Und bestimmt noch einige Runden auf dem Tisch verbringen.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="HostageNegotiator"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Soviet Dawn</title><link href="https://rfc1437.github.io/soviet-dawn.html" rel="alternate"></link><published>2016-01-08T19:34:00+01:00</published><updated>2016-01-08T19:34:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-01-08:/soviet-dawn.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/40107/soviet-dawn"&gt;Soviet Dawn&lt;/a&gt; ist ein weiteres State of Siege Spiel. Dieses war als Beilage in der C3i 27 drin, ein echtes Schnäppchen. Thematisch sehr dicht, wie bei allen State of Siege Spielen bisher, die Spielzeit deutlich kürzer als bei Cruel Necessity. Gefällt mir sehr gut, trotz des Würfelfestes ist schon erkennbar …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/40107/soviet-dawn"&gt;Soviet Dawn&lt;/a&gt; ist ein weiteres State of Siege Spiel. Dieses war als Beilage in der C3i 27 drin, ein echtes Schnäppchen. Thematisch sehr dicht, wie bei allen State of Siege Spielen bisher, die Spielzeit deutlich kürzer als bei Cruel Necessity. Gefällt mir sehr gut, trotz des Würfelfestes ist schon erkennbar, dass man durchaus Chancen hat, aber nur sehr knappe. Dank der kurzen Spielzeut gute Chancen öfter auf den Tisch zu kommen, allein schon weil ich das Thema (frühe Sovietunion nach der Revolution) spannend finde. Schönes Solo Spiel für zwischendurch.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="SovietDawn"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Junior General Home Page</title><link href="https://rfc1437.github.io/junior-general-home-page.html" rel="alternate"></link><published>2016-01-04T16:04:00+01:00</published><updated>2016-01-04T16:04:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-01-04:/junior-general-home-page.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.juniorgeneral.org/"&gt;Junior General&lt;/a&gt; ist eine sehr interessante Webseite mit vielen (freien!) Papier-"Miniaturen" für klassische Kriegsspiele auf Basis von Miniaturenregeln wie z.B. Professor Sabins &lt;a href="http://www.amazon.de/gp/product/B00S84UI7U/"&gt;Lost Battles: Reconstructing the Great Clashes of the Ancient World&lt;/a&gt;. Simpel zu produzieren (ausdrucken, falten, kleben, fertig) und geben dem Schlachtfeld ein 3D-Feeling bei geringem Aufwand …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.juniorgeneral.org/"&gt;Junior General&lt;/a&gt; ist eine sehr interessante Webseite mit vielen (freien!) Papier-"Miniaturen" für klassische Kriegsspiele auf Basis von Miniaturenregeln wie z.B. Professor Sabins &lt;a href="http://www.amazon.de/gp/product/B00S84UI7U/"&gt;Lost Battles: Reconstructing the Great Clashes of the Ancient World&lt;/a&gt;. Simpel zu produzieren (ausdrucken, falten, kleben, fertig) und geben dem Schlachtfeld ein 3D-Feeling bei geringem Aufwand an Zeit und Geld.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Geschichte"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Mage Knight Board Game</title><link href="https://rfc1437.github.io/mage-knight-board-game.html" rel="alternate"></link><published>2015-11-17T09:16:00+01:00</published><updated>2015-11-17T09:16:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-11-17:/mage-knight-board-game.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ich hab es tatsächlich endlich mal geschafft &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/96848/mage-knight-board-game"&gt;Mage Knight Board Game&lt;/a&gt; auf den Tisch zu bringen für ein Solo-Lernspiel. Noch mit reduzierten Walkthrough Regeln, um erstmal einen Griff an den Regelrahmen zu bekommen, dann gehts beim nächsten Solo-Spiel mal richtig in den Walkthrough mit vollen Regeln. Hat schon ziemlich viele …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ich hab es tatsächlich endlich mal geschafft &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/96848/mage-knight-board-game"&gt;Mage Knight Board Game&lt;/a&gt; auf den Tisch zu bringen für ein Solo-Lernspiel. Noch mit reduzierten Walkthrough Regeln, um erstmal einen Griff an den Regelrahmen zu bekommen, dann gehts beim nächsten Solo-Spiel mal richtig in den Walkthrough mit vollen Regeln. Hat schon ziemlich viele Ecken an die man denken muss und leider ist der Setup doch ein bischen aufwändiger (allerdings auch nicht viel schlimmer als zum Beispiel bei The Gallerist), da muss ich mir noch was für die Organisation einfallen lassen. Aber so ganz grundsätzlich ist das schon ein beeindruckendes Spiel. Mir liegen ja solche mehr Puzzle-orientierten Coop oder Solo Spiele und das Thema liegt mir auf jeden Fall. Das wird definitiv wiederholt. Und auf die Neuauflagen der Erweiterungen warte ich auch ganz gespannt, speziell die Verloschollene Legion und die ganz neue Erweiterung bieten ja eine Menge für das Solo-Spiel.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="MageKnightBoardGame"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>The Lord of the Rings: The Card Game</title><link href="https://rfc1437.github.io/the-lord-of-the-rings-the-card-game-board-game-boardgamegeek-12.html" rel="alternate"></link><published>2015-11-06T10:10:00+01:00</published><updated>2015-11-06T10:10:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-11-06:/the-lord-of-the-rings-the-card-game-board-game-boardgamegeek-12.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/77423/lord-rings-card-game"&gt;The Lord of the Rings: The Card Game&lt;/a&gt; ist ja ein regelmäßiger Gast auf dem Tisch, jedenfalls wenn ich Solo spiele. Nicht jede Runde ist bemerkenswert, auch wenn die Spiele eigentlich immer Spaß machen. Aber gestern habe ich mein renoviertes Ent-Deck das erste Mal ins Rennen geschickt, diesmal gegen das …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/77423/lord-rings-card-game"&gt;The Lord of the Rings: The Card Game&lt;/a&gt; ist ja ein regelmäßiger Gast auf dem Tisch, jedenfalls wenn ich Solo spiele. Nicht jede Runde ist bemerkenswert, auch wenn die Spiele eigentlich immer Spaß machen. Aber gestern habe ich mein renoviertes Ent-Deck das erste Mal ins Rennen geschickt, diesmal gegen das erste Szenario des Schwarzen Reiters. Und das Ergebnis war beeindruckend. Das Deck lief überhaupt nicht flüssig an - nur wenige Ents, nur eines des Ent-Grabe-Ereignisse (wo man aus den top-5 alle Ent-Karten nehmen kann). Kein Shadowmane für Gandalf. Also eigentlich nicht wirklich optimal - und trotzdem hat das Deck extrem gut gehalten. So richtig bedrohlich wurde die Situation nie, die schwarzen Reiter (allerdings auch mit viel Glück, keiner von denen hat sein Reittier bekommen) waren keine echte Gefahr, da ich sie fast immer aus dem Staging holen konnte um sie sauber zu blocken und dann mit ein paar Ents zu zerpflücken. Dank einiger Schneller Knoten waren dann auch die Hobbits immer verfügbar um sie in Verstecken-Prüfungen zu entsenden und im Notfall konnten die mit Ents noch verbessert werden. Und Baumbart war als solider Verteidiger und Quester und zusätzliche Ressourcenquelle auch bald dabei. Der Wechsel weg von Baumbart als Helden hin zu Gandalf gibt mir definitiv ein gutes Stück Kontrolle über das Spielerdeck, was bei sperrigem Anlaufen des Decks deutlich hilft - gerade bei schlechterer Entwicklung der ersten Runden war die alte Version schnell überfordert und hier musste ich schon sehr schnell gegen 9-11 Bedrohung im Aufmarsch antreten. Ein wirklich nettes Deck und ich glaub das kann ich mal gegen die ganze Kampagne antreten lassen.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Spielen"></category><category term="TheLordoftheRings:TheCardGame"></category></entry><entry><title>The Gallerist</title><link href="https://rfc1437.github.io/the-gallerist.html" rel="alternate"></link><published>2015-11-03T22:58:00+01:00</published><updated>2015-11-03T22:58:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-11-03:/the-gallerist.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/125153/gallerist"&gt;The Gallerist&lt;/a&gt; kam heute zum ersten Solospiel auf den Tisch. Wow. Das ist schon fast Arbeit. Macht aber sehr viel Spaß, auch wenn ich im ersten Solospiel noch viel zu viele Fehler gemacht habe - das Spielsystem ist schon gut erkennbar gewesen. Die Aktionen machen Sinn und sind thematisch hervorragend fundiert …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/125153/gallerist"&gt;The Gallerist&lt;/a&gt; kam heute zum ersten Solospiel auf den Tisch. Wow. Das ist schon fast Arbeit. Macht aber sehr viel Spaß, auch wenn ich im ersten Solospiel noch viel zu viele Fehler gemacht habe - das Spielsystem ist schon gut erkennbar gewesen. Die Aktionen machen Sinn und sind thematisch hervorragend fundiert, was das Lernen deutlich vereinfacht. Und das Beste: es macht echt Spaß. Die zwei Stunden gingen um wie nix. Das wird definitiv wiederholt.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Spielen"></category><category term="TheGallerist"></category></entry><entry><title>The Golden Ages</title><link href="https://rfc1437.github.io/the-golden-ages-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2015-11-02T12:50:00+01:00</published><updated>2015-11-02T12:50:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-11-02:/the-golden-ages-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Auswahl für das nächste große Spiel das Juliana und ich zusammen lernen war am Wochende &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/164338/golden-ages"&gt;The Golden Ages&lt;/a&gt; und das erste Lernspiel haben wir hinter uns. War noch etwas holperig, das Spiel hat doch deutlich mehr bewegliche Teile als alles was wir bisher gespielt haben. Aber Spaß hat es gemacht …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Auswahl für das nächste große Spiel das Juliana und ich zusammen lernen war am Wochende &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/164338/golden-ages"&gt;The Golden Ages&lt;/a&gt; und das erste Lernspiel haben wir hinter uns. War noch etwas holperig, das Spiel hat doch deutlich mehr bewegliche Teile als alles was wir bisher gespielt haben. Aber Spaß hat es gemacht und die Struktur ist durchaus logisch. Man muss nur an einiges beim Epochenwechsel denken. Alles in allem aber ein wirklich schönes Spiel mit einer Menge an Möglichkeiten und variablem Aufbau, das dürfte uns für eine gute Weile beschäftigen. Aber ich glaube Progress wird es nicht so schnell vom Thron stoßen.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Spielen"></category><category term="TheGoldenAges"></category></entry><entry><title>Progress: Evolution of Technology</title><link href="https://rfc1437.github.io/progress-evolution-of-technology-4.html" rel="alternate"></link><published>2015-10-26T09:46:00+01:00</published><updated>2015-10-26T09:46:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-10-26:/progress-evolution-of-technology-4.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/140717/progress-evolution-technology"&gt;Progress: Evolution of Technology&lt;/a&gt; hat sich in der letzten Zeit zum totallen Renner mit Juliana entwickelt. Wir haben es praktisch jeden Tag gespielt, in der Zeit in der ich Krank war sogar 2-3 mal am Tag. Und wir haben beide immer noch gewaltigen Spaß daran. Die Vorteile des Spiels sind …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/140717/progress-evolution-technology"&gt;Progress: Evolution of Technology&lt;/a&gt; hat sich in der letzten Zeit zum totallen Renner mit Juliana entwickelt. Wir haben es praktisch jeden Tag gespielt, in der Zeit in der ich Krank war sogar 2-3 mal am Tag. Und wir haben beide immer noch gewaltigen Spaß daran. Die Vorteile des Spiels sind vielfältig, aber abgesehen vom interessanten Thema sind für uns die Highlights, dass alle Aktionen Sinn machen im Kontext des Spielthemas. Karten die aufeinander aufbauen sind logisch verbunden (in dem meisten Fällen jedenfalls) und auch das was an Verbesserungen kommt, ist durchaus mit der Karte verbunden. Dazu kommt, dass die Karten selber keine Texte außer dem Namen haben - man muss nicht erst lange lesen um zu verstehen was passiert, alles ist mit klaren Symbolen gekennzeichnet. Dazu kommt dann auch noch, dass alle Kulturverbesserungen, die man sich erarbeitet, klar auf dem Spielerboard erkennbar sind. Genauso wie die Position in den Kulturbereichen (Prestige, Bevölkerungsentwicklung und Militär) auf dem Zusatzboard. Die verfügbaren Hilfsmittel sind leicht zu benutzen und zu verstehen. Alles das hilft dabei, dass man wirklich einfach locker spielen kann, ohne von Verständnisfragen (gerade bei Juliana durch die Sprachdifferenz entscheidend) aufgehalten zu werden. Obendrauf dann noch ein für uns wirklich spannendes Spielthema und schon ist unsere Abendunterhaltung gesichert. Wir sind mitlerweile bei 1-1,5 Stunden angelangt, allerdings spielen wir auch immer mit dem vierten Zeitalter. Meilensteine und Philosophen haben wir derzeit noch nicht mit ins Programm genommen, wird aber vielleicht doch bald mal interessant, aber bei 20 Spielen zusammen haben wir bis jetzt noch nicht das Gefühl, dass wir das Grundspiel ausgereizt hätten.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Progress:EvolutionofTechnology"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Why Twitter’s Dying (And What You Can Learn From It) — Bad Words — Medium</title><link href="https://rfc1437.github.io/why-twitters-dying-and-what-you-can-learn-from-it-bad-words-medium.html" rel="alternate"></link><published>2015-10-16T12:34:00+02:00</published><updated>2015-10-16T12:34:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-10-16:/why-twitters-dying-and-what-you-can-learn-from-it-bad-words-medium.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://medium.com/bad-words/why-twitter-s-dying-and-what-you-can-learn-from-it-9ed233e37974"&gt;Why Twitter’s Dying (And What You Can Learn From It) — Bad Words — Medium&lt;/a&gt; ist ein interessanter Artikel über das, was der Autor als zentrales Problem sozialer Medien sieht, das von den Betreibern ignoriert wird: Missbrauch, oder (weil "abuse" sich nicht trivial pbersetzen lässt) das asoziale Verhalten vieler in diesen …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://medium.com/bad-words/why-twitter-s-dying-and-what-you-can-learn-from-it-9ed233e37974"&gt;Why Twitter’s Dying (And What You Can Learn From It) — Bad Words — Medium&lt;/a&gt; ist ein interessanter Artikel über das, was der Autor als zentrales Problem sozialer Medien sieht, das von den Betreibern ignoriert wird: Missbrauch, oder (weil "abuse" sich nicht trivial pbersetzen lässt) das asoziale Verhalten vieler in diesen Medien, das die normalen Benutzer einfavh vertrei t und manches Netz zur reinen Selbstverkündungsmaschine für Presseorgane verkommen lässt. Wobei den hinteren Teil des Artikels, über die digitale Revolution, der ist dann docj etwas arg träumerisch.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="AsocialNetworks"></category></entry><entry><title>The Lord of the Ice Garden</title><link href="https://rfc1437.github.io/the-lord-of-the-ice-garden.html" rel="alternate"></link><published>2015-10-08T13:23:00+02:00</published><updated>2015-10-08T13:23:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-10-08:/the-lord-of-the-ice-garden.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/157917/lord-ice-garden"&gt;The Lord of the Ice Garden&lt;/a&gt; hab ich über Spieleschmiede gefördert und erhalten. Und das Spiel ist eine optische Granate - tolle grafische Aufmachung und klasse Miniaturen. Dazu dann ein sehr interessantes Spiel und eine wirklich nicht triviale solo Variante, die tatsächlich einiges vom originalen Spiel erhält. Allerdings sehr weit oben …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/157917/lord-ice-garden"&gt;The Lord of the Ice Garden&lt;/a&gt; hab ich über Spieleschmiede gefördert und erhalten. Und das Spiel ist eine optische Granate - tolle grafische Aufmachung und klasse Miniaturen. Dazu dann ein sehr interessantes Spiel und eine wirklich nicht triviale solo Variante, die tatsächlich einiges vom originalen Spiel erhält. Allerdings sehr weit oben im Komplexitätsgrad, das braucht schon noch mehr Runden, bis ich das wirklich voll verstanden habe um es jemandem zu erklären. Aber es bietet eine Kombination aus Worker-Placement und Area-Domination zusammen mit variablen Spielerfähigkeiten und Upgrademöglichkeiten wie ich es so noch nirgendwo gesehen habe. Absolut wow.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Spielen"></category><category term="TheLordoftheIceGarden"></category></entry><entry><title>The Night Larry Wall Unveiled Perl 6 | 10 Zen Monkeys</title><link href="https://rfc1437.github.io/the-night-larry-wall-unveiled-perl-6-10-zen-monkeys.html" rel="alternate"></link><published>2015-10-07T10:41:00+02:00</published><updated>2015-10-07T10:41:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-10-07:/the-night-larry-wall-unveiled-perl-6-10-zen-monkeys.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Holy Smokes, Per6 is officially out!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quelle: &lt;em&gt;&lt;a href="http://www.10zenmonkeys.com/2015/10/06/the-night-larry-wall-unveiled-perl-6/"&gt;The Night Larry Wall Unveiled Perl 6 | 10 Zen Monkeys&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Perl"></category><category term="Programmieren"></category></entry><entry><title>Hero Forge Custom Miniatures</title><link href="https://rfc1437.github.io/hero-forge-custom-miniatures.html" rel="alternate"></link><published>2015-09-21T09:20:00+02:00</published><updated>2015-09-21T09:20:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-09-21:/hero-forge-custom-miniatures.html</id><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.heroforge.com/"&gt;Hero Forge Custom Miniatures&lt;/a&gt; hat einen Online-Designer mit diversen Konfigurationsmöglichkeiten für Spielfiguren. Nicht ganz billig, aber wenn man unbedingt eine Figur für ein Spiel braucht, vielleicht trotzdem lohnend.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="3D"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Koken is for sale and looking for a new home - Koken blog</title><link href="https://rfc1437.github.io/koken-is-for-sale-and-looking-for-a-new-home-koken-blog.html" rel="alternate"></link><published>2015-07-09T15:27:00+02:00</published><updated>2015-07-09T15:27:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-07-09:/koken-is-for-sale-and-looking-for-a-new-home-koken-blog.html</id><summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;After considerable reflection and discussion, we've decided the time has come for us to step aside and seek new owners for Koken. As much as we'd like to stay, all of us have decided to pursue new professional opportunities that will prevent us from…&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Quelle: &lt;em&gt;&lt;a href="http://blog.koken.me/essays/2015/07/koken-is-for-sale/"&gt;Koken is for sale and …&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;After considerable reflection and discussion, we've decided the time has come for us to step aside and seek new owners for Koken. As much as we'd like to stay, all of us have decided to pursue new professional opportunities that will prevent us from…&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Quelle: &lt;em&gt;&lt;a href="http://blog.koken.me/essays/2015/07/koken-is-for-sale/"&gt;Koken is for sale and looking for a new home - Koken blog&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Fotografie"></category><category term="Koken"></category></entry><entry><title>Tour de France</title><link href="https://rfc1437.github.io/tour-de-france.html" rel="alternate"></link><published>2015-05-30T13:21:00+02:00</published><updated>2015-05-30T13:21:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-05-30:/tour-de-france.html</id><content type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;We decided to do something totally new for us this year for our vacation: a tour through France by camping car. And it was a blast! Originally we only planned for northern France, but due to the weath…&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Quelle: &lt;em&gt;&lt;a href="http://photo.rfc1437.de/essays/11/"&gt;Tour de France&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category></entry><entry><title>Magic for Fun</title><link href="https://rfc1437.github.io/magic-for-fun.html" rel="alternate"></link><published>2014-01-06T20:19:00+01:00</published><updated>2014-01-06T20:19:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2014-01-06:/magic-for-fun.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ich selbst spiele recht gerne Magic the Gathering - hauptsächlich EDH, weil es in der Regel als nettes Spiel in netter Runde gestalten lässt, und nicht so sehr auf Turnier und Gewinn ausgerichtet ist. Jedenfalls in der passenden Runde. Da kommt dann aber schon das Problem - spielen kann ich eigentlich nur …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ich selbst spiele recht gerne Magic the Gathering - hauptsächlich EDH, weil es in der Regel als nettes Spiel in netter Runde gestalten lässt, und nicht so sehr auf Turnier und Gewinn ausgerichtet ist. Jedenfalls in der passenden Runde. Da kommt dann aber schon das Problem - spielen kann ich eigentlich nur auf MTGO (also Online), da ich in den seltensten Fällen rechtzeitig zum lokalen Spieletreff komme. Man kann natürlich einfach mit ein paar Kumpels spielen, aber dann brauchts Decks. Dann gibt es aber das Problem, dass da mehrere mit fremden, unbekannten Decks spielen - und EDH Decks haben ja nunmal eine thematische oder mechanische Ausrichtung die man kennen muss um es sinnvoll und gut einzusetzen. Was dann denjenigen bevorteilt, der die Decks gebaut hat und kennt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daher habe ich mich in letzter Zeit mal mit ein paar Mehrspieler-Varianten von Magic beschäftigt, die man gut so als spontane Spielrunde aufbauen kann, die aber meiner zweiten Leidenschaft - dem Deckbau - Befriedigung verschaffen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;!--more--&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da ist natürlich das bekannteste und wohl verbreitetste - der &lt;a href="http://www.cubetutor.com/"&gt;Cube&lt;/a&gt;. Dabei baut jemand einen großen Stapel an Karten zu einem Cube zusammen, aus dem dann Drafts gezogen werden. Da sind dann allerdings mehrere Probleme dabei. Das erste Problem: der Cube muss sehr gut balanciert werden, da man eben einen Draft macht - also Karten zufällig zu Booster Packs zusammenstellt aus denen dann die Spieler ihre Decks bauen. Im Prinzip steckt man in den Cube das an Design rein, was man auch in einen Magic-Set stecken müsste. Das kann viel Spaß machen, erfordert aber schon einiges an Aufwand. Man kann da natürlich Netz-Listen von Cubes holen und die Karten besorgen - aber in der Regel will man ja seinen eigenen Cube haben. Das zweite, für mich schwerwiegendere Problem: man macht eben eines der Limited Formate, Draft oder Sealed. Also den ganzen Cube mischen (Problem 3 - wie mischt man 500 Karten?), dabei auf Seltenheit (nicht zwingend identisch mit der originalen Seltenheit. sondern eher eine Gewichtung in A/B/C Karten), dann daraus "Booster" zusammenstellen und vorbereiten, dann kann man loslegen mit dem Spiel. Sorry, nein, erst kommt der Draft. Und dann der Deckbau. Ooops - da hat man dann die Einsteiger schnell verloren, denn Gelegenheitsspieler können vielleicht schnell lernen wie man spielt, aber wie man draftet oder ein Deck baut, das ist schon etwas aufwändiger. Cube selber fällt für mich also aus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dann bin ich über das &lt;a href="http://www.wizards.com/Magic/Magazine/Article.aspx?x=mtg/daily/sf/66"&gt;Stack-Format&lt;/a&gt; gestolpert und war sofort begeistert. Ich will ja gar nicht wirklich einen eigenen Set designen - ich will einfach nur mit coolen Karten spielen und das ganze so, dass man auch Gelegenheitsspieler nach spätestens einer offenen Runde (also eine Runde bei der alle Decks offen sind, damit man Sachen erklären kann und sich gegenseitig helfen kan) mit reinnehmen kann. Der Design-Aspekt ist also da - ich kann mir Gedanken über die Karten machen die rein sollen, so viel oder so wenig ich will - und der Setup wenn man mal spielen will ist auch niedrig. Und durch das automatische Mana-Fixing in dem Format haben auch Einsteiger ihren Spaß, weil sie in der Regel irgendwas gespielt bekommen das auch Impact bringt. Bleibt eigentlich nur zwei Probleme: zum Einen muss man wieder 500 Karten mischen und dann daraus Extrakte ziehen von denen man dann halt nicht weiss wie sich das Spiel mit dem Gemeinschaftsdeck darstellt und zum Anderen gibts trotz Manafixing Probleme ein konsistentes Spiel zu gestalten - es ist eben sehr viel zufälliger. Die Deckgestaltung existiert nahezu gar nicht, es gibt nicht mal eine Vorauswahl an Farben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein weiteres Casual-Format aus der Stack-Familie ist Big Box Magic (oder &lt;a href="http://home.mindspring.com/~helland/index.html"&gt;Commie Box Magic&lt;/a&gt; wie es jetzt heisst). Da gibt es auch eine gemeinsame Bibliothek, aber eben nach Farben geteilt. Und der Spieler baut sich vorher eine Farbidentität durch die Auswahl seiner 12 Länder zusammen. Was mir daran gut gefällt: ich kann damit zumindestens eine grobe Ausrichtung geben, weil sich ja die Farben doch recht unterschiedlich spielen. Und durch die Landauswahl stelle ich schon mal eine grobe Idee auf, wie ich spielen will - leider kann das sehr schnell mit der Realität der gezogenen Karten in Konflikt kommen. Ich hab auf blau-weiß mit grün-sprenkel gesetzt, aber kriege bei Grün immer nur 3-grün fette Jungs, da wirds schnell traurig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ausserdem haben beide Formate auch noch ein Problem: es ist eben nicht mal ansatzweise sowas wie Commander. Ja, es sind Singleton-Formate (jedenfalls wenn der Stack/Cube-Designer das will), aber es sind eben keine Commander da. Und das hat mich dann dazu bewogen meine eigene Variante zu entwerfern, eine Mischung aus Commander und den beiden Stack-Formaten. Mein Versuch aus den Ideen eine gemeinsame Basis zu bauen mit der man Magic eher als Gesellschaftsspiel spontan spielen kann, ohne großen Setup, mit Gestaltungsmöglichkeit für die Spieler und mit Deckbau-Möglichkeit für mich. Und ohne 500 Karten mischen zu müssen (jedenfalls auf einmal).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Grundidee ist eine gemeinsame Bibliothek wie in Commie Box Magic (also die 5 Farben als eigene Stapel - und in meinem Fall auch wirklich nur reinfarbige Karten) und ein gemeinsamer Friedhof. Der Friedhof wird genauso wie die Bibliothek auf Farben geteilt und es gibt einen 6. Stapel mit Artefakten und nicht-Standard-Ländern und einem dazu gehörigen Friedhof. Alle Bibliotheken und Friedhöfe sind gemeinsames Eigentum - aber immer gefiltert nach der Farbidentität des betroffenen Spielers. Ich habe mich dafür entschieden pro Farbe 70 Karten auszuwählen und für jede Farbe 30 Standardländer auszulegen. Bei vielen Spielern sollte man den Länderstapel wohl größer auslegen, sonst ist der zu schnell leer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Farbidentität ergibt sich aus der Auswahl des Commanders durch die Spieler. Ich habe einen Satz von Drachen - die Shard- und Feindesfarben-Drachen, davon sind immer die zwei mit gleicher Primärfarbe gebündelt. Das reicht für bis zu 5 Spielern - jeder kann eine Primärfarbe wählen und dann darin seinen Kommandodrachen. Will man mehr als 5 Spieler, habe ich einen Satz von Gildenkommandanten, zwei pro Gilde. Das geht also bis 10 Spieler, sollte für meine Zwecke völlig reichen. Die Gildenkommandanten bieten sich auch an, wenn mehrere Spieler gleiche Primärfarben wollen und es keine Einigung auf die Verteilung der Drachen gibt. Oder wenn man halt nicht mit drei sondern nur mit zwei Farben spielen will - das schränkt zwar etwas ein, hat aber den Vorteil, dass Spieler schneller ein Gefühl für die zwei Farben im Fokus entwickeln können, einfach weil die Menge an Karten geringer sind. Die Drachenvariante ist auch ideal für 2HG Spielvarianten - die beiden Spieler eines Teams nehmen die Drachen mit gleicher Primärfarbe, das Team deckt damit alle 5 Farben ab, hat aber trotzdem Synergien. Damit lassen sich bis zu 5 2er Teams aufstellen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Spiel gestaltet sich also erstmal aus der Auswahl und Verteilung der Kommandanten. Danach zieht jeder Spieler seine Hand aus der Bibliothek - natürlich nur aus den farblich passenden Stapeln. Dazu kann jeder Spieler 3 oder 4 Karten aus den eigentlichen Kartenstapeln ziehen und dann seine Hand auf 7 aus den Ländern auffüllen. Gezogen wird reihum, da ja Bibliothekenstapel gemeinsam genutz wird - also Spieler eins zieht die erste Karten, Spieler zwei die erste, bis alle die erste haben - dann die Runde für die zweite Karte und so weiter. Dadurch kann jeder Spieler nachsteuern welche Farbe (oder ob er Artefakte brauch) er ziehen will und auch ab wann und wie viel Länder und welche Länder er will. Das sollte jedem eine spielbare Starthand geben, ohne große Mulligan-Regeln.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Spiel selber gestaltet sich genauso wie normales EDH - man startet mit 40 Leben, es gibt Kommandantenschaden von 21, Giftzähler von 10 und so weiter. Alles wie gehabt. Besonderheiten gibt es nur beim Ziehen von Karten, bei allen Karten die die Bibliothek referenzieren und bei allen Karten die den Friedhof referenzieren. Eine Besonderheit gibt es noch mit dem Kommandanten - es gibt keinen Tuck. Der Kommandant geht immer in die Kommandozone, nie in die Bibliothek - sonst könnte jemand anderes meinen Kommandanten ziehen und mangels passendem Mana nicht spielen können.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Karten ziehen gibt es in zwei Varianten: das Standardziehen von Karten und das durch Karten oder Fähigkeiten ausgelöste Ziehen von Karten. Bei normalen Ziehen in der Kartenzieh-Phase kann der Spieler wählen, aus welchem Teil der Bibliothek er ziehen will. Hier stehen alle Farben seiner Farbidentität und der Artefaktestapel zur Verfügung. Ein Spieler kann also entweder eine Karte in seiner Farbidentität ziehen, ein Land in seiner Identität oder eine farblose Karte. Zusätzliches Ziehen von Karten geschieht genauso, nur dass der Artefaktestapel nicht verfügbar ist. Der Grund ist einfach: alle Spieler teilen sich den Artefaktestapel und der wäre schlicht zu schnell leer wenn man davon immer ziehen könnte, Artefakte sind nunmal oft die "Joker" in Magic. Wenn ein Stapel leer ist, kann man davon eben nicht mehr ziehen - da jeder Spieler durch seine Farben mindestens 300 Karten zum Ziehen hat (zwei Farbstapel, zwei Standardlandstapel und der Artefaktestapel bei der Gildenvariante, 400 Karten bei der Drachenvariante), sollte man immer irgendwas ziehen können. Wer als erster nichts mehr ziehen kann hat wie im normalen EDH auch verloren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was ist mit Karten, die sich auf die Bibliothek beziehen? Also zum Beispiel mit Tutoren (ich selber vermeide die in meinem Stapel) oder die auf die obersten Karten der Bibliothek gehen? Diese verhalten sich genauso wie zusätzliches Ziehen von Karten, aber ohne Länder - also gehen direkt auf die farbigen Stapel der eigenen Farbidentität. Zusätzlich muss der Spieler eine Farbe der Farbidentität wählen bevor er die Aktion auslöst - Scry 3 guckt also nur in den Stapel einer Farbe (dadurch, dass nur Nicht-Länder in dem fraglichen Stapel sind, wäre ein Verteilen über mehrere Stapel dann doch zu mächtig). Der Stapeldesigner sollte tunlichst Karten vermeiden, die zum Beispiel sich auf Länder oder Nichtländer beziehen - in einem gewählten Stapel sind ja immer nur Nicht-Länder. Einige Karten sind also schlicht nicht kompatibel mit diesem Format. Was ist mit der Bibliothek des Gegners? Genauso - nur wird halt eine Farbe der Farbidentität des Gegners gewählt. Und ja, die eigene Bibliothek und die Bibliothek eines Gegners können sich überlappen. Top-Manipulation hat also oft eher den Charakter von "einem Gegner was wegnehmen" als den Charakter "etwas für den nächsten Zug bereitlegen" - Hellsicht ist also eher ein offensives Werkzeug. Denn schließlich kommt jeder Gegner mit überlappender Farbidentität in den potentiellen "Genuss" meiner bereitgelegten Karte. Das öffnet gleich ganz neue politische Strategien!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und der Friedhof? Da ist ja auch alles zusammen drin. Simple Lösung: der Friedhof ist genauso nach Farben sortiert wie die Bibliothek. Karten die auf den Friedhof gehen werden auf den Stapel ihrer Farbe gelegt. Mein Friedhof sind dann alle Friedhofsstapel aus meiner Farbidentität - und zusätzlich der Artefaktefriedhof. Der Friedhof eines Gegners sind alle Stapel in seiner Farbidentität - und zusätzlich der Artefaktefriedhof. Reanimation kann also ohne weiteres Karten zurückbringen die eigentlich ursprünglich mal jemand anderem gehörten! Auch wenn nach der Anzahl von Kreaturen in den Friedhöfen deiner Gegner gefragt wird - einfach die gemeinsame Farbidentität der Gegner nehmen und dann die Kreaturen in den dazu passenden Friedhofstapeln und im Artefaktestapel zählen. Ja, der Starrer vom 6. Revier kann dadurch ziemlich monströs ausfallen!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Designer des Stapels sollte natürlich entsprechend des Formates designen - zum Beispiel machen Mühlsprüche wie die Archivfalle absolut keinen Sinn, da durch die geteilten Bibliotheken gar nicht klar ist, wessen Karten man wegmühlt. Kleine Mühleffekte sind ok, aber Sinn machen sie eigentlich auch nicht - da ist das eher nur so, dass man sie akzeptiert weil man die Karte aus anderen Gründen drin haben will. In der Regel sollte man sie vermeiden. Genauso Karten die in Friedhöfen oder Bibliotheken oder Exilen (das auch geteilt wird, aber da man darauf nicht oft zugreift ist der Part eher Wurscht) von Eigentümer reden - "bringe alle Kreaturen in Friedhöfen unter der Kontrolle ihrere Besitzer ins Spiel" ist hier ziemlich blöd, weil wer ist der Besitzer von gemeinsam genutzten Friedhofsstapeln? Also beim Design immer drauf achten, dass die Karten hier auch wirklich ohne Konflikte oder großes Kopfkratzen gespielt werden können.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Generell habe ich mir als Basis für jeden Farbstapel das Kredo "Good-Stuff-Deck mit Theros-Gott als Idee" gesetzt. Dadurch bekommen die Farbstapel ein bischen Charakter und die Spieler können durch die Farbwahl entscheiden in welche Richtung ihr Spiel gehen soll. Für die Artefakte habe ich den Fokus auf die farblosen Hilfsländer gelegt und ansonsten natürlich viel auf Ausrüstungen und Hilfsartefakten mit niedrigen Kosten. Auch deshalb die obige Regelung mit Zugriff auf die Artefaktebibliothek nur zum Zeipunkt des primären Kartenziehens - sonst greift sich ein Nin-Spieler schnell die ganzen Waffen ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein Manko des Fomates ist die schlechte Unterstützung für Goldkarten - bisher nur als Kommandanten, ansonsten nur rein-farbige Karten. Eine Idee wäre den Kommandanten - zumindestens in der Gildenversion - eine private Bibliothek von Goldkarten mitzugeben, die dann nur dieser eine Spieler kontrolliert. Das macht es zwar etwas komplizierter, bietet aber auch die Möglichkeit sich darüber eine echte Gildenidentität zu entwerfen und damit der Kommandantenwahl noch mehr Bedeutung zu geben. Allerdings kommt man da recht schnell in die Situation von oben, dass Gelegenheitsspieler mit der Bewertung der Privatbibliotheken überfordert sind und geübtere Spieler deutlich bevorteilt werden. Da muss ich wohl erstmal ein bischen Spieltesten, bevor ich darüber entscheide - am besten auch erstmal ohne diese Gildenbibliothek. Spart auch Zeit und Karten, wenn ich das erstmal ohne mache.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das schöne an dem Format: der Setup ist ähnlich einfach/komplex wie bei einem der komplizierteren Gesellschaftsspiele wie zum Beispiel den Siedlern - 5 Kisten mit 70 Karten und 30 Ländern, je Farbe eine Kiste. Länder abtrennen und hinlegen, 70 Karten mischen und hinlegen. Dann die 100er-Kiste mit den Artefakten und farblosen Ländern mischen und hinlegen. Kommandanten auf den Tisch zur Auswahl, und dann kann es losgehen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Magic spielt hier voll seinen Vorteil aus, dass Karten oft recht gut verstanden werden können wenn man einfach nur den Text liest - ich hab aus dem Grund auch darauf geachtet nur deutsche Karten zu benutzen. Eventuell werde ich auch noch mal die Auswahl durchgehen und allzu komplizierte Karten (oder Karten mit Schlüsselworteigenschaften ohne Erklärungstext) rauszusortieren und durch einfachere Karten zu ersetzen. Auch wenn ich dann einige liebgewonnene Karten opfern werde. Ich habe auch so schon nur einen Planeswalker pro Farbe drin zum Beispiel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ob das Format funktioniert werden natürlich nur Spieletests ergeben. Ich werde berichtet, ob Top oder Flop.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="MagicTheGathering"></category></entry><entry><title>Aussen Hui, innen Pfui</title><link href="https://rfc1437.github.io/aussen-hui-innen-pfui.html" rel="alternate"></link><published>2013-12-09T20:23:00+01:00</published><updated>2013-12-09T20:23:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2013-12-09:/aussen-hui-innen-pfui.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Das scheint das Motto von Koken zu sein, das ich vor einiger Zeit hier mal ziemlich gelobt habe. Es ist immer noch eines der am besten aussehenden Galleriesysteme mit einer wirklich schicken Admin-Oberfläche. Aber all das schicke kann nach einigen Problemen die nahezu gar nicht debugbar waren nicht darüber hinwegtäuschen …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Das scheint das Motto von Koken zu sein, das ich vor einiger Zeit hier mal ziemlich gelobt habe. Es ist immer noch eines der am besten aussehenden Galleriesysteme mit einer wirklich schicken Admin-Oberfläche. Aber all das schicke kann nach einigen Problemen die nahezu gar nicht debugbar waren nicht darüber hinwegtäuschen, das der Code unten drunter wohl nicht so schick ist wie das Layout. Bis heute hat das Login-Formular Probleme mit Chrome und Safari - und gelöst bekommen die das Problem nicht. Aus den Reaktionen geht nicht mal hervor, ob sie sich überhaupt darum kümmern. Wie blöd ist es bitte, wenn ein Login-Formular nicht funktioniert weil es irgendwelche Probleme mit Javascript-Hacks unter Chrome gibt? Das ist ein simples Formular mit Benutzer und Passwort, was brauchts da groß an Javascript für?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Krone war aber heute mal wieder das Lightroom-Plugin. Ich hab ja Koken benutzt, weil mein alter Blog-Workflow - dank der dämlichen Entscheidung der WP-Programmierer mal eben das ganze Atom-Publishing zu schrotten und vergammeln zu lassen und dann nicht zu reparieren sondern zu löschen - den Bach runter gegangen ist. Ich will ja nix kompliziertes - nur einen simplen Weg einen Stapel von Bildern auf Knopfdruck online zu stellen direkt aus Lightroom heraus. Klappt auch wenn das Ziel Flickr oder Picasa oder einer der anderen unterstützten Onlinedienste ist. Nur will ich bitte meine Bilder selber kontrollieren - und selber hosten. Tja, wenn dann aber ein Plugin einfach nur ein leeres Album anlegt aber kein einziges Bild hochlädt (obwohl es stundelang rumrödelt und Aktivität vortäuscht), dann ist das ganze einfach für die Wurst. Wenn es dann nirgendwo auch nur ansatzweise Logs oder Debugmöglichkeiten oder Meldungen gibt, die bei der Analyse helfen, dann ist das ganze einfach nur für die Tonne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Also werden wohl bis auf weiteres Bilder wieder hier landen, im Moment mit &lt;a href="http://luc.lakephoto.org/journal/dossier-de-presse/"&gt;Dossier de Presse&lt;/a&gt;, einem Plugin für Lightroom das über XMLRPC auf Wordpress veröffentlicht. Was nicht gerade optimal ist, aber halt das einzige was derzeit verfügbar ist, das mit aktuellem Wordpress, aktuellem Lighroom und überhaupt funktioniert. Da bei XMLRPC bei Wordpress keine Metadaten rüber gehen wie zum Beispiel Bildertitel, werde ich das wohl aus meinem Layout für Galerien irgendwie rauswerfen müssen, da sonst da nur so komische technische Bildernamen auftauchen. Bilder betiteln finde ich eh doof.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Computer könnten so viel mehr Spaß machen, wenn Software nicht zu 90% von Amateuren und Klotzköpfen programmiert würde ...&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Fotografie"></category><category term="Koken"></category><category term="Sysadmin"></category></entry><entry><title>Gumbo</title><link href="https://rfc1437.github.io/gumbo.html" rel="alternate"></link><published>2012-05-12T18:44:00+02:00</published><updated>2012-05-12T18:44:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2012-05-12:/gumbo.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Heute mal was exotisches - Gumbo. Und dazu dann das ganze auch noch ein bisschen abgewandelt, weil ich Lust darauf hatte. Im Prinzip ist das ganze ziemlich einfach: Speckwürfel (250g), Zwiebeln (wir hatten zwei Zwiebeln), Knoblauchzehen (nicht zu geizig mit denen sein!) und eine in Scheibchen geschnittene Möhre. Speck im Topf …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Heute mal was exotisches - Gumbo. Und dazu dann das ganze auch noch ein bisschen abgewandelt, weil ich Lust darauf hatte. Im Prinzip ist das ganze ziemlich einfach: Speckwürfel (250g), Zwiebeln (wir hatten zwei Zwiebeln), Knoblauchzehen (nicht zu geizig mit denen sein!) und eine in Scheibchen geschnittene Möhre. Speck im Topf braten, Fleisch (300g Rindergulasch war es bei uns) dazu, scharf anbraten, Zwiebeln, Knoblauch, Möhre dazu, schmoren lassen. Dann mit einem Schluck Rotwein ablöschen (muss nicht, aber ich find etwas Rotwein gehört immer ans Gulasch, auch wenn es kein Gulasch wird), 1l Brühe drüber, Lohrbeerblatt, Ingwer und Kumin als Gewürz daran, das ganze so eine Stunde kochen lassen. Dann Reis zubereiten und wärend der Reis fertig wird, eine Paprika kleinwürfeln und in die Suppe geben und ein Glas Okra Schoten (vorher abtropfen und abspühlen) ebenfalls hinein, das ganze dann so 10 Minuten (bis halt der Reis fertig ist) kochen lassen. Wir hatten auch noch ein paar Kapern (gut und lange vor Verwendung wässern, die sind sonst viel zu salzig) mit reingeworfen. Reis auf den Teller, Eintopf drüber, bei uns gab es Weinschorle dazu. Also die Zutaten nochmal zusammengefasst:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;250g gewürfelter Speck&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;300g Rindergulasch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1l Rinderbrühe&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 Möhre&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 Zwiebeln&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4-5 Knoblauchzehen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 Pakrikaschote&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 Glas Okraschoten (ca. 400g, vor Verwendung abtropfen und abspühlen)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ingwerpuler, Kumin, Salz, Pfeffer&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ein paar Kapern (gut wässern vor der Verwendung)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Kochen"></category></entry><entry><title>Hyper-V, virtuelle Maschinen, Laufwerksbuchstaben, Wahnsinn, Microsoft</title><link href="https://rfc1437.github.io/hyper-v-virtuelle-maschinen-laufwerksbuchstaben-wahnsinn-microsoft.html" rel="alternate"></link><published>2012-03-05T13:47:00+01:00</published><updated>2012-03-05T13:47:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2012-03-05:/hyper-v-virtuelle-maschinen-laufwerksbuchstaben-wahnsinn-microsoft.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Jupp, die obige Kombination ist echt nicht toll. Szenario: Hyper-V Maschine, mehrere virtuelle Maschinen, einige davon mit Snapshots, diverse sehr lange laufende Installationen und viel Arbeit in diesen Maschinen. Neue Maschinen anlegen passiert auf Basis vorhandener Images, die mit sysprep jeweils generalisiert und für Erstnutzung vorbereitet und dann konfiguriert wurden …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Jupp, die obige Kombination ist echt nicht toll. Szenario: Hyper-V Maschine, mehrere virtuelle Maschinen, einige davon mit Snapshots, diverse sehr lange laufende Installationen und viel Arbeit in diesen Maschinen. Neue Maschinen anlegen passiert auf Basis vorhandener Images, die mit sysprep jeweils generalisiert und für Erstnutzung vorbereitet und dann konfiguriert wurden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enter the system administrator: eine neue virtuelle Maschine angelegt, sysprep laufen lassen, leider nicht in der virtuellen Maschine, sondern auf dem Hyper-V Server. Der war dann mal weg. Erste Panik-Attacke.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kollege hat den (von mir natürlich remote stehenden) Hyper-V Server wiederbelebt und in die Domäne gehängt, ich komme drauf. Alle Konfigurationen noch da, alle virtuellen Maschinen noch da. Keine einzige davon funktioniert. Zweite Panik-Attacke.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Virtuelle Maschinen versucht zu editieren, no go - die Konfigurationen sind nicht erreichbar, der Hyper-V denkt, die lägen alle auf Laufwerk C:. Nachgeguckt, oh, die Laufwerke I: und J: (auf denen die Maschinen vorher lagen) sind nicht mehr da, haben andere Buchstaben. Ok, Buchstaben zurückgedreht und Hyper-V neu gestartet. Keine der Maschinen läuft, die glauben immer noch auf C: zu sein. Dritte Panikattacke, als ich merke, dass man keinerlei Konfigurationsänderungen machen kann.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tja, auch in den Konfigurationen und der Registry findet sich nichts über dieses ominöse C: - wo kommt das her? Nach längerem Suchen gefunden, für jede virtuelle Maschine und für jeden Snapshot legt Hyper-V symbolische Links unter NTFS ab. Diese liegen unter %systemdrive%:\ProgramData\Microsoft\Windows\Hyper-V in den Unterverzeichnissen "Virtual Machines" und "Snapshots" und zeigen auf die echten Zieldateien. Und auf magische Weise zeigten diese alle auf C: - scheinbar "korrigiert" NTFS beim Start defekte symbolische Links, die auf nicht existierende Laufwerke zeigen. Toll.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Also die Links neu angelegt (erstmal nur einen unwichtigen Server, damit ich sehe ob es klappt). Klappt natürlich nicht, weil der Hyper-V ignoriert den schönen neuen symbolischen Link. Rechte sind falsch. Icacls kann das reparieren - "NT VIRTUAL MACHINE\\&amp;lt;guid&gt;" ist die Syntax für den Pseudo-Benutzer den man zuweisen muss. Tut aber nicht. Vierte Panikattacke.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Laut fluchend gefunden, dass ein Franzose damit auch Probleme hatte - Microsoft in seiner großen Weisheit hat die Namen lokalisiert. Unter der deutschen Version also "NT VIRTUELLER COMPUTER\\&amp;lt;guid&gt;". Toll. Ganz Toll. Hat mich ja auch nur 2 Stunden meines Lebens gekostet.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Hyper-V"></category><category term="Microsoft"></category><category term="Sysadmin"></category></entry><entry><title>Schweinefilet in Senfsoße</title><link href="https://rfc1437.github.io/schweinefilet-in-senfsose.html" rel="alternate"></link><published>2012-02-12T17:24:00+01:00</published><updated>2012-02-12T17:24:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2012-02-12:/schweinefilet-in-senfsose.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://rfc1437.github.io/Artikel/wp-content/uploads/2012/02/93bccc9.jpeg"&gt;&lt;img alt="" class="alignleft size-thumbnail wp-image-3969" height="150" src="http://hugo.rfc1437.de/wp-content/uploads/2012/02/93bccc9-150x150.jpg" title="Schweinefilet in Senfsoße" width="150"&gt;&lt;/a&gt; Diesmal ganz einfach und simpel, daher hier einfach nur grob der Ablauf wie man das ganze produziert. Ich habe zwei Wochen später das ganze auch nochmal etwas modifiziert, da waren dann noch zusätzliche Gewürze (Ingwer, rosenscharfer Paprika und Koriander) in der Soße, das hat dann Juliana auch noch besser gefallen …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://rfc1437.github.io/Artikel/wp-content/uploads/2012/02/93bccc9.jpeg"&gt;&lt;img alt="" class="alignleft size-thumbnail wp-image-3969" height="150" src="http://hugo.rfc1437.de/wp-content/uploads/2012/02/93bccc9-150x150.jpg" title="Schweinefilet in Senfsoße" width="150"&gt;&lt;/a&gt; Diesmal ganz einfach und simpel, daher hier einfach nur grob der Ablauf wie man das ganze produziert. Ich habe zwei Wochen später das ganze auch nochmal etwas modifiziert, da waren dann noch zusätzliche Gewürze (Ingwer, rosenscharfer Paprika und Koriander) in der Soße, das hat dann Juliana auch noch besser gefallen - eine schöne würzige Soße. Also hier die Zubereitung:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Schweinefilet (vorher Häute und Sehnen entfernen) in 2-3 cm dicke Scheiben schneiden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;eine Zwiebel und eine große Knoblauchzehe klein würfeln&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;die Filetstücke kurz und scharf anbraten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Filetstücke rausnehmen und in eine Auflaufform legen (oder wie ich, in eine ofen-geeignete Pfanne)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;die Zwiebeln und den Knoblauch anschmoren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;mit Weißwein ablöschen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;halber Topf Kochsahne drüber gießen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2-3 große Teelöffel Senf hinein rühren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;mit Pfeffer und Salz abschmecken, Ingwer, Koriander und rosenscharfer Paprika nach Geschmack dazu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;die Soße über die Filetstücke in der Auflaufform gießen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;im auf 200 Grad vorgeheizten Ofen ca. 35 Minuten backen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Bei uns gabs dazu Brot und Salat. Ausgesprochen lecker und nicht viel Aufwand.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Kochen"></category></entry><entry><title>Spaghetti Carbonara mit Gemüse und Frikadellen</title><link href="https://rfc1437.github.io/spaghetti-carbonara-mit-gemuse-und-frikadellen.html" rel="alternate"></link><published>2011-12-31T17:16:00+01:00</published><updated>2011-12-31T17:16:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2011-12-31:/spaghetti-carbonara-mit-gemuse-und-frikadellen.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Juliana hatte das Rezept gefunden und es klang gut, also haben wir uns da heute mal dran gewagt. Hat auch alles einigermaßen funktioniert und gut geschmeckt hat es auch. Und dieses Mal hat auch die Menge (außer bei den Frikadellen) für zwei Personen gepasst. Rein kommt:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Spaghetti&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hackfleisch 300g&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Schinken …&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Juliana hatte das Rezept gefunden und es klang gut, also haben wir uns da heute mal dran gewagt. Hat auch alles einigermaßen funktioniert und gut geschmeckt hat es auch. Und dieses Mal hat auch die Menge (außer bei den Frikadellen) für zwei Personen gepasst. Rein kommt:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Spaghetti&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hackfleisch 300g&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Schinken (so 4-5 Scheiben)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zucchini (1-2)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pilze (ca. 2 Hand voll)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Petersilie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Knoblauch, Majoran, Edelsüßer Paprika, Rosmarin, Pfeffer, Salz (alles für das Hack hauptsächlich)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;etwas Semmelmehl&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5 Eier (1 ins Hack und 4 in die Soße)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Parmesan (so 40-50g hatten wir)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kochsahne (die mit 15% Fett, ca. ein halber Becher)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Zubereitung war etwas komplizierter, weil man ja mehrere Sachen gleichzeitig machen musste - und wir natürlich prompt die Nudeln zu spät aufgesetzt haben und daher zwischendurch alles warm halten mussten. Aber ansonsten wars eigentlich recht unkompliziert:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Knoblauch kleinhacken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hackfleisch mit Knoblauch, Semmelmehl, einem Ei und den Gewürzen mischen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;kleine Fleischbällchen formen und in der Pfanne braten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;während die braten das Gemüse kleinschnippeln&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;die fertigen Fleischbällchen irgendwo zwischenlagern&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gemüse in der Pfanne braten und zum Ende den Schinken dazugeben und mit braten (nicht zu früh, der Schinken wird sonst zu trocken)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;parallel dazu 4 Eigelb, den Parmesan kleingerieben, die Kochsahne und die Petersilie zusammenrühren und warm machen - nicht kochen, nur erhitzen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;die Soße wird etwas dicker wenn sie fertig ist.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Evtl. etwas Salz an die Soße.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nicht vergessen zwischendurch auch die Nudeln aufzusetzen&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Wenn dann alles fertig ist, einfach die Nudeln auf den Teller, Soße darüber verteilen, dann das Gemüse mit dem Schinken darüber und servieren. Eventuell noch etwas Parmesan drüber reiben (hatten wir nicht mehr) und die Frikadellen dazu legen (oder einfach so dazu essen - die Soße ist sowieso ziemlich schwer, die Frikadellen waren uns fast schon zu viel des guten).&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category></entry><entry><title>Gulasch ungarische Art</title><link href="https://rfc1437.github.io/gulasch-ungarische-art.html" rel="alternate"></link><published>2011-10-06T16:46:00+02:00</published><updated>2011-10-06T16:46:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2011-10-06:/gulasch-ungarische-art.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Juliana hatte Schweinegulasch gekauft, aber noch keine Idee was damit machen - und ich hab dann ungarisches Gulasch vorgeschlagen. Danach musste ich dann in die Küche und kochen. Gulasch ist ja recht simpel, hier nur mal als Gedankenstütze für mich geblogged:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;300g Schweinegulasch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 Zwiebel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2-3 Knoblauchzehen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 Paprika&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1-2 Tomate …&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Juliana hatte Schweinegulasch gekauft, aber noch keine Idee was damit machen - und ich hab dann ungarisches Gulasch vorgeschlagen. Danach musste ich dann in die Küche und kochen. Gulasch ist ja recht simpel, hier nur mal als Gedankenstütze für mich geblogged:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;300g Schweinegulasch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 Zwiebel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2-3 Knoblauchzehen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 Paprika&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1-2 Tomate&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;100ml Rotwein&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;400ml Wasser (Kollege schlug vor da statt dessen Brühe zu nehmen, gibt dann mehr Geschmack)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Paprikapulver (edelsüß und rosenscharf)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 Gewürznelken, 3 Lorbeerblätter, 4 Pimentkörner&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pfefferkörner, 1 TL Salz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Coriander, Rosmarin, Thymian, Majoran, Basilikum (oder was einem sonst noch so an Gewürzen einfällt, aber die hier sind relativ klassisch dafür)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;etwas Tomatenmark (hauptsächlich für den Ausgleich der zur Zeit eher geschmacklich dünnen Tomaten)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/3 Becher Sahne&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Die Zubereitung ist dann wie folgt:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;die Paprika, die Tomaten, die Zwiebel und die Knoblauchzehen kleinwürfeln (auf getrennte Teller packen)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;die Zwiebel und die Knoblauchzehen glasig braten in einem Topf&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fleisch rein in den Topf und scharf anbraten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Paprikapulver drauf (kräftig würzen!) auf das Fleisch und die Zwiebeln, fix umrühren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;mit dem Rotwein ablöschen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;mit dem Wasser auffüllen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;die Paprika (klein gewürfelt) rein in den Topf&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;die ganzen Gewürze (vor allem Nelken, Lorbeerblätter, Pimentkörner und Pfefferkörner müssen mit dem ganzen Fleisch und Sud schmoren, sonst bringen sie nichts) rein&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;alles zusammen 45 Minuten schmoren lassen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;die Tomaten rein, das ganze 20 Minuten schmoren lassen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;etwas Tomatenmark reinführen, nochmal 10 Minuten schmoren lassen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;kurz vor Schluß die Sahne vorsichtig reinrühren&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;[Passt gut zu Nudeln oder vielleicht auch Reis (Nudeln ziehe ich aber vor). Oder auch einfach nur mit Brot und etwas Gemüse.]{.Apple-style-span style="font-size: 16px; line-height: 24px;"}&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Kochen"></category></entry><entry><title>Piroschki wie von Schwiegermuttern</title><link href="https://rfc1437.github.io/piroschki-wie-von-schwiegermuttern.html" rel="alternate"></link><published>2011-09-25T20:13:00+02:00</published><updated>2011-09-25T20:13:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2011-09-25:/piroschki-wie-von-schwiegermuttern.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Das erste Mal habe ich sie zusammen mit meiner Schwiegermutter zubereitet - ich habe den Teig gemacht, sie das Hackfleisch gewürzt und die Piroschki geformt. Diesmal musste ich alles selber machen. Aufbau ist aber eigentlich recht simpel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Man beginnt mit einem klassischen Hefeteig. Ich packe dafür folgendes zusammen in eine Knetschüssel …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Das erste Mal habe ich sie zusammen mit meiner Schwiegermutter zubereitet - ich habe den Teig gemacht, sie das Hackfleisch gewürzt und die Piroschki geformt. Diesmal musste ich alles selber machen. Aufbau ist aber eigentlich recht simpel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Man beginnt mit einem klassischen Hefeteig. Ich packe dafür folgendes zusammen in eine Knetschüssel und knete das ordentlich durch:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;500g Mehl&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;200ml Milch (Zimmerwarm)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 Tüten Trockenhefe&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;125g Margarine (warm)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;80g Zucker&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 Ei&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/2 Teelöffel Salz&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Das ganze dann ordentlich kneten und an warmer Stelle 30 Minuten gehen lassen - sollte sich deutlich im Volumen vergrößern. Ich nehme dafür üblicherweise den auf 50 Grad leicht angewärmten Backofen, mit einem feuchten Handtuch über der Teigschüssel, das liefert genau das richtige feuchtwarme Klima. Tipp: die Trockenhefe erstmal in das Mehl reinführen, dann erst die anderen Sachen dazu geben, dadurch vermeidet man Klumpen von Hefe und bekommt gleichmäßigeren Teig. Statt zwei Tüten Trockenhefe kann man auch einen Würfel Frischhefe nehmen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Füllung ist auch nicht kompliziert, einfach 500g Hack mit zwei Ziegeln (kleinhacken) und Pfeffer, Salz und weiteren Gewürzen nach Geschmack zusammen vermischen. Das wars schon bei der Füllung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Danach dann den gegangenen Teig nochmal mit der Hand gut durchkneten und kleine Kugeln formen - so von der Größe her etwas kleiner als Tischtennisbälle. Die mit einem Nudelholz ausrollen auf etwas mehr als Bierdeckelgröße. Dann das Hackfleisch auf die Teigfladen geben und Halbmonde formen (also zusammenklappen). Die Ränder gut verschließen. Das war dann auch der komplizierte Teil, die richtige Größe für die Teigbällchen, die richtige Dicke beim Ausrollen und die richtige Menge Hack als Füllung zu finden. Das ist alles dieses Mal noch etwas hakelig gewesen, da müssen wir einfach noch üben. Da wir am Ende des Hack noch Teig hatten, haben wir den Rest einfach mit Marmelade gefüllt. Als Tipp daraus: am besten eine Marmelade mit kräftigem Geschmack wählen. Oh, und wirklich die Ränder gut zusammendrücken - gerade bei den süßen Piroschki sind uns ein paar aufgegangen beim Backen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alle Piroschki auf ein Backblech mit Backpapier legen, mit einem geschlagenen Ei bepinseln und im Ofen bei 180 Grad backen. Bei der Menge oben werden das zwei Blechen: die beiden Bleche 20 Minuten backen, dann die Positionen der beiden Bleche tauschen und nochmal 15 Minuten backen. Bei nur einem Backblech geht's wahrscheinlich schon mit 30 Minuten - einfach reingucken, wenn der Teig schön braun ist, ist es fertig. Das ganze gibt eine große Schüssel voll.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category></entry><entry><title>Wir haben geheiratet</title><link href="https://rfc1437.github.io/wir-haben-geheiratet.html" rel="alternate"></link><published>2011-09-04T16:50:00+02:00</published><updated>2011-09-04T16:50:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2011-09-04:/wir-haben-geheiratet.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Anstelle die Bilder schon hier hinzupacken gibt es nur einen Verweis auf ein Album von Bildern die meine Schwiegermutter gemacht hat - die offiziellen Fotos warten noch etwas (und ich selber hab ja keine gemacht).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;embed type="application/x-shockwave-flash" src="https://picasaweb.google.com/s/c/bin/slideshow.swf" width="288 …&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Anstelle die Bilder schon hier hinzupacken gibt es nur einen Verweis auf ein Album von Bildern die meine Schwiegermutter gemacht hat - die offiziellen Fotos warten noch etwas (und ich selber hab ja keine gemacht).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;embed type="application/x-shockwave-flash" src="https://picasaweb.google.com/s/c/bin/slideshow.swf" width="288" height="192" flashvars="host=picasaweb.google.com&amp;amp;amp;hl=de&amp;amp;amp;feat=flashalbum&amp;amp;amp;RGB=0x000000&amp;amp;amp;feed=https%3A%2F%2Fpicasaweb.google.com%2Fdata%2Ffeed%2Fapi%2Fuser%2F117096967838614493695%2Falbumid%2F5648485282419497665%3Falt%3Drss%26kind%3Dphoto%26hl%3Dde" pluginspage="http://www.macromedia.com/go/getflashplayer"&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;/embed&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Fotografie"></category><category term="Hochzeit"></category></entry><entry><title>Wildgulaschtopf</title><link href="https://rfc1437.github.io/wildgulaschtopf.html" rel="alternate"></link><published>2011-08-13T16:11:00+02:00</published><updated>2011-08-13T16:11:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2011-08-13:/wildgulaschtopf.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Auf dem Markt bin ich über Wildgulasch gestolpert und habe zugeschlagen. Und dann noch Fenchel und Lauchzwiebeln gekauft. Nunja, ein bisschen rumgegoogelt und eine Idee für ein Rezept bekommen. Wie üblich natürlich etwas angepasst. Was rein kommt:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;300g Wildgulasch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 mittlere Kartoffeln&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 große Möhre&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/2 Fenchelknolle&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;etwas Lauchzwiebeln …&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Auf dem Markt bin ich über Wildgulasch gestolpert und habe zugeschlagen. Und dann noch Fenchel und Lauchzwiebeln gekauft. Nunja, ein bisschen rumgegoogelt und eine Idee für ein Rezept bekommen. Wie üblich natürlich etwas angepasst. Was rein kommt:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;300g Wildgulasch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 mittlere Kartoffeln&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 große Möhre&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/2 Fenchelknolle&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;etwas Lauchzwiebeln (ich hab zwei Stangen genommen)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;250 ml Wildfond&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;125 ml Rotwein&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rosmarin, Tymian, Pfefferkörner, 2 Nelken, 1 Lorbeerblatt&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;[Zubereitung ist erstaunlich simpel, allerdings etwas zeitaufwändig, also nicht gerade kochen wenn man schon Hunger hat:]{.Apple-style-span style="font-size: 16px; line-height: 24px;"}&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Wildgulasch mit Olivenöl in der Pfanne (hoher Rand, da kommt einiges dazu!) scharf anbraten, so dass es rundum Farbe bekommt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;mit Rotwein ablöschen und mit Wildfond auffüllen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gewürze rein&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;60 Minuten köcheln lassen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;wärenddessen Kartoffeln, Möhre, Fenchel, Lauchzwiebeln kleinhacken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gemüse mit rein in die Pfanne nachdem das Fleisch schön weichgekocht ist - falls der Flüssigkeitsstand zu niedrig ist, einfach etwas Wildfond (oder neutrale Gemüsebrühe wenn einem der Geschmack sonst zu intensiv wird) nachfüllen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;alles nochmal 25 Minuten kochen lassen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;mit Pfeffer und Salz abschmecken, evtl. etwas Muskatnuss und Kümmel (wir lieben Kümmel!) mit hinein&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;mit gehackter Petersilie bestreuen und servieren&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;[Ich hab erstmal das ganze vorbereitet, so dass wir es uns später einfach nur aufwärmen brauchen. Dazu dann - ich hab ja eine Russin hier zu Hause - Brot.]{.Apple-style-span style="font-size: 16px; line-height: 24px;"}&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category></entry><entry><title>Telefontarife können einem echt den Spaß verderben</title><link href="https://rfc1437.github.io/telefontarife-konnen-einen-echt-den-spas-verderben.html" rel="alternate"></link><published>2011-08-08T21:56:00+02:00</published><updated>2011-08-08T21:56:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2011-08-08:/telefontarife-konnen-einen-echt-den-spas-verderben.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Wenn man sich so umschaut bei den Telefontarifen, dann kann man schon kleinere bis größere Tobsuchtsanfälle bekommen. Bei den Telefonie-Komponenten ist es ja mittlerweile einigermaßen ok geworden, die SMS Tarife sind immer noch lächerlich bis hanebüchen - teurere Wege seine Daten in 140 Zeichen Paketen zu verschicken gibt's nicht. Aber ok …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Wenn man sich so umschaut bei den Telefontarifen, dann kann man schon kleinere bis größere Tobsuchtsanfälle bekommen. Bei den Telefonie-Komponenten ist es ja mittlerweile einigermaßen ok geworden, die SMS Tarife sind immer noch lächerlich bis hanebüchen - teurere Wege seine Daten in 140 Zeichen Paketen zu verschicken gibt's nicht. Aber ok, das ist ja alles nichts neues. Aber wenn man sich dann die Datentarife anschaut, dann kriegt man wirklich das Schreien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;!--more--&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anlass warum ich mir den Wahnsinn angetan habe: SMS von T-Mobile, dass ich mein full-speed Volumen ausgeschöpft hätte und den Rest des Monats jetzt mit 64kbit down- und 16kbit upstream leben darf. Nachgeguckt in meinem iPhone unter Benutzung der Daten: 1.1G downstream und 430 MB upstream. Dummerweise aber in einem Zeitraum von fast einem Jahr. Wie ich da plötzlich nur die ersten 8 Tage dieses Monats schon 200 MB gebraucht haben soll, war mir ein Rätsel, bis mir eingefallen ist, dass die Provider ja praktischerweise angefangenen 100kbit Häppchen abrechnen. Damit das full-speed Volumen auch möglichst schnell leer ist. Danke, Push-Notifikationen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guckt man bei den drei Großen (T-Mobile, Vodafone und O2), dann sieht man da erstmal hübsche Übersichten mit Preisen. Und natürlich flat. Heute ist ja alles flat. Aber flach war da wohl nur das Hirn des Marketingfuzzis, der sich den Mist einfallen hat lassen. Zwar ist dort tatsächlich das Volumen unbegrenzt, aber natürlich steht nur im Kleingedruckten, ab welchem Volumen man auf lächerliche 64kbit reduziert wird - und das ist nur der Download, der Upload wird dann gleich mit der Reduktion auf 16kbit fast schon unbrauchbar gemacht.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zur Ehrenrettung von O2: wenn man auf die richtigen Wege klickt, kriegt man da die Drosselungsstufe relativ übersichtlich gezeigt. Also nicht etwa unter den Handytarifen den mit Smartphone Angabe, sondern über Internet und dann da Surfen mit Handy. Warum das eine Übersichtlich ist und das andere nicht wissen wohl nur die Webdesigner. Oder die Preisverstecker. Möglicherweise hat man auch bei den anderen Anbietern eine Verlegenheitsseite wo man eine vernünftige Übersicht bekommt, aber mir war dann irgendwann die Laune nicht mehr nach weiter suchen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Kleingedruckte ist übrigens nur bei der Telekom mit Nümmerchen am Tarif referenziert - und unten schon ausgeklappt angezeigt. Bei O2 und Vodafone muss man sich aber erstmal denken, dass unter "weitere rechtliche Hinweise" oder "weitere Hinweise" sowas verstecken könnte, ohne dass man da drauf hingewiesen würde. Wozu auch, ist ja unwesentlich, ist ja alles flat. Oh, und natürlich blass-graue Schrift und nur 10 Punkte hoch, soll ja nicht zu einfach zu lesen sein. Für mich grenzt das schon an Beschiss.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abgesehen vom versteckten anbringen: die normal bezahlbaren Tarife (sorry, aber Tarife über 50 Euro im Monat sind einfach nur eine Frechheit aber kein Angebot)  haben lächerliche 300 MB Volumen bis zur Runterschaltung. Oh, Sorry, Vodafone hat nur 200 MB ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dazu kommen dann die lustigen Vorstellungen über Vertragsbindungen. Ja, ich kann die Bindung von 2 Jahren durchaus nachvollziehen, wenn man einen Vertrag mit Gerät nimmt - schließlich muss das Gerät darüber ja mitfinanziert werden und ich erwarte keine Geschenke. Aber die sich dann locker mal eben anschließende Verlängerung um ein Jahr, wenn man nicht mindestens 3 Monate vor Ablauf der Zwangsdauer kündigt, das ist schon echt dreist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Besonders wenn man sich dann die Billigmarken der großen Anbieter anschaut: Base, Fonic, Congstar. Komischerweise kann man bei denen direkt auf der Tarifübersicht sehen, welche Varianten an Runterschaltung es gibt. Ausserdem gibt es mehrere Varianten. Und es gibt deutlich übersichtlichere Preise. Nur komisch - die laufen über die Netze der Mütter. Muss ja auch nicht erwähnen, dass komischerweise die Billigmarken moderatere Vertragsbindungen haben, oder? Gut sind die Billigmarken natürlich auch nicht - dort wird nichtmal mehr behauptet, man würde Service bekommen (den die großen aber auch nicht wirklich liefern - das sind eher Verzweifelungstaten als Service).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ist doch seltsam, dass die gleiche Leistung zu drastisch unterschiedlichen Preisen angeboten werden kann, und die Billigmarke trotzdem Gewinn macht. Könnte das damit zu tun haben, dass die Mutter-Marke einfach Sachen zu Mondscheinpreisen verkauft? Oh, und es ist natürlich völliger Zufall, dass alle fast die gleichen Preise haben in ihrem jeweiligen Segment. Ich mein, das ist doch ein toll regulierter Markt, da gibt's doch bestimmt keine Absprachen oder sowas. Wie kann man nur überhaupt den Gedanken aufwerfen ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Feind des mobilen Internet, der Klotz am Bein der Entwicklung dieses Sektors? Die absurden Vorstellungen der Mobilfunkanbieter. Es wird dringend Zeit für alternative Funktechniken, die von Anbietern ausserhalb dieses inzestuösen Haufens von Beutelschneidern geliefert werden können. Aber darauf zu hoffen ist wohl auch absurd, da wird die Telekommunikationslobby schon für sorgen, dass da nicht versehentlich tatsächlich mal der Markt geöffnet wird.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS: ja, ich weiss, dass Base nicht die Billigmarke von Vodafone sondern von E+ ist. Bzw. das E+ Netz nutzt. Hat Vodafone überhaupt sowas wie eine Billigmarke?&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="MobileMurks"></category><category term="Rant"></category></entry><entry><title>Social Networks und meine Nutzung von denselben</title><link href="https://rfc1437.github.io/social-networks-und-meine-nutzung-von-denselben.html" rel="alternate"></link><published>2011-07-25T11:01:00+02:00</published><updated>2011-07-25T11:01:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2011-07-25:/social-networks-und-meine-nutzung-von-denselben.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Irgendwann fällt einem mal auf, dass man einfach viel zu viele Stellen im Netz hat, wo was passiert und wo man irgendwie vertreten ist. Aus diesem Grund hier mal eine Aufstellung von den aktuellen Netzwerken in denen ich auftauche und wie ich diese dann tatsächlich nutze (bzw. plane zu nutzen …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Irgendwann fällt einem mal auf, dass man einfach viel zu viele Stellen im Netz hat, wo was passiert und wo man irgendwie vertreten ist. Aus diesem Grund hier mal eine Aufstellung von den aktuellen Netzwerken in denen ich auftauche und wie ich diese dann tatsächlich nutze (bzw. plane zu nutzen - nicht immer klappt das mit dem was ich will und dem was ich mache).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;!--more--&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;meine digitale Heimat ist hier im &lt;a href="http://hugo.rfc1437.de/"&gt;Blog&lt;/a&gt;. Hier landet alles mögliche, Links, Bilder, Artikel, sonstwas. Wenn es mir wichtig genug ist, dass ich da was zu sagen will, dann pack ich es hier hin - denn nur hier habe ich tatsächlich volle Kontrolle über meine Inhalte. Ein paar meiner Inhalte werden nach &lt;a href="http://metaowl.de/"&gt;Metaowl&lt;/a&gt; - unserem kleinen Datenschutz Aggregator - gepostet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ich habe nebenbei noch ein kleines &lt;a href="http://rfc1437.tumblr.com/"&gt;Tumblelog bei Tumblr&lt;/a&gt;. Das benutze ich eigentlich nur um da Fotos oder ab und an mal Kommentare oder so zu posten, wenn ich unterwegs bin. Wird also primär von meinem iPhone befüttert.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Auf &lt;a href="http://twitter.com/rfc1437/"&gt;Twitter&lt;/a&gt; ist das, was Dave Winer als "Firehose" bezeichnet. Wer also wissen will was überhaupt wie auch immer wo auch immer von mir so veranstaltet wird, der kann meinem Stream dort folgen. Vorsicht, das ist wirklich viel - denn jeder neue Dienst, der mir wie auch immer Zugriff auf meine Aktivitäten dort liefert, wird eingehängt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Auf &lt;a href="http://www.flickr.com/photos/rfc1437"&gt;Flickr&lt;/a&gt; habe ich eine ganze Reihe von Fotos, und da werde ich sicherlich auch immer mal wieder Bilder hinstellen. Einfach weil ich manchmal für die Bilder auch die Vernetzung will - in der Regel landen die gleichen Bilder aber dann auch hier im Blog.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Als Social Network benutze ich primär &lt;a href="https://plus.google.com/117096967838614493695/"&gt;Google+&lt;/a&gt; im Moment. Klar, das hat noch einige Probleme, aber die Architektur gefällt mir deutlich besser als in den anderen Netzen. Und die Integration mit &lt;a href="https://picasaweb.google.com/117096967838614493695"&gt;Picasa&lt;/a&gt; führt dann natürlich auch dazu, dass ich dort Bilder reinstelle.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;An Social Code Networks benutze ich derzeit &lt;a href="https://bitbucket.org/rfc1437"&gt;Bitbucket&lt;/a&gt; und &lt;a href="https://github.com/rfc1437"&gt;Github&lt;/a&gt;. Dort landen meine Open Source Projekte (allerdings hab ich da natürlich auch Kopien lokal bei mir, falls diese Hoster mal irgendwann verschwinden). Github benutze ich derzeit allerdings hauptsächlich um Projekten dort zu folgen, meine eigenen Projekte benutzen  Mercurial und landen daher bei Bitbucket.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.facebook.com/rfc1437"&gt;Facebook&lt;/a&gt; benutze ich eigentlich garnicht. Ich schicke ein paar Inhalte (Blogposts und zum Beispiel Google+ Updates) dort hin, aber ansonsten bin ich da eigentlich nur so als Aufhänger und für die Leute, die nicht meinen RSS Feed benutzen wollen, sondern einfach dort meinen Inhalten folgen wollen, weil sie halt schon dort sind.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;So, damit sollte jeder wissen wo ich mich rumtreibe und wo was von mir auftaucht. Und jetzt bitte kein Meckern "dein Twitter Stream ist zu voll" - das ist absichtlich so. Und auch kein "guck doch mal in dein Facebook" - das passiert nur sporadisch.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Web"></category></entry><entry><title>EVIL is King</title><link href="https://rfc1437.github.io/evil-is-king.html" rel="alternate"></link><published>2011-07-24T16:26:00+02:00</published><updated>2011-07-24T16:26:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2011-07-24:/evil-is-king.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="alignleft size-medium wp-image-2596" height="150" src="http://hugo.rfc1437.de/wp-content/uploads/2011/07/evil-sony-150x150.jpg" title="evil-sony" width="150"&gt; Nein, das ist jetzt nicht die Anbetung des Bösen, sondern einfach nur meine Überlegungen über die Kameratechnik, die in der letzten Zeit die größten Veränderungen durchmacht hat und bei der die meisten neuen Systeme herauskamen - EVIL Kameras, also Kameras mit Electronic Viewfinder und Interchangeable Lenzes. Sei es das Micro-4/3 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="" class="alignleft size-medium wp-image-2596" height="150" src="http://hugo.rfc1437.de/wp-content/uploads/2011/07/evil-sony-150x150.jpg" title="evil-sony" width="150"&gt; Nein, das ist jetzt nicht die Anbetung des Bösen, sondern einfach nur meine Überlegungen über die Kameratechnik, die in der letzten Zeit die größten Veränderungen durchmacht hat und bei der die meisten neuen Systeme herauskamen - EVIL Kameras, also Kameras mit Electronic Viewfinder und Interchangeable Lenzes. Sei es das Micro-4/3 System von Panasonic oder Olympus, oder das NEX System von Sony, oder eines der anderen neuen Systeme in der Kategorie. Ich bin immer wieder erstaunt, wie viel das für mich in der Fotografie geändert hat - einfach durch die Verfügbarkeit von wirklich kompakten Kameras, die ich tatsächlich dabei habe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;!--more--&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bis vor wenigen Jahren hatte ich ja noch eine Canon EOS 10D - ein wirklich klasse Gerät mit guter Bildqualität und der Leistungsfähigkeit der üblichen digitalen SLR. Ok, zum Ende hin nicht mehr auf der Höhe der Zeit, da gabs schon mehrere neue Generationen (als ich sie verkauft habe, war gerade die 50D erschienen), aber das war für mich egal - die Bildqualität liess nichts zu wünschen übrig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber die Größe! Die Kamera selber war schon nicht gerade klein (wenn auch nicht so ein Monster wie die üblichen Profi-Geräte), aber die Objektive waren dann wirklich heftig. Ich hatte nur wenige Objektive - hauptsächlich das 35/1.4L und das 100/2.8 Macro (meine Autokorrektur wollte das gerade auf Macho korrigieren - Anbetracht des Gewichts vielleicht nicht ganz falsch). Die Kamera mit beiden Objektiven mitnehmen? Äh, nein danke, lieber nicht.  Und wenn ich sie dabei hatte, war es eben nur ein Fotoapparat mit recht klassischen Funktionen. Video, nur weil man was witziges sieht das man als Filmchen festhalten will? Nö.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ok, heute haben auch viele DSLRs Liveview und Filmen, aber kleiner sind die nicht geworden - das sind immer noch prinzipbedingt ziemlich heftige Geräte. Die kleinen EVIL Systemen hingegen sparen alleine durch den fehlenden Spiegelkasten eine Menge Platz. Und das gilt nicht nur für das Gehäuse - Optiken können bei gleichen Bildkreis oft kompakter gebaut werden, wenn der Abstand zur Chipebene geringer ist. Und erst die Möglichkeit der Adaption! Ich kann an meiner NEX-3 so ziemlich alles adaptieren was ich zu Hause an alten Optiken noch rumliegen habe. Sehr angenehm, denn selbst die Optiken meiner alten Contax RTS III waren deutlich kompakter als aktuelle DSLR Objektive, und wenn ich richtig kompakt will, kann ich die Leica Linsen dranmachen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was sich dadurch für mich geändert hat: ich habe viel häufiger als früher den Reflex "schmeiß die Kamera in den Rucksack" - die NEX-3 war nicht teuer, da macht man sich auch über den Transport nicht sonderlich viel Gedanken, rein in den Rucksack und gut. Viel Gewicht produziert die mit dem Standardzoom nicht und man hat so ziemlich alles dabei was man braucht. Die Bildqualität selber überrascht mich immer wieder - und zwar positiv. Ich glaube kaum, dass meine 10D wirklich besser war (im Gegenteil, die ausreichende Qualität rauf bis 3200 ISO bei der NEX macht Aufnahmen möglich, über die ich früher nicht mal nachgedacht hätte). Und der Fokus-Peek bei der NEX ist bei manuellen Objektiven besser als die Fokushilfen alter manueller SLRs (jedenfalls bei meinen Augenwerten).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alles in allem war die Investition in ein EVIL System (ok, eigentlich in meinem Fall sogar in zwei Systeme, da ich ja noch die Panasonic Ausrüstung habe) ein echter Gewinn. Auch wenn sicherlich die meisten meiner Foto-Freunde die Nase über die Familienfotos und reinen Knipsbilder rümpfen würden, die ich mache - hey, ich heirate demnächst, ich muss mich schon mal auf Familienbilder einstellen, die Zeit der wilden Kunstversuche (die ja nun auch nicht wirklich besser waren) ist vorbei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Letzten Endes ist für mich eh nur eines wichtig: dass mir die Fotografie Spaß macht. Und das ist mit den neuen kompakten Kameras wieder der Fall. Und was will man mehr.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Fotografie"></category></entry><entry><title>MonoMac und XCode 4</title><link href="https://rfc1437.github.io/monotouch-news.html" rel="alternate"></link><published>2011-07-14T11:03:00+02:00</published><updated>2011-07-14T11:03:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2011-07-14:/monotouch-news.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Autsch, das hat mich jetzt voll erwischt - ich wollte mal mit den GUI Tools spielen, aber MonoMac unterstützt XCode 4 noch nicht vollständig und hat nur lapidar das zu sagen:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Developers that use Interface Builder are recommended to install Xcode 3.2.6 for the time being. [&lt;a href="http://monotouch.net/News/post/New-MonoTouch-releases-for-iOS-43.aspx"&gt;MonoTouch News&lt;/a&gt;.]{.Apple-style-span …&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Autsch, das hat mich jetzt voll erwischt - ich wollte mal mit den GUI Tools spielen, aber MonoMac unterstützt XCode 4 noch nicht vollständig und hat nur lapidar das zu sagen:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Developers that use Interface Builder are recommended to install Xcode 3.2.6 for the time being. [&lt;a href="http://monotouch.net/News/post/New-MonoTouch-releases-for-iOS-43.aspx"&gt;MonoTouch News&lt;/a&gt;.]{.Apple-style-span style="font-style: normal;"}&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Schlecht daran: das ist aus März. Das ist deutlich zu lange keine Unterstützung, so ist MonoMac einfach nur ein halbes Werkzeug (wenn überhaupt). XCode 3 und XCode 4 parallel laufen lassen ist auch keine Option (beides will im selben Ordner rumliegen). Defakto ist man entweder auf XCode 3 zurückgeworfen, oder MonoMac ist raus. Oder man baut seine GUI mit GTK# - dann ist XCode egal (der Compiler-Teil von XCode 4 ist unterstützt), aber dann kann man zum Beispiel AppStore vergessen (und GTK# sieht nicht wirklich toll aus). Mist.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Mac"></category><category term="Mono"></category><category term="Programmieren"></category></entry><entry><title>Datenschutz und Social Network Buttons</title><link href="https://rfc1437.github.io/datenschutz-und-social-network-buttons.html" rel="alternate"></link><published>2011-07-10T12:27:00+02:00</published><updated>2011-07-10T12:27:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2011-07-10:/datenschutz-und-social-network-buttons.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Gerade gelesen: &lt;a href="http://www.datenschutzbeauftragter-online.de/datenschutz-facebook-like-button-was-webseiten-betreiber-beachten-muessen/"&gt;Datenschutz &amp;amp; Facebook Like-Button für Webseiten-Betreiber&lt;/a&gt;. Hatte gerade mal mit den diversen Social Buttons gespielt (deshalb könnten die noch eine Weile auf gecachten Seiten auftauchen), aber dann mir überlegt, die werden warscheinlich doch etwas mehr an Verbindungen zwischen Accounts und Seitenbesuchen nach Hause melden - und erstmal wieder abgeschaltet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Gerade gelesen: &lt;a href="http://www.datenschutzbeauftragter-online.de/datenschutz-facebook-like-button-was-webseiten-betreiber-beachten-muessen/"&gt;Datenschutz &amp;amp; Facebook Like-Button für Webseiten-Betreiber&lt;/a&gt;. Hatte gerade mal mit den diversen Social Buttons gespielt (deshalb könnten die noch eine Weile auf gecachten Seiten auftauchen), aber dann mir überlegt, die werden warscheinlich doch etwas mehr an Verbindungen zwischen Accounts und Seitenbesuchen nach Hause melden - und erstmal wieder abgeschaltet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der verlinkte Artikel guckt ein bischen in den Facebook Like Button rein, der Google +1 Button dürfte sehr ähnlich gelagert sein. Vermutlich ist der Twitter Button auch nicht unproblematisch, zumindestens wenn da der Server abgefragt wird auf die Zahl der Tweets - aber eine unproblematische Variante des Twitterbuttons sollte man hinkriegen können, denn das ist ja noch der simpelste Fall.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Naja, erstmal hab ich das Spielzeug wieder ausgeschaltet, muss da noch etwas drüber nachdenken. Denn einerseits ist es natürlich interessant den Besuchern mit aktiven social Networks einfaches Sharing in ihren Netzen zu ermöglichen - aber was ist der Preis?&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="AsocialNetworks"></category><category term="Datenschutz"></category><category term="Sysadmin"></category></entry><entry><title>Überlegungen zu Datenschutz, Kontrollverlust und anderen Dingen</title><link href="https://rfc1437.github.io/uberlegungen-zu-datenschutz-kontrollverlust-und-anderen-dingen.html" rel="alternate"></link><published>2011-05-12T22:55:00+02:00</published><updated>2011-05-12T22:55:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2011-05-12:/uberlegungen-zu-datenschutz-kontrollverlust-und-anderen-dingen.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://blog.koehntopp.de/archives/3073-Von-der-Spackeria,-von-Aluhueten-und-vom-Kontrollverlust.html"&gt;Von der Spackeria, von Aluhüten und vom Kontrollverlust - Die wunderbare Welt von Isotopp&lt;/a&gt;. Lesenswerte Betrachtung von Datenschutz, Datenspuren, der zwangsläufigen Ansammlung von Datenmengen und der Unvermeidbarkeit der Zugänglichkeit und Auswertung dieser Daten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich selbst sitze immer zwischen den Stühlen der Aluhüte und Spackeria - einerseits will ich eine Datenvermeidung und habe …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://blog.koehntopp.de/archives/3073-Von-der-Spackeria,-von-Aluhueten-und-vom-Kontrollverlust.html"&gt;Von der Spackeria, von Aluhüten und vom Kontrollverlust - Die wunderbare Welt von Isotopp&lt;/a&gt;. Lesenswerte Betrachtung von Datenschutz, Datenspuren, der zwangsläufigen Ansammlung von Datenmengen und der Unvermeidbarkeit der Zugänglichkeit und Auswertung dieser Daten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich selbst sitze immer zwischen den Stühlen der Aluhüte und Spackeria - einerseits will ich eine Datenvermeidung und habe meine Probleme mit der Datensammelwut an manchen Stellen, andererseits bin ich techniknah und -begeistert und bin dadurch automatisch in vielen Datentöpfen angesammelt. Und bin mir absolut bewusst, wie viel über mich online ermittelt werden kann, wenn jemand das alles zusammenführt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich sehe genauso wie Isotopp es in dem Artikel darstellt ein massives (warscheinlich zwangläufiges) Versagen des gesetzlichen Datenschutzes - sehe selber aber eine gewisse Differenzierung zwischen Daten die in freiwilligem Kontext der Nutzung von technischen Diensten anfallen (auch wenn diese Daten vielleicht vom Benutzer nicht direkt bemerkt werden) und Daten die im staatlichen Umfeld gesammelt werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Staat legt Datensilos nur unter dem negativen Aspekt an - eine staatlich angelegte Datenbank ist immer wieder unter dem Aspekt der Generalverdächtigung aufgebaut. Der Staat sammelt nicht die Daten der an Visaverfahren beteiligten Personen um denen zielgerichtete Informationen und Dienstleistungen rund um Visaverfahren zukommen zu lassen - der Zweck ist alleine die Strafverfolgung. Nur werden damit alle an Visaverfahren beteiligten Personen automatisch des Terrorismus und anderer Verbrechen verdächtigt - denn sonst bräuchte man deren Daten ja nicht zu erfassen. Die Exekutive des Staates hasst die unordentlichen Bürger und misstraut ihnen zutiefst, deshalb müssen diese kontrolliert werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein privatwirtschaftlicher Haufen an Daten hat ein wesentlich banaleres Ziel - marktwirtschaftliche Ausnutzung. Das ist, so verrückt es vielleicht für manche klingen mag, mir deutlich lieber. Google wird die Daten nicht nutzen um meine politische Gesinnung negativ auszulegen und mich auf eine No-Fly-Liste zu legen, weil ich den Staat kritisiere - die wollen mir nur besser platzierte Werbung unterschieben. In gewisser Weise kann man sich auf das reduzierte Blickfeld von Kapitalisten verlassen, es ist wesentlich positiver beeinflusst als das der Politiker. Datensätze sind potentielle Geschäfte - nicht potentielle Attentäter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aus diesem Grund finde ich die derzeitige Aktivität diverser Landesdatenschützer im privatwirtschaftlichen oder sogar direkt privaten Bereich (Abmahnung von Blogs für die Nutzung von Google Analytics) lächerlich bis peinlich, wenn sich die gleichen Datenschützer nicht gegen Projekte wie sie im Innenministerium oder anderen staatlichen Stellen hochkommen  stemmen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wie kann ein Datenschutzbeauftragter erwarten ernst genommen zu werden, wenn er sich laut über die im iPhone abfallenden Lokationsdaten aufregt und gegen Apple poltert, aber gleichzeitig keine Anstalten macht diese durchgedrehte EU-Kommissarin zu stoppen,  die Pläne für eine EU-weite, verdachtslose Vorratsdatenspeicherung hegt, die gegen unser Grundgesetz verstoßen würden (genauso wie die in Berlin ausbaldowerte Vorratsdatenspeicherung ja schon in Karlsruhe gescheitert ist)?&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Datenschutz"></category></entry><entry><title>Nochmal iPhone Location Daten</title><link href="https://rfc1437.github.io/nochmal-iphone-location-daten.html" rel="alternate"></link><published>2011-04-29T13:12:00+02:00</published><updated>2011-04-29T13:12:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2011-04-29:/nochmal-iphone-location-daten.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Nur nochmal zu der &lt;a href="http://www.apple.com/pr/library/2011/04/27location_qa.htmlhttp://www.apple.com/pr/library/2011/04/27location_qa.html"&gt;Antwort von Apple zu den Bewegungsprofil-Vorwürfen&lt;/a&gt; und warum Apple Recht hat, aber trotzdem ein Problem besteht (aber eines, das deutlich kleiner ist als das dramatisierte Problem in der Presse).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apple produziert mit - anonym gesammelten, bisher gibt es da auch keine Anzeichen, dass es nicht anonym wäre …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Nur nochmal zu der &lt;a href="http://www.apple.com/pr/library/2011/04/27location_qa.htmlhttp://www.apple.com/pr/library/2011/04/27location_qa.html"&gt;Antwort von Apple zu den Bewegungsprofil-Vorwürfen&lt;/a&gt; und warum Apple Recht hat, aber trotzdem ein Problem besteht (aber eines, das deutlich kleiner ist als das dramatisierte Problem in der Presse).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apple produziert mit - anonym gesammelten, bisher gibt es da auch keine Anzeichen, dass es nicht anonym wäre - Positionsdaten der iPhones mit aktiviertem GPS eine Datenbank, in der Positionen von Netzen gespeichert werden. Netze sind hierbei Funktürme für GSM, 3G und WLANs die das iPhone zu dem Zeitpunkt sieht. Das ist allerdings nicht das, was in dieser Datenbank gespeichert wird, von der alle Reden. Das ist nur die Grundlage, auf der etwas aufgebaut wird, was dann in der Datenbank landet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die an Apple gesendeten Daten werden intern gemittelt und daraus für die von diversen iPhones gemeldeten Netze ein "Zentrum" ermittelt (denn die genaue Position von WLAN Routern oder Funktürmen kriegt man ja nicht einfach so geliefert - die muss erst irgendwie ermittelt werden). Diese Daten werden in einer großen Datenbank bei Apple gespeichert. Die Positionsdaten beziehen sich also auf das Zentrum von Funkidentifikationen. Die Originalen Positionsdaten sind nur Basismaterial für die ermittelten Positionsdaten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das iPhone kann jetzt über die sichtbaren Funkidentifikationen und deren Positionsinformationen und eine über die Sendestärke gewichtete Mittelung der Daten eine ungefähre Position ermitteln - dazu ist aber Internet Zugriff notwendig. Und Zugriff über Internet auf die Datenbank bei Apple. Daher lädt das iPhone die Informationen zu Funkidentifikationen herunter und cached diese lokal. Aber natürlich nicht die ganze Datenbank - das wäre zu viel. Sondern eben ein nach Algorithmen ermittelter relevanter Ausschnitt. Das jetzt ist die Datenbank auf dem iPhone.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dazu wird von Apple scheinbar nicht nur das an Netzen runtergeladen was das iPhone gerade sieht, sondern wohl auch Nachbarnetze - macht nur Sinn, da der Benutzer sich ja öfter mal bewegt und man damit die Daten von Nachbarnetzen brauchen wird (potentiell - das iPhon weiss ja nicht voraus wohin ich gehe). Vermutlich wird also das iPhone sagen "ich sehe Netze A, B, C" und die Datenbank liefert dann "hier sind die Netze A-M aus dem Großraum in dem du dich befindest". Das iPhone nimmt dann X% von A, Y% von B und Z% von C als Basis und errechnet daraus eine grobe Position und sagt "hier bin ich". Wenn es sich dann in die Sichtbarkeit von Netz D bewegt, ist dessen Position schon bekannt und das iPhone kann die Positionsberechnung ohne Download direkt vornehmen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zusätzlich scheint das iPhone eine zeitliche Historie dieser Downloads zu speichern - vermutlich hat der Entwickler angenommen, wenn der Benutzer da schon mal war, ist die Chance hoch, dass er da wieder hin will. Dabei hält das iPhone wohl ein Jahr an diesen Daten parat. Die Behauptung von Apple, die Dauer der Speicherung sei ein Bug, ist sicherlich eher eine Beschönigung - vermutlich hat da einfach ein Entwickler sich eine Dauer ausgedacht und benutzt, ohne sich darüber Gedanken zu machen wieviel wirklich sinnvoll wäre - schließlich waren das ja keine besonderen Daten nach seinem Verständnis. Nur technische Caches für Downloads die er sowieso macht, wenn der Benutzer nach seiner Position fragt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was bedeutet das jetzt für den Benutzer? Die Daten geben in den Koordinaten nicht wieder, wo er war - sie geben nur wieder, wo die Funkidentifikationen sind, in deren Nähe er ungefähr mal war. Und da es auch Nachbarnetze enthält, ist das wirklich sehr ungefähr. Natürlich lässt sich dadurch ein grobes räumliches Profil des Benutzers ableiten - z.B. habe ich in meinen Daten durchaus sehen können, dass ich in Amsterdam, in Frankfurt und in Berlin war.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber z.B. bedeutet es auch im Umkehrschluss, dass nur die ungefähren Regionen drin sind, wenn man dort auch Netzempfang hatte, mit Downloadmöglichkeiten. Ich war in Kopenhagen - dort habe ich auch über das Hotel Netzzugang gehabt, also sind davon Spuren. In Malmö und zum Jahreswechsel in Russland hatte ich keinen Netzzugang - also zwar GSM, aber eben keinen Internetzugang - und daher konnte das iPhone auf diese Lokationsdaten nicht zugreifen und keine Funkidentifikationen mit Positionen runterladen. Daher fehlen diese Daten auch komplett in meinem iPhone und es gibt keine Spuren von Malmö, Ekaterinburg oder Nischni Tagil (ähnliches dürfte gelten wenn man den Flugzeugmodus aktiviert hat oder einfach WLAN und mobile Daten ausschaltet).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desweiteren dürften die Räume größer werden wenn man in mehr ländliche Regionen kommt - wenige WLANs, also hauptsächlich GSM Zellen und diese mit größerer Sendereichweite und weiter gestreut. Wenn man da eine Zelle mit den Nachbarn speichert, ist das schon ein ziemlich großer Raum, der abgedeckt ist. In Großstädten hingegen dürften die abgedeckte Fläche deutlich kleiner sein, einfach weil WLANs deutlich kleinere Reichweiten haben und von denen dort mehr da sind. Und Funkzellen dort auch in der Regel kleiner sind (allein schon weil eine Zelle nur endlich viele User abdecken kann, aber die Dichte der User in Städten größer ist).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Interessant ist das ganze besonders für Programmierer: denkt ihr bei eurer Programmierung darüber nach, was sich z.B. aus gecachten Daten ableiten lässt? Nehmt mal als Überlegungsgrundlage mal an, jemand hat Zugriff auf euren DNS Cache - den ja jedes System intern hat, einfach um DNS-Abfragen zu reduzieren. Was könnte diese eigentlich technisch doch völlig harmlose Information über euch als Bild produzieren? Es sind diese kleinen Fallen über die man als Programmierer gerne stolpert. Eigentlich ist es ja harmlos - Hilfsdaten, die man aus dem Netz holt sind der Anfang. Wegwerfen nach der Nutzung - naja, wenn sie wieder gebraucht werden, dann macht es Sinn die häufigsten parat zu haben, oder? Und genau dann rennt man in solche Probleme wie sie Apple derzeit hat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Diskussion, warum euer Browsercache Pornobildchen enthält (weil ihr z.B. mit Outlook eure Mails lest und eine Spammail geöffnet habt und bei euch Bilderanzeige aktiviert war - keine abwegige Situation!), wenn eure Frau die dort findet, könnte schon recht interessant werden. Den Daten sieht man eben nicht mehr an, warum sie dort gelandet sind, wo sie gelandet sind.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wie im Titel gesagt: ich beziehe mich hier auf die Antwort von Apple und habe das nur mit meinen eigenen Daten gegengeprüft. Meine eigenen Daten passen zu den Informationen aus der Stellungnahme von Apple und diese Stellungnahme selber ist auch schlüssig - sowohl die Inhalte als auch die Angabe der Nutzung passen durchaus. Ich sehe also keinen Grund, warum ich der Stellungnahme misstrauen sollte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Antwort von Apple, dass das iPhone kein Bewegungsprofil des Benutzers festhält, ist also korrekt - es speichert eben nur Informationen für eine Positionsbestimmung als Alternative zum GPS. Gleichzeitig ist das aber zumindestens ein Profil des Aufenthaltes in Großräumen. Kritik ist also durchaus angebracht. Sollte aber meiner Meinung nach intelligenter als "Apple speichert die Positionen des Benutzers im letzten Jahr" sein, denn das ist schlicht falsch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber wie Apple in der Einleitung der Antwort ja sagt: das sind technische Zusammenhänge, die eben komplizierter sind als einfach nur "speichert Apple ein Bewegungsprofil Ja/Nein". Und unsere Presse hat mit Fragen, auf die eine Antwort mehr als zwei Sätze enthält, massive Probleme. "Apple speichert Daten aus denen sich die Anwesenheit in Großräumen ableiten lässt" klingt auch nicht so toll und griffig als Überschrift.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leider kann aber gerade diese sehr unpräzise Berichterstattung dazu führen, dass die Probleme erst entstehen - wenn ich weiß, dass die Daten nur Regionen abdecken in denen ich mal war, aber nicht präzise Punkte meines Aufenthalts, ist die Erklärung, warum meine Daten aus Frankfurt auch das Rotlichtviertel umfassen (ist halt Nähe Bahnhof) deutlich leichter als wenn ich davon ausgehen muss, das sind alles Orte wo ich war.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apple muss (und wird ja auch nach eigener Erklärung) da nachbessern - denn ein Jahr an Daten zu cachen ist Quatsch. Auch die Daten zu sichern ist Unsinn, die können einfach neu runtergeladen werden wenn sie fehlen. Genauso braucht man die Daten nicht speichern, wenn alle Lokationsdienste global abgeschaltet sind. Vielleicht wäre es auch generell interessant da einen Schalter "Pseudo-GPS Ja/Nein" oder so anzulegen, mit dem diese Art der Positionsermittlung abgeschaltet werden kann - dann muss der Benutzer eben warten, bis die GPS Satelliten eingebucht sind. Genauso wie man meiner Meinung nach die anonymisierte Datensammlung zu WLAN und Funktürmen abschaltbar machen sollte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meines Erachtens sollte kein Cache ohne eine Kontrollfunktion für diesen Cache (so wie man den Browsercache ja auch leeren kann) existieren. Denn eines muss klar sein: durch die generelle Notwendigkeit der Verknüpfung von Zugriffszeitpunkt und geladenen Daten (denn nur so kann ein Cache mit zeitlich begrenzter Zwischenspeicherung funktionieren) liefert jede Art von Cache eine Art von Benutzerprofil. Und das sollte vom Benutzer zumindest rudimentär (im Sinne von Löschen) kontrollierbar sein. Caches grundsätzlich mit einer Leeren-Funktion und einem UI dafür anzulegen sollte genauso eine best-practice werden wie die verschlüsselte Speicherung von Passwörtern auf Servern (hallo Sony!).&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Datenschutz"></category><category term="Programmieren"></category><category term="Sysadmin"></category></entry><entry><title>Piroggen (vegetarisch, und so garnicht russisch)</title><link href="https://rfc1437.github.io/piroggen-vegetarisch-und-so-garnicht-russisch.html" rel="alternate"></link><published>2011-04-26T20:16:00+02:00</published><updated>2011-04-26T20:16:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2011-04-26:/piroggen-vegetarisch-und-so-garnicht-russisch.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://rfc1437.github.io/Artikel/wp-content/uploads/2011/04/20110426-1542-DSC00156.jpg"&gt;&lt;img alt="" class="alignleft size-medium wp-image-1619" height="199" src="http://hugo.rfc1437.de/wp-content/uploads/2011/04/20110426-1542-DSC00156-300x199.jpg" title="Piroggen" width="300"&gt;&lt;/a&gt; Oy, das war eine richtig komplizierte Nummer. Nicht wegen der Sachen die reinkommen, das war eher banal. Auch nicht die Füllung zu bereiten, auch simpel. Aber dann diese Piroggen formen und falten und dabei möglichst auch einiges an Gemüse reinzukriegen in die kleinen Biester, da war dann doch schon höhere …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://rfc1437.github.io/Artikel/wp-content/uploads/2011/04/20110426-1542-DSC00156.jpg"&gt;&lt;img alt="" class="alignleft size-medium wp-image-1619" height="199" src="http://hugo.rfc1437.de/wp-content/uploads/2011/04/20110426-1542-DSC00156-300x199.jpg" title="Piroggen" width="300"&gt;&lt;/a&gt; Oy, das war eine richtig komplizierte Nummer. Nicht wegen der Sachen die reinkommen, das war eher banal. Auch nicht die Füllung zu bereiten, auch simpel. Aber dann diese Piroggen formen und falten und dabei möglichst auch einiges an Gemüse reinzukriegen in die kleinen Biester, da war dann doch schon höhere manuelle Fertigkeit gefordert. Naja, ab und zu muss man auch mal in der Küche basteln. Übrigens sind das keine Hefeteig-Piroggen - das ist eher so eine Art Mürbeteig. Der Grund war, dass ich fand das passt besser zu der Füllung. Die war nämlich eher an einem Gemüsekuchen orientiert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was rein kommt:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;225g Mehl&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;145g Margarine&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/2 TL Salz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 Eier&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 kleine Paprika&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;eine Handvoll schwarze Oliven&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 Gemüsezwiebel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ein kleines Bund Lauchzwiebeln&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ein paar Knoblauchzehen (nach Geschmack)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Basilikum und Oregano, Pfeffer, Salz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;noch ein Ei für die Entmontage&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Die Zubereitung dann selber (also die Einzelteile):&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Mehl, Eier, Salz und Margarine zu einem Teig kneten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Teig für eine Stunde im Kühlschrank verschwinden lassen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zwiebeln und Knoblauch kleinhacken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Paprik kleinschnipseln&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Oliven kleinschnipseln&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ofen auf 200C vorheizen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zwiebeln und Knoblauch in der Pfanne anbraten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Paprika mit in die Pfanne, 5 Minuten schmoren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Oliven mit in die Pfanne, würzen, zusammen nochmal ein paar Minuten schmoren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pfanne zudeckeln und nach hinten schieben (gart dann noch etwas nach)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;das dritte Ei trennen nach Eiweiß und Eigelb&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;den Teig aus dem Kühlschrank nehmen und ausrollen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;mit einer großen Tasse Runde Stücke stechen (meine hatten so 10cm Durchmesser)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;die Ränder mit Eiweiß bepinseln (als Kleber)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gemüse in die Mitte des Teigkreises geben und halb zusammenfalten, Ränder zusammendrücken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;das ganze treiben bis Teig und/oder Gemüse alle ist&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;die gefalteten Piroggen dann mit Eigelb bestreichen von oben&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;und das ganze für 20 Minuten bei 200C backen&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Das Gefalte war schon ziemlich kompliziert. Der Teig muss recht dünn sein, sonst hat man hinterher mehr Teig als Inhalt, das ist dann ja auch eher doof, also ist der Teig halt empfindlich und das Falten und klappen komplizierter. Und der Teig soll zu bleiben - meine sind aufgegangen, ich hab die Seiten nicht gut genug verklebt (evtl. mit einer Gabel nachdrücken habe ich als Tip gelesen - leider erst als meine schon im Ofen waren).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach Möglichkeit sollte man das Gemüse früh zubereiten und dann auf den Teig im Kühlschrank warten, dann ist das Gemüse auch nicht mehr so warm - macht das Einwickeln einfacher. Und die Füllung kann man natürlich ganz frei Laune ändern - z.B. eine mit Hackfleisch ist klasse, Kohl ist klassisch, aber auch andere Gemüse gehen - muss alles nur klein genug geschnippelt werden, damit man falten kann.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Kochen"></category></entry><entry><title>Quiche Ratatuille</title><link href="https://rfc1437.github.io/quiche-ratatuille.html" rel="alternate"></link><published>2011-04-17T18:43:00+02:00</published><updated>2011-04-17T18:43:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2011-04-17:/quiche-ratatuille.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Tja, ich hatte von gestern noch eine ordentliche Portion Ratatuille über - und ich wollte nicht wieder Nudeln essen (und Reis ist keiner da). Also habe ich mal geguckt was man so für eine Quiche braucht und festgestellt, das ist mehr oder weniger alles da. Also einfach die wenigen fehlenden Sachen …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Tja, ich hatte von gestern noch eine ordentliche Portion Ratatuille über - und ich wollte nicht wieder Nudeln essen (und Reis ist keiner da). Also habe ich mal geguckt was man so für eine Quiche braucht und festgestellt, das ist mehr oder weniger alles da. Also einfach die wenigen fehlenden Sachen vom Bahnhof mitgebracht und losgelegt. Das ging rein in die Quiche:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;250g Mehl&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;110g Margarine&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 TL Salz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;50ml Wasser&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1+3 Eier (eines für den Teig und 3 für den Deckel)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;125ml Milch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;200g Schmand&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gewürze&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ratatuille (hatte ich ja noch von gestern, aber ehrlich - geht eigentlich mit jeder Gemüsepfanne)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Die Zubereitung ist auch recht simpel:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;1 Ei, das Mehl, Wasser, Salz, Margarine zusammen mischen und zu einem Teig kneten (so ein Dreimix ist echt praktisch)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Teig als Klumpen in Folie wickeln und in Kühlschrank für 30 Minuten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ofen auf 200 Grad vorheizen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 Eier, Milch, Schmand mixen und würzen (probieren was und wieviel an Gewürzen rein soll)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;wenn Teig aus Kühlschrank kommt, diesen in eine Springform geben und so verteilen (mit der Hand drücken), dass er den Boden und den Rand bedeckt - ca. halb hoch am Rand&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Teig unten im Boden anstechen mit der Gabel und dann ca. 15 Minuten vorbacken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kuchen raus und Ratatuille reingeben und verteilen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eiermasse drübergießen, so dass das Gemüse gut bedeckt ist und bis zum Rand der Kuchen gefüllt ist. Nicht drübergießen, gibt sonst unter Umständen Schweinkram im Ofen (nicht jede Springform ist dicht).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;30 - 40 Minuten backen (35 warens bei mir)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Das Ergebnis war erstaunlich gut. Ein Fehler den ich gemacht habe: der Teig war in den Ecken doch etwas dick und das schmeckt dann nicht so ganz toll, einfach weil der Teig selber ja recht banal ist. Aber das kriegt man mit etwas Übung und Fingerspitzengefühl auch hin. Und die Eiermasse kann ich ruhig stärker würzen, das war auch etwas wenig (ok, ich bin ja eher ein Wenigwürzer, für mich wars also ok, aber Juliana würde sicherlich schimpfen). Auf jeden Fall eine geniale Gemüsepfannenzweitverwertung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Allerdings ein Problem hab ich noch: von gestern hatte ich nur eine Portion Ratatuille über. Jetzt hab ich 3/4 Quiche über ... (ich glaub ich weiß, was ich diese Woche zwischendurch esse)&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Kochen"></category></entry><entry><title>Krümeltorte</title><link href="https://rfc1437.github.io/krumeltorte.html" rel="alternate"></link><published>2011-04-03T19:55:00+02:00</published><updated>2011-04-03T19:55:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2011-04-03:/krumeltorte.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Heute wieder nix gekocht, weil war ja gestern in Hamburg, aber dafür einen Kuchen gebacken. Ich mag Krümeltorte, unter anderem weil sie so trivial herzustellen ist. Das kommt rein (für eine 26cm Springform):&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;300g Mehl&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;200g Zucker&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;150g Butter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 Ei&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 Pack Vanillezucker&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/2 Pack Backpulver&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;etwas Zimt …&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Heute wieder nix gekocht, weil war ja gestern in Hamburg, aber dafür einen Kuchen gebacken. Ich mag Krümeltorte, unter anderem weil sie so trivial herzustellen ist. Das kommt rein (für eine 26cm Springform):&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;300g Mehl&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;200g Zucker&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;150g Butter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 Ei&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 Pack Vanillezucker&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/2 Pack Backpulver&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;etwas Zimt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;250g Aprikosen (also kleine Dose)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;etwas Preiselbeermarmelade (optional)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Die Zubereitung ist dann ziemlich einfach:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Mehl, Zucker, Vanillezucker, Backpulver, Zimt - alles vermengen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Obst abtropfen lassen (den Saft mit Tonic Water und Eiswürfel gibt einen leckeren alkoholfreien Cocktail)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ofen auf 180C vorheizen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;die Butter heiss machen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;das Ei aufschlagen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Butter und Ei in das Mehl+Zucker-Gemisch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;mit Dreimix und Knethaken durchkneten bis Krümeliger Teig entsteht (geht auch mit einer Gabel und von Hand, aber mit Dreimix ist es bequemer)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2/3 des Teiges in der eingefetteten Springform verteilen und am Boden andrücken, evtl. auch einen kleinen Rand machen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;mit Gabel ein paarmal in den Boden stechen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Preiselbeermarmelade auf Boden des Teiges verstreichen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aprikosen drüber verteilen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;restlichen Krümelteig gleichmäßig oben drüber verteilen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;das ganze in den Ofen bei 180C für 45 Minuten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;rausnehmen und abkühlen lassen (nicht so gierig sein, auch wenns gut riecht)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Kann man gut Sahne drauf tun, oder auch einfach so essen oder Puderzucker drüber streuen (wobei es so schon einen ziemlich süßen Kuchen ergibt, also nicht übertreiben). Tipp: den Randbereich nicht zu dick lassen, sonst wird das hinterher ein recht harter Teil der sich schlecht schneiden lässt. Und natürlich kann man das Obst nahezu frei varieren, auch Apfelmuss statt Obst rein geht klasse, genauso wie natürlich Kirschen oder Pflaumenmuss (wird aber recht fest wahrscheinlich). Das schöne dran, fast alles kann man auf Vorrat im Haus haben und die Eier kann man ja vielleicht vom Nachbarn kriegen (ich hab halt nicht damit gerechnet, backen zu wollen, als ich Samstag noch schnell einkaufen war).&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Backen"></category></entry><entry><title>Gefüllte Paprika im Tomatenbett</title><link href="https://rfc1437.github.io/gefullte-paprika-im-tomatenbett.html" rel="alternate"></link><published>2011-03-19T19:44:00+01:00</published><updated>2011-03-19T19:44:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2011-03-19:/gefullte-paprika-im-tomatenbett.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Klingt gut, oder? Schmeckt auch gut. War diesmal auch nicht so fürchterlich aufwändig, das Essen, allerdings muss man schon mit mehreren Töpfen und Pfannen (ok, ein Topf, eine Pfanne) rumwerkeln. In Meinem Fall war der Topf eine Kasserole, weil die Paprika wirklich riesig waren. Was ich reingetan habe:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2 große …&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Klingt gut, oder? Schmeckt auch gut. War diesmal auch nicht so fürchterlich aufwändig, das Essen, allerdings muss man schon mit mehreren Töpfen und Pfannen (ok, ein Topf, eine Pfanne) rumwerkeln. In Meinem Fall war der Topf eine Kasserole, weil die Paprika wirklich riesig waren. Was ich reingetan habe:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2 große Paprika&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;250g gemischtes Hack&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;100g Schafskäse&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;eine Handvoll Oliven (schwarz, natur, ohne Kern)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;6 Tomaten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tomatenmark&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ein halbes Bund Basilikum&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 Zwiebel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 1/2 Knoblauchzehen&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Die Zubereitung ist recht simpel, man sollte einen großen Topf oder eine Kasserole bereithalten, in der man die Paprika bequem aufstellen kann. Ansonsten ging es so:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Zwiebeln kleinhacken, Knoblauch kleinhacken, beides auf einen Teller&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Oliven kleinhacken, auf einen Teller&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tomaten kleinschnippeln, auf einen Teller&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Basilikum kleinhacken, auf einen Teller&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ofen schon mal auf 200° einstellen, damit er vorheizen kann&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pfanne mit Olivenöl heiß machen&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zwiebeln und Knoblauch in der Pfanne glasig braten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gehacktes hinzupacken, krümelig braten (so wie für Bolognese - einfach mit dem Pfannenwender immer wieder die Klumpen teilen)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;wenn Gehacktes schön gebraten und mit dem Zwiebeln und Knoblauch gemischt ist die Oliven rein&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Temperatur runter und etwas von den Tomaten rein (Menge so 1-2 Tomaten), etwas Tomatenmark rein, mischen, Deckel drauf, 5 Minuten kochen lassen, abschmecken mit Gewürzen (bei mir Oregano, Thymian, Pfeffer, Salz)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Deckel runter, Temperatur etwas hoch, Schafskäse rein und gut untermischen, schmelzen lassen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wenn Schafskäse gut unter das Hack gemischt, die Platte ausstellen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;zwei Paprika die Köpfe abschneiden, Kerngehäuse raus, die "Rippen" raus&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;die Paprika mit der Hackmasse füllen, die Köpfe (vorher dort auch Kerngehäuse und Stiel entfernen, bleibt im Prinzip nur ein Ring über) zudecken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;in den großen Topf die restlichen Tomaten und das Basilikum verteilen, die Paprika da reinsetzen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tipp: wenn die nicht stehen bleiben wollen, mit Rouladennadeln unten rein ein Dreibeinstativ für die Paprika machen, dann hält das&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;das ganze in den vorgeheizten Ofen und 20 Minuten schmoren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nach den 20 Minuten rausnehmen und auf Teller, die Tomaten und Basilikum mit einem Dreimix pürieren&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Bei mir wie üblich mit Brot, aber da gehen ganz wunderbar Nudeln oder Reis dazu. Das ergibt übrigens nicht so einen puddingweichen Paprika, der sollte ruhig noch Biss haben. Und die Füllung ist nicht der übliche Betonklotz, sondern eher vergleichbar mit einer dicken Bolognese. Bei mir gabs dann noch ein Bier dazu, einfach weil das Wetter draußen ganz laut "Bier" gesagt hat mit der ganzen Sonne heute.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Kochen"></category></entry><entry><title>Threads sind ein Hammer, aber nicht jedes Problem ist ein Nagel</title><link href="https://rfc1437.github.io/threads-sind-ein-hammer-aber-nicht-jedes-problem-ist-ein-nagel.html" rel="alternate"></link><published>2011-03-13T12:05:00+01:00</published><updated>2011-03-13T12:05:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2011-03-13:/threads-sind-ein-hammer-aber-nicht-jedes-problem-ist-ein-nagel.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Wer mal herzhaft lachen will: &lt;a href="http://java.dzone.com/articles/node-js-and-server-side-java"&gt;Node JS and Server side Java Script&lt;/a&gt;. Da meckert jemand aus dem Java-Lager darüber, das Node.JS ja nun wirklich nicht ernstzunehmen sei und produziert doch selber gleich das beste Beispiel, warum sowas wie Node.JS (und viele andere Alternativen für Serverprogrammierung) existieren - denn der …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Wer mal herzhaft lachen will: &lt;a href="http://java.dzone.com/articles/node-js-and-server-side-java"&gt;Node JS and Server side Java Script&lt;/a&gt;. Da meckert jemand aus dem Java-Lager darüber, das Node.JS ja nun wirklich nicht ernstzunehmen sei und produziert doch selber gleich das beste Beispiel, warum sowas wie Node.JS (und viele andere Alternativen für Serverprogrammierung) existieren - denn der Java Code wird mit jedem Schritt länger und länger. Und selbst nach mehreren Iterationen für ein in Node.JS (oder z.B. mit gevent in Python) ziemlich simpel zu realisierendes Beispiel werden in den ersten Kommentaren gleich ein paar Fehler und Lücken im Java Code angesprochen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Versteht mich nicht falsch - Java hat eine Menge von guten Lösungen für Programmierung mit multiplen Threads in der Standard-Library. Warscheinlich von allen derzeit verfügbaren Sprachen die größte Auswahl an Möglichkeiten mit multiplen Threads zu programmieren. Aber wie so oft im Leben: Threads sind nicht die Antwort auf alle Fragen der Parallelisierung. Besonders wenn es in die Richtung von hoher Request-Last geht, ist die Einschätzung in den Kommentaren das 20K Threads schon sehr hoch sind lächerlich - erzählt das mal den Programmierern von Eve Online, in der jedes Schiff in derem virtuellen Universum als Microthread modelliert wird.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Java ist als Plattform sehr interessant, eben weil es viele Low-Level-Libraries mitliefert mit denen man sehr interessante Sachen machen kann - und die hilfreich sind um vernünftige Highlevel-Konstrukte darauf aufzubauen. Zum Beispiel im Zusammenspiel mit Sprachen wie Clojure oder Scala wird dem Threadmonster einiges an Schrecken genommen. Aber manchmal ist die Antwort eben nicht der Thread, sondern asynchroner IO (sowohl bei Festplattenzugriffen und Netzwerkzugriffen) und die intensive Nutzung von Coroutinen oder Continuations.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auch das Unverständnis der Java-Programmierer auf den Ansatz das Multi-Core Problem einfach mit mehreren parallelen Prozessen und Message-Passing zwischen diesen zu lösen ist in 2011 ziemlich seltsam - denn schließlich waren 2009 und 2010 die Revival-Jahre für Erlang (nicht vergessen, die Sprache existiert schon sehr viel länger) und gerade die zentrale Idee von Erlang ist ja das Netz- und CPU-übergreifende Message-Passing als Standard zu setzen um eine sehr einfache Parallelisierbarkeit und Skalierbarkeit zu bekommen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Java-Programmierer erinnern mich immer wieder an die Cobol-Programmierer meiner Anfangszeit, die in jeder Sprache und jeder  Programmierweise ganz gezielt die Sachen rauspickten und kritisierten, die in Cobol eben anders (und manchmal sogar vielleicht etwas einfacher) gelöst waren - aber dann gnadenlos auf die Schnauze fielen wenn sie damit reale Probleme ausserhalb der Cobol-Komfortzone lösen mussten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Beste von Java ist die JVM und damit eine Plattform die gerade die Multiparadigmen und -sprachen Ansätze möglich machen mit denen man dann für Probleme die Werkzeuge einsetzen kann, die ihnen angemessen sind. Und selbst dann ist manchmal die Antwort trotzdem Node.JS oder ein anderer kleiner, schlanker, asynchroner Server. Denn selbst mit einer großen Sammlung verschiedenster Hämmer wird man sich für die Schraube trotzdem einen Schraubendreher holen.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Java"></category><category term="Programmieren"></category></entry><entry><title>Minestrone für die ganze Familie</title><link href="https://rfc1437.github.io/minestrone-fur-die-ganze-familie.html" rel="alternate"></link><published>2011-03-12T20:15:00+01:00</published><updated>2011-03-12T20:15:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2011-03-12:/minestrone-fur-die-ganze-familie.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Tja, ich hab mich einfach geweigert weniger als jeweils ein ganzes Gemüse zu nehmen, und schwupp da war es dann doch eine ganze Menge. Also besser einen großen Topf bereithalten! Schmeckt aber verdammt gut, die Minestrone. Was ich reingepackt habe:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1 Paprika&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 Zucchini&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 Tomaten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 Stangen Sellerie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 …&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Tja, ich hab mich einfach geweigert weniger als jeweils ein ganzes Gemüse zu nehmen, und schwupp da war es dann doch eine ganze Menge. Also besser einen großen Topf bereithalten! Schmeckt aber verdammt gut, die Minestrone. Was ich reingepackt habe:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1 Paprika&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 Zucchini&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 Tomaten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 Stangen Sellerie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 große Möhre&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 kleine Kartoffeln&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;100g durchwachsener Speck&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Parmesan mit Rinde&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;150g grüne Bohnen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 violette Zwiebeln&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 Knoblauchzehen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1/2 Bund Basilikum (frisch)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 Esslöffel Tomatenmark&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;eine Handvoll Oliven (schwarz, entkernt, natur)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1l Gemüsebrühe&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;50g Butter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Olivenöl&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ca. 50g Spaghetti (kleingebrochen)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Die Zubereitung ist echt Arbeit und in der ersten Phase gibts nicht viel Ruhe. Und am besten die Gruppierung der Gemüse wie unten angegeben, denn so kommen die nacheinander in den Topf - es wird nämlich erstmal alles vorgebraten. Aber ansonsten ist es eigentlich ganz einfach:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Speck würfeln und auf einen Teller&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zwiebeln und Knoblauch würfeln und in ein Schälchen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kartoffeln, Sellerie, Möhren würfeln und in eine Schüssel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bohnen kleinschnippeln und in eine Schüssel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Paprika und Zucchini würfeln und in eine Schüssel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Topf aufheizen mit Olivenöl und der Butter&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Speck 2 Minuten darin anbraten (fleißig rühren!)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zwiebeln mit Knoblauch rein in den Topf und 2 Minuten braten (fleißig rühren!)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kartoffeln, Sellerie und Möhren in den Topf und 2 Minuten braten (fleißig rühren!)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bohnen in den Topf und 2 Minuten braten (fleißig rühren!)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zucchini und Paprika in den Topf und 2 Minuten braten (fleißig rühren! wenn der Arm sich anfühlt als ob er abfällt: das ist normal, weiterrühren!)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Deckel drauf, Temperatur runter und 15 Minuten das Gemüse garen lassen, zwischendurch immer mal wieder umrühren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Arm kann leider nicht ausruhen, denn jetzt werden die Tomaten gewürfelt und wenn gewünscht die Oliven kleingeschnitten (ich lass sie immer ganz bei Suppen).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bevor die 15 Minuten um sind die Oliven reinwerfen (so nach halber Zeit)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Basilikum kleinschneiden&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;wenn die 15 Minuten um sind die Gemüsebrühe in den Topf, umrühren&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tomatenmark, kleingehackte Tomaten und Basilikum rein, abschmecken mit Pfeffer und Salz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Parmesanrinde reinwerfen (ich bind die mit Küchengarn an, damit sie leicht wieder rauszufischen ist)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;aufkochen lassen, Temperatur runter und eine Stunde leise köcheln lassen (bei meinem Monstertopf reicht da ein halber Punkt am E-Herd)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Parmesanrinde rausfischen und wegwerfen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Spaghetti rein und 10 Minuten kochen lassen&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Gegessen wird das ganze dann bei mir einfach mit Brot dazu. Man kann auch Sauerrahm in die Suppe tun, oder ganz italienisch Parmesan drüberreiben. Dazu ein Glas Wein.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Kochen"></category></entry><entry><title>Kernschmelze in Japan immer wahrscheinlicher</title><link href="https://rfc1437.github.io/kernschmelze-in-japan-immer-wahrscheinlicher.html" rel="alternate"></link><published>2011-03-12T11:27:00+01:00</published><updated>2011-03-12T11:27:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2011-03-12:/kernschmelze-in-japan-immer-wahrscheinlicher.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.bbc.co.uk/news/world-asia-pacific-12720219?utm_source=twitterfeed&amp;amp;utm_medium=twitter"&gt;BBC News - Japan earthquake: Explosion at Fukushima nuclear plant&lt;/a&gt;. Das wars dann mit den Hoffnungen, dass es vielleicht doch noch glimpflich abgehen könnte. Und immer noch rennen Leute rum die behaupten, sowas könne natürlich nie bei uns passieren, weil hier ist ja alles viel sicherer. Komischerweise erinnere ich mich durchaus …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.bbc.co.uk/news/world-asia-pacific-12720219?utm_source=twitterfeed&amp;amp;utm_medium=twitter"&gt;BBC News - Japan earthquake: Explosion at Fukushima nuclear plant&lt;/a&gt;. Das wars dann mit den Hoffnungen, dass es vielleicht doch noch glimpflich abgehen könnte. Und immer noch rennen Leute rum die behaupten, sowas könne natürlich nie bei uns passieren, weil hier ist ja alles viel sicherer. Komischerweise erinnere ich mich durchaus an Störfälle in Kühlsystemen, die erst lange nach Auftreten zugegeben wurden - und der Ausfall des Kühlsystems ist in Japan das Problem, der Tsunami und das Erdbeben waren dafür nur der Auslöser.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was ich mich allerdings frage, wie wird die Katastrophe in Japan unsere Wahrnehmung der Atomenergie verändern? Bei Tchernobyl und vorher Harrisburg war Geheimhaltung vergleichsweise einfach - aber Japan ist ein Land in dem alle Bewohner hochtechnologisiert sind. Der witz über mindestens 5 Kameras pro Japaner ist vielleicht übertrieben, aber die Anzahl dürfte hoch genug sein um eine Geheimhaltung mehr oder weniger ad absurdum zu führen. Und die hohe Integration in das Internet führt zu Veröffentlichungskanälen die bei Harrisburg noch undenkbar und auch bei Tchernobyl nur für Utopisten vorstellbar waren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sicherlich werden jetzt wieder Energiekonzerne und Regierung Schulterschluß zeigen und davon reden, dass ja Erdbeben und Tsunamis in Europa kein Problem darstellen. Und damit komplett am eigentlichen Problem vorbeiargumentieren, denn wie oben gesagt, Kühlsysteme können nicht nur wegen Erdbeben und Tsunamis ausfallen. Von daher ist ein solches Problem durchaus auch bei uns denkbar, wenn das Kühlsystem auf andere Weise ausfällt. Und warum sollten wir unseren regelmäßig beim Lügen erwischten Energiekonzernen (und der Regierung) mehr glauben als dem - genauso fürs Lügen bekannten - japanischen Energiekonzern?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es wird schwer werden für Politiker bei sowas noch glaubwürdig zu lügen.  Und vielleicht, ganz vielleicht, wachen in Europa die Menschen auf von ihren Wunschvorstellungen, die Atomenergie sei so sicher.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Energie"></category><category term="Katastrophe"></category><category term="Rant"></category></entry><entry><title>Seltsame Phänomene in iPhoto</title><link href="https://rfc1437.github.io/seltsame-phanomene-in-iphoto.html" rel="alternate"></link><published>2011-03-07T23:39:00+01:00</published><updated>2011-03-07T23:39:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2011-03-07:/seltsame-phanomene-in-iphoto.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ich benutze das ja nur als Bilderspeicher zur Erstellung von Büchern und zum Sync auf mein iPhone und iPad, daher ist mein iPhoto eher unwichtig für die Fotoverwaltung - aber im Moment habe ich ein Phänomen, das mich ziemlich zur Verzweiflung treibt: ich habe eine CD von ganz normalen Jpegs importiert …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ich benutze das ja nur als Bilderspeicher zur Erstellung von Büchern und zum Sync auf mein iPhone und iPad, daher ist mein iPhoto eher unwichtig für die Fotoverwaltung - aber im Moment habe ich ein Phänomen, das mich ziemlich zur Verzweiflung treibt: ich habe eine CD von ganz normalen Jpegs importiert. Dann habe ich ein Album angelegt und die Bilder reingepackt. Und jetzt behauptet iTunes beim Sync immer, dieses Album wäre leer. Der Import ist auch als eigenständiges Ereignis im iPhoto. Auch für dieses Ereignis behauptet iTunes im Sync Panel es wäre leer (0 Bilder). Dementsprechend werden bei "Alle Bilder synchronisieren" auch brav alle Bilder übertragen - dabei dann auch diese Bilder. Nur die Alben und Ereignisse, die nur aus diesen Bildern bestehen, sind nicht da. Weil iTunes glaubt die wären leer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Was soll der Mist? Irgendwer da draußen eine Idee? Googlen hat nichts sinnvolles gebracht und diverse Sachen (löschen und neu anlegen von Alben, verschiedene Arten die Alben anzulegen etc.) hab ich auch schon probiert. Ziemlich seltsam das ganze. iLife ist ja ganz nett solange es funktioniert, aber wenn Probleme auftreten ist das ganze Zeug nahezu komplett nicht diagnostizierbar. Was mir ziemlich wurscht wäre, wenn ich es nicht dummerweise für den Sync mit meinem iPhone und iPad bräuchte ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein Grund warum ich doch lieber bei Lightroom bleibe, da weiss ich wo die Bilder liegen und die Datenbanken sind normales sqlite, da kann ich notfalls auch Hand anlegen. Und wenn sie im Eimer sind, kann ich alles aus Bildern und Sidecar-Files rekonstruieren. Aperture streiche ich auch gleich mal lieber von der Liste, dessen Bilderverwaltung klingt mir allzusehr nach der von iPhoto ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Schon peinlich, wenn ein Tool von Adobe verlässlicher und vertrauenserweckender ist, als das was Apple abliefert. Ganz besonders da iLife ja angeblich Narrensicher ist - bei Problemen und der  notwendigen Fehlerbehebung ist das dann eher ein Fall von "no user-serviceable parts inside".&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Dreckstool"></category><category term="iPhoto"></category><category term="OSX"></category><category term="Rant"></category><category term="Weird"></category></entry><entry><title>Apple kann einfach keine Verschlüsselung</title><link href="https://rfc1437.github.io/apple-kann-einfach-keine-verschlusselung.html" rel="alternate"></link><published>2011-03-06T20:05:00+01:00</published><updated>2011-03-06T20:05:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2011-03-06:/apple-kann-einfach-keine-verschlusselung.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ich bin mal wieder drauf reingefallen und dachte, schalte doch die Verschlüsselung der iPad Backups an. Schön blöd. Ich hätte nach den Debakeln mit dem verschlüsselten Homeverzeichnis gewarnt sein müssen. Aber natürlich hab ichs doch mal wieder gemacht. Hat alles geklappt, bis jetzt heute der Backup Mist gemacht hat - er …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ich bin mal wieder drauf reingefallen und dachte, schalte doch die Verschlüsselung der iPad Backups an. Schön blöd. Ich hätte nach den Debakeln mit dem verschlüsselten Homeverzeichnis gewarnt sein müssen. Aber natürlich hab ichs doch mal wieder gemacht. Hat alles geklappt, bis jetzt heute der Backup Mist gemacht hat - er hing im ersten Step und ging einfach nicht weiter. Möglicherweise korrupte Backupfiles auf dem Mac. Ok, der Standard dabei ist einfach das Backup in den Einstellungen unter Geräte wegzuwerfen und ein neues zu machen. Nur geht das nicht, wenn man die Verschlüsselung an hat - er meckert, natürlich erst nachdem alle Steps durchlaufen sind, dass er keine Backups machen kann, weil keine Session mit dem iPad gestartet werden kann. Häh?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Und ich kann natürlich das Kennwort nicht zurücksetzen - er behauptet immer es wäre falsch (auch schon bevor ich das Backup gelöscht habe). Mein Verdacht: das Kennwort wird gegen das Backup getestet und wenn da keines ist, oder dieses defekt ist, kann man natürlich keine erfolgreiche Prüfung machen. Zurücksetzen des Kennwortes geht nicht, neue Backups anlegen geht nicht und dem iTunes einfach das iPad vergessen lassen geht auch nicht. Bevor jemand meint mir erzählen zu müssen ich wüsste das Passwort nicht: iTunes speichert auf Wunsch das Passwort im Schlüsselbund und ja, das Passwort ist das welches ich eingebe. Und ja, das ist garantiert das richtige - die Geräte-Kennung wird als Accountname an dem Passwort gespeichert. Und nein, genau dieses Passwort wird natürlich nicht akzeptiert ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lösung laut Apple? Komplett das iPad zurücksetzen und neu einrichten. Ganz tolle, ganz großartige Idee. Klar, viele Daten die ich habe liegen auf meinem Mac, aber im Laufe der Zeit sind eben auch Daten so dazugekommen, die eben nicht auf dem Mac liegen. Und die würde man schon gerne irgendwie übernehmen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wohlgemerkt, normale Sicherungen und Restores tuns - und bei unverschlüsseltem Backup kann man auch bei kaputten Backups einfach ein neues machen lassen. Nur eben nicht wenn man die Verschlüsselung an hat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ehrlich gesagt lässt mich diese erneute Erfahrung mit der Unfähigkeit Apples vernünftig stabil laufende Verschlüsselungslösungen zu bauen doch eher skeptisch auf deren full-disk Encryption im kommenden 10.7 schauen ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Update: nach ein paar Experimenten (testweise an anderem Rechner angehängt, Backup des iPad aus der TimeMachine Sicherung rekonstruiert und damit versucht) vermute ich, das Kennwort wird auch auf dem Gerät vermerkt - und dieser Vermerk scheint korrumpierbar zu sein. Denn auch an einem anderen Gerät wird das definitiv korrekte Kennwort als falsch abgewiesen und auch ein anderes Gerät will zwingend verschlüsseltes Backup machen (macht ja auch Sinn, sonst käme man ja trivial an die Daten über ein Backup auf ein anderes Gerät dran). Das Problem ist auch nicht, dass es sich absichert gegen Manipulation - das Problem ist, dass dieser Mist kaputt gehen kann und zwar ohne äußere Anzeichen - die Backups haben bisher immer problemlos funktioneirt, sie sind nur jetzt plötzlich nichts mehr wert (genauso wie die Daten auf dem Gerät).&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Rant"></category><category term="Sysadmin"></category></entry><entry><title>Pferderouladen mit Ratatouille</title><link href="https://rfc1437.github.io/pferderouladen-mit-ratatouille.html" rel="alternate"></link><published>2011-03-05T20:39:00+01:00</published><updated>2011-03-05T20:39:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2011-03-05:/pferderouladen-mit-ratatouille.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Tja, das war das heutige Kochexperiment. Teilerfolg, denn ich habe mich in Mengen völlig verkalkuliert (kein Problem, gibt ja einen Gefrierschrank und leckere Rationen für einen anderen Tag sind ja auch was feines) und das Ratatouille ist mir irgendwie doch arg verkocht heute. Aber das kommt davon wenn man gleich …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Tja, das war das heutige Kochexperiment. Teilerfolg, denn ich habe mich in Mengen völlig verkalkuliert (kein Problem, gibt ja einen Gefrierschrank und leckere Rationen für einen anderen Tag sind ja auch was feines) und das Ratatouille ist mir irgendwie doch arg verkocht heute. Aber das kommt davon wenn man gleich mit mehreren Pötten hantieren will, das klappt beim ersten Mal noch nicht so richtig. Aber die Rouladen waren klasse - allerdings gigantisch. Nur zu empfehlen wenn man großen Hunger hat! Ich hab gleich etwas auf Vorrat gekocht (einen Bräter für nur eine Roulade zu benutzen wäre Quatsch), gibt ca. 3 Gerichte:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3 Rouladen vom Pferd (vorsicht, die Dinger sind eher XXL Format, eine reicht da locker pro Person!)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;300g gemischtes Hack&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;entkernte schwarze Oliven "natur" (so 10-15 Stück, kommt halt auf die Größe an - und den Geschmack)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 Zwiebel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 Knoblauchzehen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Senf (ich hatte einen schönen scharfen Feigensenf, aber einfacher mittelscharfer tuts wohl auch), 3 Esslöffel ungefähr&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;eine Möhre&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;halbe Sellerieknolle&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ein Loorbeerblatt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 Nelken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;etwas Pfefferkörner&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;100ml Rotwein&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;200ml Brühe (wahrscheinlich hätte es mehr sein dürfen, Soße war etwas dürftig)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3 Paprika&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;eine Aubergine&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;eine Zuchini&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1-2 Tomaten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Basilikum, Oregano, Thymian, oder was sonst noch so an Gewürzen gefällt&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pfeffer und Salz wie üblich&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Olivenöl&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Bei der Zubereitung fängt man am besten mit den Rouladen und deren Füllung an - denn das dauert eh am längsten und die Rouladen schmoren dann im Ofen, da kann man dann in Ruhe das Ratatouille vorbereiten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Übrigens empfiehlt sich für das Gericht der Besitz eines Bräters - das sind diese gigantischen und sauschweren Töpfe in ovaler Form, die man von Muttern vom Braten her kennt. Teuer, schwer, lästig, aber bei der Größe der Pferderouladen denkt gar nicht erst über einen normalen Topf nach, nehmt gleich einen Bräter.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Zwiebel und Knoblauch kleinschnippeln&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Oliven kleinschnippeln&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;weil wir dabei sind Auberginen auch schon mal kleinschnippeln und in Salzwasser einlegen (manchmal sind die Bitter, die brauchen also ein Bad vor der Nutzung)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hack, Zwiebeln, Knoblauch und Oliven ordentlich vermengen. Da kann man auch ruhig schon Gewürz (Thymian, Oregano) rein packen. Im Prinzip die Verteilung: Fleisch würzig, Gemüse eher milder, also hier die etwas kräftigeren Sachen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rouladen glatt ausbreiten (und wundern worauf man das hinkriegt - die Teile sind gigantisch!)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;jede Roulade mit einen Esslöffel Senf bestreichen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;dann Füllung drauf verteilen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rouladen aufrollen und mit Rouladenringen oder Rouladennadeln fixieren (Ringe gingen bei mir einfacher - zwei pro Roulade, wegen der Größe)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sellerie, Möhre (und bei Wunsch ne weitere Zwiebel!) kleinschnippeln&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Backofen schon mal auf 170° einstellen und vorheizen lassen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Öl im Bräter heiß werden lassen, Rouladen von allen Seiten ein paar Minuten scharf anbraten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rouladen raus, auf Teller zwischenlagern, Sellerie und Möhren Schnipsel rein in den Sud vom Rouladen anbraten&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nelken, Loorbeerblatt und Pfefferkörner rein&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;alles schön braten, sollte ruhig am Gemüse Spuren hinterlassen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;mit dem Rotwein ablöschen (also drüberkippen)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;alles wieder aufkochen lassen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;die Brühe hineinkippen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;nochmal alles aufkochen lassen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rouladen wieder in den Bräter reinpacken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;die Flüssigkeit sollte nicht zu wenig unten sein, denn einiges kocht noch weg und dann werden die Rouladen trocken, also notfalls mit etwas Wasser (oder wenn man noch hat Brühe) nachfüllen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;kurz aufkochen lassen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;den Bräter mit den Rouladen ab in den Backofen und da lassen wir ihn einfach mal 1.5 - 2 Stunden. Zwischendurch sollte man mal die Rouladen umdrehen (1-2 mal).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Da jetzt die Rouladen schmoren - und das dauert! - ist jetzt eine gute Zeit etwas aufzuräumen in der Küche und all die Teller und Schüsseln sauber zu machen, die man zwischendurch verbraucht hat weil man panikartig merkte das Ablagefläche für die Greifzange fehlte, oder das Gemüse ja auch irgendwo drin auf seine Bestimmung warten musste oder ähnliches. Kurz Luft holen und entspannen, Ratatouille ist eigentlich ganz einfach. So ca. 30 Minuten vor Ende der Rouladen dann mal mit dem Rest anfangen:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Paprika und Zucchini alles in kleine Stücke schnippeln, Auberginen extra halten, die brauchen länger (optimal würde man alle drei Gemüse extra halten)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;bei Wunsch auch eine Zwiebel und etwas Knoblauch rein - kann man einfach bei den Rouladen oben mitmachen und etwas davon abzweigen für das Ratatuille)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tomaten auch schon mal kleinschnippeln (wer will kann die vorher in heißen Wasser etwas vorkochen und dann pellen - ich hab mit Tomatenpelle keine Probleme und spar mir das)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Öl in der  Pfanne heißmachen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Auberginen rein und vorbraten (hier kämen auch die Zwiebeln und der Knoblach mit rein)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;wenn die Auberginen anfangen glasig zu werden die Zucchini rein&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;wenn die Zucchini anfangen glasig zu werden die Paprika und Tomaten rein&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;alles ordentlich anbraten und auch schon mal etwas würzen. Die Tomaten sollen ruhig zerfallen, aber das andere Gemüse sollte in seiner Form noch erkennbar sein.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Deckel auf die Pfanne (eure Pfanne hat doch einen Deckel, oder? Wenn nicht wirds schwierig!) und 5 Minuten garen lassen (das war mein Fehler, zu lange, wurde zu weich - die 5 Minuten sind so eine Schätzung von mir, ich hatte mehr)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;[[Wenn das Ratatouille fertig ist, sollten auch die Rouladen fertig sein. Also die Rouladen raus aus dem Ofen und auf die Teller. Wer Soße will: einfach das Gemüse-Bratensaft-Gemisch aus dem Bräter durch ein Sieb filtern und dann etwas Wasser zum verdünnen und mit Soßenbinder Soße machen. Ist derzeit noch theoretisch bei mir, da nicht genug unten drin war um sich die Mühe zu machen, also hab ich nur etwas vom Bratenrückstand auf die Roulade getan.]{style="font-size: 16px; line-height: 24px;"}]{style="font-size: medium;"}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[[Gegessen hab ich das ganze wieder wie üblich mit Brot. Dazu - da ich ihn ja eh schon offen hatte - ein Glas Wein. War sehr lecker (ok, im Restaurant hätte ich das doch arg weiche Ratatuille kommentiert, aber bei eigenen Experimenten bin ich dann doch recht tolerant mir gegenüber), nur schlichtweg eine viel zu große Portion. Und die Zeit investiert um das ganze zu produzieren stand in keinem Verhältnis zur Zeit in der ich die Portion verputzt habe. Aber hey, das Wetter war heute eh nicht so toll, da kann man auch mal solche Kochexkursionen machen.]{style="font-size: 16px; line-height: 24px;"}]{style="font-size: medium;"}&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Kochen"></category></entry><entry><title>Paprika-Bohnen-Suppe mit Hack</title><link href="https://rfc1437.github.io/paprika-bohnen-suppe-mit-hack.html" rel="alternate"></link><published>2011-03-02T15:09:00+01:00</published><updated>2011-03-02T15:09:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2011-03-02:/paprika-bohnen-suppe-mit-hack.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Und mal wieder eine lustige Folge aus "&lt;a href="http://hugo.rfc1437.de/tag/kochen/"&gt;Kochen mit RFC1437&lt;/a&gt;". Heute eine richtige Männersuppe. Ok, für Männer die nicht so wild auf scharf sind. Männchensuppe dann eben.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;zwei Paprika&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;eine Zwiebel (nicht zu klein)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4 Knoblauchzehen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 milde Peperoni&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;300g Hack&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;400g Kidneybohnen (aus der Dose)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;500ml Gemüsebrühe (bei mir …&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Und mal wieder eine lustige Folge aus "&lt;a href="http://hugo.rfc1437.de/tag/kochen/"&gt;Kochen mit RFC1437&lt;/a&gt;". Heute eine richtige Männersuppe. Ok, für Männer die nicht so wild auf scharf sind. Männchensuppe dann eben.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;zwei Paprika&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;eine Zwiebel (nicht zu klein)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4 Knoblauchzehen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 milde Peperoni&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;300g Hack&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;400g Kidneybohnen (aus der Dose)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;500ml Gemüsebrühe (bei mir wars nur 450, die restlichen 50 waren im vorigen Kochanfall)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tomatenmark&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Basilikum&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Koriander&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Pfeffer und Salz&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;[Zwiebeln kleinhacken oder würfeln (ich würfel, naja, so ähnlich wie Würfel - klein eben)]{style="font-size: small;"}&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[Knoblauch klein würfeln]{style="font-size: small;"}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[Paprika klein würfeln]{style="font-size: small;"}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[Peperoni klein würfeln und sich fragen wann man sich eine Küchenmaschine kauft]{style="font-size: small;"}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[Pfanne heiß, Olivenöl rein]{style="font-size: small;"}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[Hack krümelig braten (einfach rein mit dem Hack und mit dem Pfannenwender immer wieder die Klumpen teilen bis es schöne kleine Krümel angebratenes Hack sind) - nicht ganz zuende Braten, das wird ja noch in der Suppe gekocht]{style="font-size: small;"}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[wenn Hack fertig, dann raus in den Topf damit]{style="font-size: small;"}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[Zwiebeln und Knoblauch rein in die Pfanne und glasig werden lassen]{style="font-size: small;"}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[Paprika und Peperoni rein in die Pfanne und ein paar Minuten braten zusammen mit den Zwiebeln]{style="font-size: small;"}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[das ganze Zeug raus aus der Pfanne und rein in den Topf]{style="font-size: small;"}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[halber Liter Gemüsebrühe in den Topf]{style="font-size: small;"}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[die Bohnen in den Topf]{style="font-size: small;"}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[Basilikum und Koriander in die Suppe - bei Basilikum bin ich recht großzügig]{style="font-size: small;"}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[aufkochen lassen, danach 30 Minuten köcheln lassen (also einfach nicht so großes Blubbern im Topf - bei meinem Herd reicht ein halber Punkt bei vollem Topf dafür aus), zwischendurch mal umrühren]{style="font-size: small;"}&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;[abschmecken und mit Pfeffer und Salz ergänzen]{style="font-size: small;"}&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Das ganze schmeckt dann so ein bisschen wie ein mildes, leicht süßes Chili con Carne. Ich vermute mal mit Chiligewürz und scharfen Peperoni ist das ganze auch eine brauchbare scharfe Variante. Und lässt sich sicherlich bei den Gemüsen fröhlich variieren. Das ganze ergibt dann so ungefähr 4 normale Suppenteller.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Kochen"></category></entry><entry><title>Kochen mit rfc1437 - Schweinegeschnetzeltes Mediterran</title><link href="https://rfc1437.github.io/rfc1437-on-the-road.html" rel="alternate"></link><published>2011-02-26T16:03:00+01:00</published><updated>2011-02-26T16:03:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2011-02-26:/rfc1437-on-the-road.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://rfc1437.tumblr.com/"&gt;RFC1437 on the Road&lt;/a&gt;. Wer sich über die ständigen Fotos mit Essen in der Sidebar in der letzten Zeit wundert - das sind häufig Sachen die ich selber gekocht habe. Da ich eigentlich nicht kochen kann, ist das schon durchaus eine kleine Sensation für mich, wenn das dann auch schmeckt!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Heute …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://rfc1437.tumblr.com/"&gt;RFC1437 on the Road&lt;/a&gt;. Wer sich über die ständigen Fotos mit Essen in der Sidebar in der letzten Zeit wundert - das sind häufig Sachen die ich selber gekocht habe. Da ich eigentlich nicht kochen kann, ist das schon durchaus eine kleine Sensation für mich, wenn das dann auch schmeckt!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Heute: Schweinegeschnetzeltes Mediterran&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Schweinefleisch (in 2cm Streifen schnippeln), Menge je nach Hunger&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;eine Paprika (war ne große, sonst nimm zwei)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;400g Pilze&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;50ml Gemüsefond (für die Soße später)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;250ml Sahne (war zu viel, nächstes Mal nehm ich nur 200ml)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;zwei Knoblauchzehen (ich mach das Herz raus, stinkt weniger, schmeckt genauso)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Oregano und edelsüßen Paprika (ich pack das vor dem Braten schonmal an das Fleisch, wird irgendwie würziger dann)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Pfeffer, Salz (naja, ist halt immer dabei)&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Fleisch in Streifen schneiden, Paprika würfeln, Knoblauch kleinhacken&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fleisch schon mal vorwürzen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pfanne heiß mit Olivenöl&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fleisch rein und anbraten, so dass es eine nette Kruste bekommt (nicht zu lange, sonst wirds nachher zu trocken, wird ja noch in der Soße nachgegart) - bei dünnen Streifen scheint 2 Minuten genug&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fleisch raus, Pilze rein und anschwitzen (musste ich erst googlen, heisst einfach so lange braten bis sie schwitzen, also Wasser rauskommt)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gemüsebrühe rein, aufkochen lassen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sahne rein, aufkochen lassen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;abschmecken der Soße, Oregano nachwürzen, Pfeffer und Salz nach Geschmack&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fleisch und Paprika rein, 5 Minuten in der Soße kochen lassen&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;optional: Essen überkochen lassen (bah, unkooperatives Essen will nicht warten wenn ich gerade nicht hingucke)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ich esse es einfach mit Brot - das hilft auch wenn wie bei mir viel zu viel Soße entsteht. Und nein, ich glaube das ist jetzt nicht unbedingt kalorienbewusstes Essen. Vermutlich kann man die Soße auch mit was anderem als Sahne machen, aber hey, ich kann nicht kochen, ich muss mich an Rezepte halten! (deswegen wirds auch geblogged, dann kann ich die Sachen die mir schmecken nachkochen ohne lange zu suchen)&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Kochen"></category></entry><entry><title>Ihr seid Helden!</title><link href="https://rfc1437.github.io/ihr-seid-helden.html" rel="alternate"></link><published>2011-02-25T12:55:00+01:00</published><updated>2011-02-25T12:55:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2011-02-25:/ihr-seid-helden.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Danke, Judith Holofernes!&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Die BILD -​Zeitung ist kein augenzwinkernd zu betrachtendes Trash-​Kulturgut und kein harmloses “Guilty Pleasure” für wohlfrisierte Aufstreber, keine witzige soziale Referenz und kein Lifestyle-​Zitat. Und schon gar nicht ist die Bild -​Zeitung das, als was ihr sie verkaufen wollt: Hassgeliebtes, aber weitestgehend harmloses Inventar eines …&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Danke, Judith Holofernes!&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Die BILD -​Zeitung ist kein augenzwinkernd zu betrachtendes Trash-​Kulturgut und kein harmloses “Guilty Pleasure” für wohlfrisierte Aufstreber, keine witzige soziale Referenz und kein Lifestyle-​Zitat. Und schon gar nicht ist die Bild -​Zeitung das, als was ihr sie verkaufen wollt: Hassgeliebtes, aber weitestgehend harmloses Inventar eines eigentlich viel schlaueren Deutschlands.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Bildzeitung ist ein gefährliches politisches Instrument — nicht nur ein stark vergrößerndes Fernrohr in den Abgrund, sondern ein bösartiges Wesen, das Deutschland nicht beschreibt, sondern macht. Mit einer Agenda.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;von &lt;a href="http://www.wirsindhelden.de/"&gt;Wir sind Helden&lt;/a&gt;. Die Werbeaktion der Blöd mit diesen unsäglichen "Promi-Zitaten", für die sich Leute hergeben die es eigentlich deutlich besser wissen müssten, ist ein unsäglicher Mist. Und wenigstens sagt mal jemand wirklich was sie davon denkt, anstatt sich für die Blöd instrumentieren zu lassen. (Obligatorischer Guttenberg: den Titel hab ich schamlos vom &lt;a href="http://www.schockwellenreiter.de/blog/2011/02/25/ihr-seid-helden/"&gt;Schockwellenreiter&lt;/a&gt; kopiert)&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Bananenrepublik"></category><category term="Medien"></category></entry><entry><title>IP-Adressen und Datenschutz</title><link href="https://rfc1437.github.io/ip-adressen-und-datenschutz.html" rel="alternate"></link><published>2011-02-22T19:19:00+01:00</published><updated>2011-02-22T19:19:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2011-02-22:/ip-adressen-und-datenschutz.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.golem.de/1102/81614.html"&gt;IP-Adresse: Datenschützer geht gegen AdSense, Amazon-Links und IVW vor&lt;/a&gt;. Ich weiss nicht, aber ich glaube so langsam schiesst das leicht über das Ziel hinaus. Ja, Datensammlung muss vermieden werden wenn vermeidbar. Und sicherlich, man sollte immer im Auge haben was mit den Daten für eine zentrale Figur wie Google machbar …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.golem.de/1102/81614.html"&gt;IP-Adresse: Datenschützer geht gegen AdSense, Amazon-Links und IVW vor&lt;/a&gt;. Ich weiss nicht, aber ich glaube so langsam schiesst das leicht über das Ziel hinaus. Ja, Datensammlung muss vermieden werden wenn vermeidbar. Und sicherlich, man sollte immer im Auge haben was mit den Daten für eine zentrale Figur wie Google machbar ist. Aber wenn das dann darauf hinausläuft, dass z.B. irgendwann die Google API Loader für jQuery nicht benutzbar werden weil deren Zugriffe ja auch auf Google Server gehen, oder wenn wie hier über Amazon-Affiliate-Links gemeckert wird - die erst bei Anklicken auf Amazon zugreifen, nicht schon generell - dann wirds langsam haarig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dann stehen wir nur ganz kurz vor dem Punkt an dem generell Links auf Seiten bei größeren Anbietern verboten werden. Oder so Absurdidäten, wie &lt;a href="http://www.golem.de/1101/80990.html"&gt;die hier geäußerte Idee der Illegalität der Nutzung von Google Mail in Deutschland&lt;/a&gt;. Ja, IP-Adressen sind bedingt personenidentifizierbar. Und mit IPv6 wird das sicherlich nochmal deutlicher werden (da dort der Reuse von IP-Adressen nicht so zwingend ist wie bei IPv4). Aber die IP-Adresse ist gleichzeitig auch der zentrale Dreh- und Angelpunkt des Internet und wenn man sich allzusehr darauf fokussiert, steht man irgendwann an dem Punkt an dem der oberste Datenschützer den Zugriff auf das internationale Internet verbietet, weil man da ja seine IP-Adresse Rechnern ausserhalb Deutschlands bekannt gibt ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Datenschutz ist in einem ganz großen Umfang auch Schulung der Nutzer und Selbstverantwortung der Benutzer - letztere kann natürlich nur bei geeignetem Wissensstand erfolgen. Mir wäre wesentlich wohler, wenn aus den Datenschutzbehörden auch brauchbarer Output in der Form von Bürgerunterrichtung käme. Aber da ist es irgendwie mau.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Also mit den großen Anbietern diskutieren und unter Umständen auch vor Gericht diese dazu zwingen Datenschutzrichtlinien einzuhalten: ja. Öffentliche Diskussion über die Probleme und Gefahren: ja. Wildes draufhauen auf irgendwelche Forenbetreiber: nein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wieso geht der Datenschützer gegen sowas irrelevantes wie in dem Artikel genanntes vor, und nicht mal gegen einen der Großen in der Forenbranche, also zum Beispiel Heise, Spiegel, Focus oder Golem? Zuviel Respekt vor der dort zu erwartenden Reaktion?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Irgendwas klingt an der ganzen Sache faul. Möglicherweise haben wir nicht alle Informationen - aber mir fällt nicht ein welche Informationen da fehlen könnten, die aus dem ganzen eine angemessene Reaktion machen würde.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Datenschutz"></category><category term="Sysadmin"></category></entry><entry><title>MobileMe saugt Hamster durch Strohhalme</title><link href="https://rfc1437.github.io/mobileme-saugt-hamster-durch-strohhalme.html" rel="alternate"></link><published>2011-02-16T00:19:00+01:00</published><updated>2011-02-16T00:19:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2011-02-16:/mobileme-saugt-hamster-durch-strohhalme.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://twitter.com/#!/search/mobileme"&gt;Twitter / Search - mobileme&lt;/a&gt;. Es ist schon ausgesprochen scheiße, wenn man über Twitter suchen muss um zu erfahren, dass MobileMe mal wieder schrott ist und man sich nicht anmelden kann - denn die dumme Status-Seite von Apple liefert mal wieder gar keine Informationen. Die Art wie Apple MobileMe betreibt ist hochgradig unprofessionell …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://twitter.com/#!/search/mobileme"&gt;Twitter / Search - mobileme&lt;/a&gt;. Es ist schon ausgesprochen scheiße, wenn man über Twitter suchen muss um zu erfahren, dass MobileMe mal wieder schrott ist und man sich nicht anmelden kann - denn die dumme Status-Seite von Apple liefert mal wieder gar keine Informationen. Die Art wie Apple MobileMe betreibt ist hochgradig unprofessionell. Leider sind Sync-Methoden abseits von MobileMe ziemlicher schrott, wenn man diverse Macs und iOS Geräte syncen will. Und da ich natürlich wieder mal zu spät bei Twitter gesucht habe, und vorher schon versucht habe mit den von Apple gelieferten Support-Informationen mein Problem zu beheben, darf ich also warscheinlich morgen oder so meinen MobileMe-Zugang auf meinem Air rekonstruieren. Denn natürlich ist auch das Prüfen diverser Probleme bei MobileMe nur destruktiv möglich. Danke Apple für diese Zeitverschwendung.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="MobileMurks"></category><category term="Rant"></category></entry><entry><title>what a superb owl</title><link href="https://rfc1437.github.io/what-a-superb-owl.html" rel="alternate"></link><published>2011-02-06T23:02:00+01:00</published><updated>2011-02-06T23:02:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2011-02-06:/what-a-superb-owl.html</id><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="superb owl" src="http://28.media.tumblr.com/tumblr_lg7mqyuVsE1qzlnwmo1_500.png"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://jephjacques.tumblr.com/post/3148377589/superb-owl-joeks"&gt;Warscheinlich von hier&lt;/a&gt; (ich habs nur indirekt über Twitter mitbekommen).&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Sport"></category></entry><entry><title>Layoutspielereien</title><link href="https://rfc1437.github.io/layoutspielereien.html" rel="alternate"></link><published>2011-02-04T17:01:00+01:00</published><updated>2011-02-04T17:01:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2011-02-04:/layoutspielereien.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Da ich im Moment immer noch so ein bischen gucke wohin mein neues Blog geht, gibts immer mal wieder Spielereien am Layout. Die erste Iteration war mir dann doch zu dunkel, also ist das ganze jetzt etwas aufgehellt. Ausserdem habe ich festgestellt, dass ich doch sehr viele Asides (Kurzartikel ohne …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Da ich im Moment immer noch so ein bischen gucke wohin mein neues Blog geht, gibts immer mal wieder Spielereien am Layout. Die erste Iteration war mir dann doch zu dunkel, also ist das ganze jetzt etwas aufgehellt. Ausserdem habe ich festgestellt, dass ich doch sehr viele Asides (Kurzartikel ohne Titel) mache und dass diese dann doch etwas schwer zu lesen sind, daher ist die Schriftgröße bei den Asides jetzt auf die gleiche Größe und Zeilenhöhe wie bei normalen Beiträgen gesetzt. Alles in allem sieht das ganze jetzt etwas lockerer aus, finde ich.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Weil danach gefragt wurde: nein, ich habe immer noch nicht vor die Links wieder bunt zu machen - im Gegenteil, ich habe sogar die kleinen Datumszettel entfärbt. Irgendwie kommt Farbe bei mir im Moment einfach nicht so gut im Layout an - ausser in meinen Bildern natürlich. Aber vielleicht sind die dunkleren Links jetzt durch die größere Schrift wieder besser zu lesen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich teste normalerweise mit Firefox, Chrome und Safari - wenn mit IE was nicht funktioniert, merke ich das also nicht. Hinweise kann man mir über mein Kontaktformular zukommen lassen, wenn was kaputt ist.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Layout"></category></entry><entry><title>Performancefresser ...</title><link href="https://rfc1437.github.io/performancefresser.html" rel="alternate"></link><published>2010-11-21T00:29:00+01:00</published><updated>2010-11-21T00:29:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2010-11-21:/performancefresser.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;... sollte man natürlich nicht unbedingt betreiben. Das Tumblr Widget braucht durch seinen synchronen Zugriff auf Tumblr locker mal eben 300ms und das Typografie Plugin braucht nochmal 300ms. Autsch. Ok, sieht mein Text eben typografisch müllig aus, mir doch egal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beim Cache bin ich im Moment bei xcache angelangt - mal gucken …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;... sollte man natürlich nicht unbedingt betreiben. Das Tumblr Widget braucht durch seinen synchronen Zugriff auf Tumblr locker mal eben 300ms und das Typografie Plugin braucht nochmal 300ms. Autsch. Ok, sieht mein Text eben typografisch müllig aus, mir doch egal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beim Cache bin ich im Moment bei xcache angelangt - mal gucken ob der ähnlich wie apc komische Meldungen produziert. Ich hab ja Konflikte zwischen apc und WP Super Cache im Verdacht für meine Probleme, denn immer wenn das Problem auftrat, hatte ich auch diese seltsamen GC Meldungen von apc im Log. Und keinerlei Meldungen von PHP, was darauf hindeutet dass nix vom PHP ausgeführt wurde (was auch den leeren Output erklärt).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es gibt in WordPress Unterstützung für den Objekt-Cache von xcache. Ganz toll, kann man per kleinem Plugin aktivieren. Ich spar mir den Link, denn ohne dieses Modul ist das Blog schneller (und 27 vs 29 DB Queries ist jetzt auch nicht so  wahnsinnig erfolgreiches agieren des Objekt Caches). Mit aktiviertem Objekt-Cache war das Blog gleich wieder in der 700ms+ Zone - ganz ohne Zeitfresserplugins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Für Tumblr werde ich mir jetzt also doch eine JavaScript-Ajax-Lösung bauen, die mittels Tumblr API meine Bilder raussucht und in das HTML der Seite schiebt. Ist eh nur für den Look und dann wird auch nicht versehentlich ein Tumblr-Connect-Problem gecached.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aber um das doch recht erstaunlich gut funktionierende Silbentrennen aus dem Typografie-Plugin ist es irgendwie doch schade. Man kann wohl nicht alles haben. Render-Zeiten im Bereich von oberhalb ner halben Sekunde find ich jedenfalls albern. Vielleicht änder ich meine Meinung aber nochmal, wenn ich mal wieder länger auf mein Blog gestarrt habe.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Wordpress"></category></entry><entry><title>Bottle</title><link href="https://rfc1437.github.io/bottle.html" rel="alternate"></link><published>2010-11-19T08:14:00+01:00</published><updated>2010-11-19T08:14:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2010-11-19:/bottle.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Sehr netter Stopmotion Film mit zwei Haufen Dreck.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;iframe src="http://player.vimeo.com/video/12155835" " frameborder="0"&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;code&gt;&amp;lt;/iframe&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://vimeo.com/12155835"&gt;Bottle&lt;/a&gt; from &lt;a href="http://vimeo.com/kirstenlepore"&gt;Kirsten Lepore&lt;/a&gt; on &lt;a href="http://vimeo.com"&gt;Vimeo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Film"></category></entry><entry><title>Owl Content in neuem Zuhause</title><link href="https://rfc1437.github.io/owl-content-in-neuem-zuhause.html" rel="alternate"></link><published>2010-11-18T23:51:00+01:00</published><updated>2010-11-18T23:51:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2010-11-18:/owl-content-in-neuem-zuhause.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Der &lt;a href="http://metaowl.de/"&gt;Owl Content&lt;/a&gt; läuft jetzt auch auf der neuen Kiste. War nicht mal sonderlich kompliziert, das haarigste war ein doofer Bug im Feedparser der eingesetzt wird (eine schrecklich alte Version, kann durchaus sein, dass neuere das schon längst behoben haben) und eine Inkompatibilität der PHP gettext Implementation, die von Wordpress …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Der &lt;a href="http://metaowl.de/"&gt;Owl Content&lt;/a&gt; läuft jetzt auch auf der neuen Kiste. War nicht mal sonderlich kompliziert, das haarigste war ein doofer Bug im Feedparser der eingesetzt wird (eine schrecklich alte Version, kann durchaus sein, dass neuere das schon längst behoben haben) und eine Inkompatibilität der PHP gettext Implementation, die von Wordpress 1.5 noch benutzt wird. Ansonsten hats eigentlich ziemlich sofort alles getan, was benötigt wird. Kann sein, dass einige Hits noch auf das alte System laufen, bis sich die Nameserver-Änderungen draußen rumgesprochen haben, aber das sollte sich in den nächsten Tagen rauswachsen. Und so ganz nebenbei hat die Eule jetzt deutlich kräftigere Flügel. Für die nächsten 8000 Beiträge sollte es reichen.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Sysadmin"></category></entry><entry><title>Umzugsstatus</title><link href="https://rfc1437.github.io/umzugsstatus.html" rel="alternate"></link><published>2010-11-16T23:26:00+01:00</published><updated>2010-11-16T23:26:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2010-11-16:/umzugsstatus.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;So langsam wird es was - das statische Absaugen meines alten Blogs für das Archiv hat mehrere Tage gebraucht, aber jetzt habe ich einen kompletten Abzug erstellt, Nameserver umgebogen und in den nächsten Tagen sollten dann alle auf dem statischen Teil landen. Einen Teil der Links leite ich direkt um - zum …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;So langsam wird es was - das statische Absaugen meines alten Blogs für das Archiv hat mehrere Tage gebraucht, aber jetzt habe ich einen kompletten Abzug erstellt, Nameserver umgebogen und in den nächsten Tagen sollten dann alle auf dem statischen Teil landen. Einen Teil der Links leite ich direkt um - zum Beispiel den Hauptfeed und die Startseite selber. Eventuell werde ich nach und nach auch andere Sachen auf das neue Blog umleiten wenn ich merke das es sich lohnt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Meta-Eule ist immer noch auf dem alten Server, ich fürchte an die muss ich dann wohl als nächstes mal ran und gucken ob die auf einem neuen System direkt zum Fliegen zu kriegen ist. Und dann sind da noch die diversen Bildergalerien meiner Untermieter - immerhin hab ich da schon alles für vorbereitet, der Rest ist hauptsächlich rüberkopieren der ganzen Dateien und dann ein bischen Layoutanpassung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sieht so aus als ob ich in absehbarer Zeit (vielleicht sogar bis Ende des Monats?) die alte Kiste abschalten kann. Die Kiste hat mir ja lange Jahre gute Dienste geleistet, aber mitlerweile ist sie dann doch ein bischen veraltet. Aber ich werde mir die letzten Backups irgendwo zur Seite legen, denn wie ich mich kenne fällt mir da kurz nach dem Abschalten ein, dass ich da ja noch irgendwas irgendwo gespeichert habe was ich dringend brauche ...&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Sysadmin"></category></entry><entry><title>Bitrot reloaded</title><link href="https://rfc1437.github.io/bitrot-reloaded.html" rel="alternate"></link><published>2010-11-13T12:11:00+01:00</published><updated>2010-11-13T12:11:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2010-11-13:/bitrot-reloaded.html</id><content type="html">&lt;p&gt;Irgendwann muss man ja mal loslegen und wieder neu aufsetzen. Das hier ist der Versuch mal wieder mit Wordpress zu arbeiten. Nachdem mir meine eigene Software einfach durch jahrelanges nicht-updaten von Voraussetzungen unter dem Blog weggerottet ist, gibts diesmal eine Standardsoftware von der Stange. Schaun mer mal.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Sysadmin"></category><category term="Wordpress"></category></entry></feed>