<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Hugo's House of Blog Horror - Spielelog</title><link href="https://rfc1437.github.io/" rel="alternate"></link><link href="https://rfc1437.github.io/feeds/spielelog.atom.xml" rel="self"></link><id>https://rfc1437.github.io/</id><updated>2023-08-27T21:27:00+02:00</updated><entry><title>Schotten Totten 2</title><link href="https://rfc1437.github.io/schotten-totten-2-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2023-08-27T21:27:00+02:00</published><updated>2023-08-27T21:27:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2023-08-27:/schotten-totten-2-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/300930/schotten-totten-2"&gt;Schotten Totten 2&lt;/a&gt; entwickelt sich zu einem unserer Lieblings-Spiele für zwei Spieler. Ein Remake des alten Schotten Totten (das es leider nicht mehr zu kaufen gibt unter dem Namen, nur als Battle Line, aber das eben nur auf Englisch). Im Gegensatz zum ersten Spiel jetzt asymmetrisch mit gerade genug Unterschied …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/300930/schotten-totten-2"&gt;Schotten Totten 2&lt;/a&gt; entwickelt sich zu einem unserer Lieblings-Spiele für zwei Spieler. Ein Remake des alten Schotten Totten (das es leider nicht mehr zu kaufen gibt unter dem Namen, nur als Battle Line, aber das eben nur auf Englisch). Im Gegensatz zum ersten Spiel jetzt asymmetrisch mit gerade genug Unterschied in der Spielweise, dass sich die beiden Seiten definitiv unterschiedlich anfühlen, aber trotzdem noch größtenteils die gleichen Sachen machen. Schnell aufgebaut, schnell gespielt und schnell weggeräumt mit genug Taktik um einen für ein paar Spiele zu fesseln. Und der Grafik-Stil ist einfach nett.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="SchottenTotten2"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Tak</title><link href="https://rfc1437.github.io/tak-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2023-08-27T21:23:00+02:00</published><updated>2023-08-27T21:23:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2023-08-27:/tak-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/197405/tak"&gt;Tak&lt;/a&gt; ist ein ziemlich interessantes Spiel: &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Tak_(game)"&gt;inspiriert aus einem Fantasy-Roman von Patrick Rothfuss&lt;/a&gt;, zum Leben erweckt als eine fiktives "klassisches" Strategiespiel. Das schöne daran: man kann es sich problemlos selber machen, wenn man will und geschickt ist. Die Regeln sind super simpel und leicht gelernt, das Spiel aber trickreich mit …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/197405/tak"&gt;Tak&lt;/a&gt; ist ein ziemlich interessantes Spiel: &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Tak_(game)"&gt;inspiriert aus einem Fantasy-Roman von Patrick Rothfuss&lt;/a&gt;, zum Leben erweckt als eine fiktives "klassisches" Strategiespiel. Das schöne daran: man kann es sich problemlos selber machen, wenn man will und geschickt ist. Die Regeln sind super simpel und leicht gelernt, das Spiel aber trickreich mit vielen Möglichkeiten dem Gegner Fallen zu stellen. Wird vermutlich für unseren nächsten Urlaub mitgenommen, weil praktisch zum Draussen spielen.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Spielen"></category><category term="Tak"></category></entry><entry><title>Rurik: Dawn of Kiev</title><link href="https://rfc1437.github.io/rurik-dawn-of-kiev.html" rel="alternate"></link><published>2020-02-20T19:05:00+01:00</published><updated>2020-02-20T19:05:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2020-02-20:/rurik-dawn-of-kiev.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/228328/rurik-dawn-kiev"&gt;Rurik: Dawn of Kiev&lt;/a&gt; ist ein Kickstarter-Spiel, das bei mir vor ein paar Wochen eingetrudelt ist und seit dem ein paar Mal auf dem Tisch war. Interessante Aspekte bei dem Spiel sind die Aktionswahl mit unterschiedlich bewerteten Beratern in einer eigenen Auktionsphase, in der man die Aktionsmöglichkeiten selektiert und ein …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/228328/rurik-dawn-kiev"&gt;Rurik: Dawn of Kiev&lt;/a&gt; ist ein Kickstarter-Spiel, das bei mir vor ein paar Wochen eingetrudelt ist und seit dem ein paar Mal auf dem Tisch war. Interessante Aspekte bei dem Spiel sind die Aktionswahl mit unterschiedlich bewerteten Beratern in einer eigenen Auktionsphase, in der man die Aktionsmöglichkeiten selektiert und ein bischen die Reihenfolge, in der man diese ausführt, aber wie stark die Aktion sein wird, hängt von dem Mitspielern ab. Ausgewertet werden die Aktionen erst in der zweiten Phase, in der man dann zusehen muss, mit dem was man bekommt klar zu kommen. Die Zielwertungen sind sehr nah beieinander, jeder Punkt zählt. Dazu noch sehr nettes Spielmaterial und eine praktische Sortiereinlage.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Rurik:DawnofKiev"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Wingspan</title><link href="https://rfc1437.github.io/wingspan.html" rel="alternate"></link><published>2019-11-08T19:06:00+01:00</published><updated>2019-11-08T19:06:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2019-11-08:/wingspan.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/266192/wingspan"&gt;Wingspan&lt;/a&gt; ist mein diesjähriger Neuzugang aus Essen (nicht der einzige, aber der, den ich bisher gespielt hab) und ich bin sehr zufrieden, das Spiel gekauft zu haben. Ein Tableau-Builder mit Karten, bei dem die Karten die Aktionsmöglichkeiten verbessern - das fängt schon mal perfekt für mich an. Variabler Setup, geheime Ziele …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/266192/wingspan"&gt;Wingspan&lt;/a&gt; ist mein diesjähriger Neuzugang aus Essen (nicht der einzige, aber der, den ich bisher gespielt hab) und ich bin sehr zufrieden, das Spiel gekauft zu haben. Ein Tableau-Builder mit Karten, bei dem die Karten die Aktionsmöglichkeiten verbessern - das fängt schon mal perfekt für mich an. Variabler Setup, geheime Ziele und hohes Combo-Potential in den Karten machts noch besser. Und die ersten Spiele mit 2 und 5 Spielern waren super spannend. Das Spiel bietet einen nette Eskalationskurve im Spiel - die Runden haben weniger und weniger Aktionen, die Aktionen selber werden aber besser und besser. Und wenn man mal eine produktive Combo trifft, fühlt sich das einfach gut an. Dazu ordentliche Verarbeitung der Materialen und ansprechende Grafik, das ist ein slam-dunk für mich.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="Wingspan"></category></entry><entry><title>The Ninth World: A Skillbuilding Game for Numenera</title><link href="https://rfc1437.github.io/the-ninth-world-a-skillbuilding-game-for-numenera.html" rel="alternate"></link><published>2018-11-14T19:54:00+01:00</published><updated>2018-11-14T19:54:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2018-11-14:/the-ninth-world-a-skillbuilding-game-for-numenera.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/189154/ninth-world-skillbuilding-game-numenera"&gt;The Ninth World: A Skillbuilding Game for Numenera&lt;/a&gt; ist ein sehr seltsames Spiel, im Prinzip den Bau eines RPG Charakters als Spiel umgesetzt. Der Charakter wird durch unterschiedliche Karten in unterschiedliche Richtungen geführt, verbessert seine Grundfähigkeiten, findet Sonderfähigkeiten und erlebt Abenteuer. Aber alles sehr stark abstrahiert. Für mich trägt sich …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/189154/ninth-world-skillbuilding-game-numenera"&gt;The Ninth World: A Skillbuilding Game for Numenera&lt;/a&gt; ist ein sehr seltsames Spiel, im Prinzip den Bau eines RPG Charakters als Spiel umgesetzt. Der Charakter wird durch unterschiedliche Karten in unterschiedliche Richtungen geführt, verbessert seine Grundfähigkeiten, findet Sonderfähigkeiten und erlebt Abenteuer. Aber alles sehr stark abstrahiert. Für mich trägt sich das Spiel vor allem durch die stimmige Grafik und dadurch, dass Setup und Spiel relativ flott von statten gehen. Solides besseres Mittelfeld, würde ich sagen. Aber für 30-60 Minuten Zeitvertreib durchaus brauchbar. Aber definitiv kein Must-Have. Und für mich schon symptomatisch für Loneshark Games: das Handbuch lässt sehr zu wünschen übrig. Es ist nicht so lückenhaft wie das von Apocrypha, aber manche Sachen sieht man wirklich erst nach mehrmaligem Lesen. Da hätte mehr Sorgfalt und blind Testing wirklich helfen können.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="TheNinthWorld:ASkillbuildingGameforNumenera"></category></entry><entry><title>Too Many Bones: Undertow</title><link href="https://rfc1437.github.io/too-many-bones-undertow.html" rel="alternate"></link><published>2018-11-12T19:50:00+01:00</published><updated>2018-11-12T19:50:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2018-11-12:/too-many-bones-undertow.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/235802/too-many-bones-undertow"&gt;Too Many Bones: Undertow&lt;/a&gt; hat es nach nur einem Spiel fast an die Spitze meiner Spieleliste geschafft. Im Prinzip ist es ein RPG in der Kiste - Charakter auswählen, verschiedene Werte hochleveln und für jeden Charakter ein eigener Baum an Fähigkeiten. Dazu dann noch die Tatsache, dass sich jeder Charakter völlig …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/235802/too-many-bones-undertow"&gt;Too Many Bones: Undertow&lt;/a&gt; hat es nach nur einem Spiel fast an die Spitze meiner Spieleliste geschafft. Im Prinzip ist es ein RPG in der Kiste - Charakter auswählen, verschiedene Werte hochleveln und für jeden Charakter ein eigener Baum an Fähigkeiten. Dazu dann noch die Tatsache, dass sich jeder Charakter völlig unterschiedlich spielt. Und ausprobiert werden die Charakter dann in mehreren Szenarien mit Kämpfen gegen unterschiedlichste Gegner in einer Abwandlung des Hoplomachus Kampfsystems. Dargestellt werden Gegner und eigene Figuren durch Stapel von Pokerchips, die Fähigkeiten und Aktionen durch Würfel. Berge von Würfeln. Aber durch die vielen Manipulationsmöglichkeiten ist man nicht dem Würfelglück hoffnungslos ausgeliefert, sondern behält immer ein gewisses Maß an Kontrolle. Und das ganze dann Spielspaß pur, für mich besonders im Solo-Spiel.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="TooManyBones:Undertow"></category></entry><entry><title>Petrichor</title><link href="https://rfc1437.github.io/petrichor.html" rel="alternate"></link><published>2018-11-10T19:45:00+01:00</published><updated>2018-11-10T19:45:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2018-11-10:/petrichor.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Mal ein wirklich neues und interessantes Thema? &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/210274/petrichor"&gt;Petrichor&lt;/a&gt; könnte genau das sein, was ihr sucht. Wo sonst repräsentieren die Spieler konkurrierende Wettersysteme, die sich gegenseitig im Wettbewerb für die beste Bewässerung von Nutzpflanzen befinden? Sehr schöne Komponenten, ein sehr freundlich gestaltetes Spiel und ein absolut brutales Feeling. Die Wolkensysteme kämpfen …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Mal ein wirklich neues und interessantes Thema? &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/210274/petrichor"&gt;Petrichor&lt;/a&gt; könnte genau das sein, was ihr sucht. Wo sonst repräsentieren die Spieler konkurrierende Wettersysteme, die sich gegenseitig im Wettbewerb für die beste Bewässerung von Nutzpflanzen befinden? Sehr schöne Komponenten, ein sehr freundlich gestaltetes Spiel und ein absolut brutales Feeling. Die Wolkensysteme kämpfen um Dominanz auf der "Landkarte", streiten um die Frage, wer das nächste Wetter bestimmt und stoppen Angriffe der gegnerischen Wolkensysteme und das ganze im Kampf um Punkte. Da kommt schon fast Wargame-Feeling auf. Am Anfang wirkt es etwas sehr komplex, da die Auswirkungen der eigenen Aktionen immer gleich mehrere Bereiche beeinflussen und man praktisch alle Wege zu Siegpunkten im Auge behalten muss, um nicht abgehängt zu werden. Nach ein paar Aktionen hat man das aber raus und das Spiel läuft flüssig. Wiederspielwert ist durch die hohe Variabilität des Setup gegeben.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Petrichor"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Architects of the West Kingdom</title><link href="https://rfc1437.github.io/architects-of-the-west-kingdom.html" rel="alternate"></link><published>2018-11-08T19:34:00+01:00</published><updated>2018-11-08T19:34:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2018-11-08:/architects-of-the-west-kingdom.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/236457/architects-west-kingdom"&gt;Architects of the West Kingdom&lt;/a&gt; ist mein Mitbringsel (eines von mehreren) von der Spiel 2018 aus Essen. Ich mag den Grafikstil von The Mico sehr und die Tatsache, dass Shem Phillips da als Entwickler dran gearbeitet hat, machte mir Hoffnung. Und das Spiel liefert ein sehr gutes Bild. Ein sehr …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/236457/architects-west-kingdom"&gt;Architects of the West Kingdom&lt;/a&gt; ist mein Mitbringsel (eines von mehreren) von der Spiel 2018 aus Essen. Ich mag den Grafikstil von The Mico sehr und die Tatsache, dass Shem Phillips da als Entwickler dran gearbeitet hat, machte mir Hoffnung. Und das Spiel liefert ein sehr gutes Bild. Ein sehr eigenwilliger Blick auf Worker-Placement kombiniert mit einem dualen Zielweg (tugendhaftes Kathedralen-Bauen oder diebisches Hinterziehen und Schwarzmarkt-Handeln) gibt viel Spielspaß, zumindestens in unserem ersten Spiel. Wird definitiv öfter auf den Tisch kommen, es ist nicht zu komplex im tatsächlichen Spiel, die Aktionen sind keine riesigen Ketten wie bei Viticulture, sondern in der Regel direkt mit dem verbunden, was man als nächstes machen will. Dazu das fehlende Blocken und sukzessive Verbessern der eigenen Aktionen, das Gefangensetzen der gegnerischen Worker wenn sie einem zu effizient werden, alles sehr interesssante Aktionsmöglichkeiten.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="ArchitectsoftheWestKingdom"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Iron Curtain</title><link href="https://rfc1437.github.io/iron-curtain.html" rel="alternate"></link><published>2018-08-03T19:08:00+02:00</published><updated>2018-08-03T19:08:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2018-08-03:/iron-curtain.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;In der letzten Zeit hat sich &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/228411/iron-curtain"&gt;Iron Curtain&lt;/a&gt; bei uns nach vorne gespielt. Das ganze ist fast ein Twilight Struggle als Microgame. 18 Karten, ein paar Holzwürfel und ab gehts. Jede Karte kann für 1-4 (je nach Karte) Einflußwürfel oder für ihren Event benutzt werden, generell geht es um Einfluss …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;In der letzten Zeit hat sich &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/228411/iron-curtain"&gt;Iron Curtain&lt;/a&gt; bei uns nach vorne gespielt. Das ganze ist fast ein Twilight Struggle als Microgame. 18 Karten, ein paar Holzwürfel und ab gehts. Jede Karte kann für 1-4 (je nach Karte) Einflußwürfel oder für ihren Event benutzt werden, generell geht es um Einfluss in Ländern und Regionen der Welt. Und es ist beeindruckend, wie viel Spieltiefe in diese kleine Schachtel und das wenige Materia gepackt wurde. Macht definitiv viel Spaß zu spielen. Das Spiel ist von den gleichen Machern wie 13 Tage, das uns auch schon super gefallen hatte.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="IronCurtain"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Ethnos</title><link href="https://rfc1437.github.io/ethnos.html" rel="alternate"></link><published>2018-08-03T15:13:00+02:00</published><updated>2018-08-03T15:13:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2018-08-03:/ethnos.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/206718/ethnos"&gt;Ethnos&lt;/a&gt; hatte ich schon länger auf der Wunschliste, habe dann irgendwann zugeschlagen, weil ich noch ein relativ leicht zu erklärendes Spiel für bis zu 6 Spieler haben wollte, das ich im Prinzip mit jeder Gruppe spielen kann. Nicht lange erklären, eingängiges Spielprinzip (ein bisschen erinnert es an Zug um Zug …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/206718/ethnos"&gt;Ethnos&lt;/a&gt; hatte ich schon länger auf der Wunschliste, habe dann irgendwann zugeschlagen, weil ich noch ein relativ leicht zu erklärendes Spiel für bis zu 6 Spieler haben wollte, das ich im Prinzip mit jeder Gruppe spielen kann. Nicht lange erklären, eingängiges Spielprinzip (ein bisschen erinnert es an Zug um Zug, nur werden hier Einflußmarker in ein Land gesetzt anstelle Züge auf eine Karte) und schnell zu spielen. Auch bei 6 Spielern sind wir in der Regel in einer bis anderthalb Stunde(n) durch. Und es macht richtig Laune. Klar, durch das Spielkonzept ist man - genau wie bei Zug um Zug - stark davon abhängig, was man zieht. Aber mit taktischem Geschick und Aufmerksamkeit kann man schon dem Zufall eine grobe Richtung abtrotzen. Die verschiedenen Fraktionen, die im Spiel vorkommen, können frei als 6-aus-12 zusammengestellt werden, was das Spiel drastisch ändern kann - Halblinge im Spiel fühlen sich völlig anders an (plötzlich spielen alle sehr große Kampftrupps) als zum Beispiel Zentauren (jeder will welche, weil man zwei oder mehr Kampftrupps spielen kann). Elben und Zauberer halten die Hände gefüllt, Zwerge reduzieren die Kampftruppengrößen für die Punkte. Sehr launig und trotz der Variabilität leicht zu vermitteln.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Ethnos"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Renegade</title><link href="https://rfc1437.github.io/renegade.html" rel="alternate"></link><published>2018-06-27T19:40:00+02:00</published><updated>2018-06-27T19:40:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2018-06-27:/renegade.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/170604/renegade"&gt;Renegade&lt;/a&gt; ist ein Spiel von Ricky Royal, einem meiner Lieblings-Youtuber zu Brettspielen. Er zeigt vor allem gerne Solo-Spiele und Renegade ist ein erstklassiges Solo-Spiel, natürlich auch Coop mit mehreren Spielern zu spielen. Cyberpunk Thema, Deckbuilding ala Mage Knight, aber mit einem stets und dauerhaft größenbeschränkten Deck (immer 15 Karten). Die …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/170604/renegade"&gt;Renegade&lt;/a&gt; ist ein Spiel von Ricky Royal, einem meiner Lieblings-Youtuber zu Brettspielen. Er zeigt vor allem gerne Solo-Spiele und Renegade ist ein erstklassiges Solo-Spiel, natürlich auch Coop mit mehreren Spielern zu spielen. Cyberpunk Thema, Deckbuilding ala Mage Knight, aber mit einem stets und dauerhaft größenbeschränkten Deck (immer 15 Karten). Die Karten haben doppelte Funktion (jedenfalls die Karten, die man ins Deck kauft), entweder Kommandos oder Ereignisse. Und eigentlich lohnt sich kaufen immer, da man direkt auf die Hand kauft, also in der Regel seine Hand verbessert. Dazu ein mehrstufiges Spiel mit Zwischenzielen, die man für einen Bonus erreichen kann, oder gegen einen Malus ignorieren kann. Das ganze mit einem sehr schlanken Area-Control-Aspekt. Mir gefällts ausgesprochen gut.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Renegade"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>One Deck Dungeon: Forest of Shadows</title><link href="https://rfc1437.github.io/one-deck-dungeon-forest-of-shadows.html" rel="alternate"></link><published>2018-06-13T19:43:00+02:00</published><updated>2018-06-13T19:43:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2018-06-13:/one-deck-dungeon-forest-of-shadows.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/224821/one-deck-dungeon-forest-shadows"&gt;One Deck Dungeon: Forest of Shadows&lt;/a&gt; ist ein weiteres Solospiel. Ok, man kann es auch kooperativ mit zwei Spielern spielen, aber irgendwie ist das für mich vom Feeling her trotzdem eher Solo im Fokus. Ein klassischer Rogue-like, nur halt als Karten+Würfel-Spiel. Wie in den alten Computer-Spielen ist man eine …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/224821/one-deck-dungeon-forest-shadows"&gt;One Deck Dungeon: Forest of Shadows&lt;/a&gt; ist ein weiteres Solospiel. Ok, man kann es auch kooperativ mit zwei Spielern spielen, aber irgendwie ist das für mich vom Feeling her trotzdem eher Solo im Fokus. Ein klassischer Rogue-like, nur halt als Karten+Würfel-Spiel. Wie in den alten Computer-Spielen ist man eine einzelne (oder halt zu zweit) Kämpferin verschiedener Klassen, die sich durch ein Verlies kämpfen muss, drei Level tief, um sich dann dem Endgegner zu stellen. Auf dem Weg besiegt man Monster und Prüfungen und erhält dafür Fähigkeiten, Gegenstände oder Tränke. Im Ende sind das natürlich alles nur weitere Würfel und Würfelmanipulationen, aber thematisch funktioniert das alles erstaunlich gut und ist - trotz des überschaubaren Kartenumfangs - erstaunlich abwechslungsreich.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="OneDeckDungeon:ForestofShadows"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Wars of Marcus Aurelius: Rome 170-180CE</title><link href="https://rfc1437.github.io/wars-of-marcus-aurelius-rome-170-180ce.html" rel="alternate"></link><published>2018-06-12T19:36:00+02:00</published><updated>2018-06-12T19:36:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2018-06-12:/wars-of-marcus-aurelius-rome-170-180ce.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Auf der immer währenden Suche nach interessanten Solospielen bin ich kürzlich über &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/217609/wars-marcus-aurelius-rome-170-180ce"&gt;Wars of Marcus Aurelius: Rome 170-180CE&lt;/a&gt; gestolpert. Hollandspiele ist ein kleiner aber feiner Wargame-Verlag, der eine ganze Reihe knackiger Solospiele raus gebracht hat. Und mit den Kriegen des Marc Aurel haben sie meiner Meinung nach einen echten Kracher …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Auf der immer währenden Suche nach interessanten Solospielen bin ich kürzlich über &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/217609/wars-marcus-aurelius-rome-170-180ce"&gt;Wars of Marcus Aurelius: Rome 170-180CE&lt;/a&gt; gestolpert. Hollandspiele ist ein kleiner aber feiner Wargame-Verlag, der eine ganze Reihe knackiger Solospiele raus gebracht hat. Und mit den Kriegen des Marc Aurel haben sie meiner Meinung nach einen echten Kracher hingelegt: eine Mischung aus State of Siege und CDG. State of Siege zeichnet sich ja durch die verschiedenen Fronten aus, die auf ein Zentrum hin drängen und dem Spieler einen konstanten Gegendruck bieten und ständig drohen ihn zu überwältigen. Dieses Element gibt es hier auch. Aber wo bei State of Siege eigentlich nur die Würfel dominieren und Karten eher nur einen historischen Rahmen spannen, sind hier die Karten absolut zentral. Der klassische CDG Mechanismus erlaubt Karten für gewöhnliche Aktionen einzusetzen, oder für das gedruckte Ereignis. Generell gibt es mehrere Verwendungen für Karten und der Spieler kann seine Kartenhand managen über die Jahreszeiten des aktuellen Jahres, hat also stets die Überlegung die Karten einzusetzen oder aufzuheben. Dazu kommt der durch Karteneffekte getriebene Gegner. Würfel kommen nur noch zur Ermittlung von Konfliktsiegen zum Einsatz und es gibt eine Menge von Möglichkeiten auf das Würfelergebnis einzuwirken. Eine insgesamt wirklich gute Mischung, die allerdings knackhart daher kommt, da verliert man schnell mal im Frühling des zweiten Jahres ...&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="WarsofMarcusAurelius:Rome170-180CE"></category></entry><entry><title>Fields of Green</title><link href="https://rfc1437.github.io/fields-of-green.html" rel="alternate"></link><published>2018-06-11T19:30:00+02:00</published><updated>2018-06-11T19:30:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2018-06-11:/fields-of-green.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/200954/fields-green"&gt;Fields of Green&lt;/a&gt; ist im Prinzip eine Überarbeitung von Among the Stars - das gleiche Drafting von Karten, der gleiche Aufbau eines Tableaus, auch wieder die Abhängigkeiten der Anordnung der Karten für Siegpunkte (und es gibt die gleichen drei Arten von Karten mit Sofort-Effekt, Runden-Effekt und Spielende-Wertung). Aber statt Raumstationen im …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/200954/fields-green"&gt;Fields of Green&lt;/a&gt; ist im Prinzip eine Überarbeitung von Among the Stars - das gleiche Drafting von Karten, der gleiche Aufbau eines Tableaus, auch wieder die Abhängigkeiten der Anordnung der Karten für Siegpunkte (und es gibt die gleichen drei Arten von Karten mit Sofort-Effekt, Runden-Effekt und Spielende-Wertung). Aber statt Raumstationen im Weltall dreht sich hier alles um die Äcker und das liebe Vieh. Spiel-Urlaub auf dem Bauernhof sozusagen. Das ganze in einer netten Packung mit sehr klaren Regeln und Rundenabläufen und ein paar neuen Tricks gegenüber dem Vorgängerspiel. Leider so wie das Vorgängerspiel wieder nur für 4 Spieler, aber eine 5-Spieler-Erweiterung ist schon unterwegs. Für größere Gruppen ist aber immer noch 7 Wonders ungeschlagen als Drafting-Spiel.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="FieldsofGreen"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Innovation</title><link href="https://rfc1437.github.io/innovation.html" rel="alternate"></link><published>2018-05-25T19:47:00+02:00</published><updated>2018-05-25T19:47:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2018-05-25:/innovation.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ich habe endlich mal &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/63888/innovation"&gt;Innovation&lt;/a&gt; auf den Tisch bekommen beim wöchentlichen Spieletreff und muss sagen, es gefällt. Ich hatte bisher ja nur mit einer Fan-Solo-Regel gespielt, aber mit mehreren Spielern ist ein hoch-interaktives Spiel wie dieses einfach besser. Die Kartenkombos auszunutzen klappt im Solospiel nicht, daher fallen viele Interaktionen schlicht …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ich habe endlich mal &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/63888/innovation"&gt;Innovation&lt;/a&gt; auf den Tisch bekommen beim wöchentlichen Spieletreff und muss sagen, es gefällt. Ich hatte bisher ja nur mit einer Fan-Solo-Regel gespielt, aber mit mehreren Spielern ist ein hoch-interaktives Spiel wie dieses einfach besser. Die Kartenkombos auszunutzen klappt im Solospiel nicht, daher fallen viele Interaktionen schlicht unter den Tisch. Das Spiel bietet eine Menge Kombos und einen interessanten Fluss durch das Partizipieren anderer Spieler an kooperativen Dogmen (Karteneffekten) und der Art wie betroffene Spieler bei imperativen Dogmen ausgewählt werden. Macht definitiv Spaß auf mehr, allerdings ist das Spiel wirklich sehr Textlastig und vermutlich erst richtig gut, wenn die Spiele alle schon mehrfach gespielt haben und wissen, was an Karten im Spiel unterwegs ist.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Innovation"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Codenames Duet</title><link href="https://rfc1437.github.io/codenames-duet.html" rel="alternate"></link><published>2017-11-25T21:33:00+01:00</published><updated>2017-11-25T21:33:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2017-11-25:/codenames-duet.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Nachdem wir schon die Bildervariante viel gespielt haben, kam zur Messe &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/224037/codenames-duet"&gt;Codenames Duet&lt;/a&gt; in unsere Sammlung - eine zwei-Personen-Version von Codenames. Und sie macht richtig Spaß, allerdings für uns nur in einer Bilderversion. Mit den Wörtern fanden wir es beide extrem stressig und unbefriedigend, aber mit den Bildern aus Codename Pictures …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Nachdem wir schon die Bildervariante viel gespielt haben, kam zur Messe &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/224037/codenames-duet"&gt;Codenames Duet&lt;/a&gt; in unsere Sammlung - eine zwei-Personen-Version von Codenames. Und sie macht richtig Spaß, allerdings für uns nur in einer Bilderversion. Mit den Wörtern fanden wir es beide extrem stressig und unbefriedigend, aber mit den Bildern aus Codename Pictures bringt es wirklich Laune. Und da es kooperativ ist, kann man das schnell mal rausholen wenn wir uns nicht so kämpferisch fühlen.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="CodenamesDuet"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Battle Line</title><link href="https://rfc1437.github.io/battle-line.html" rel="alternate"></link><published>2017-11-24T21:19:00+01:00</published><updated>2017-11-24T21:19:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2017-11-24:/battle-line.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Julianas neuestes Lieblingsspiel: &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/760/battle-line"&gt;Battle Line&lt;/a&gt;. Ein Klassiker, in unserem Fall in neuer grafischer Aufmachung mit Rittern statt Hopliten. 9 Spalten auf denen man ein kleines "Poker"-Spiel spielt, die höhere Kombo gewinnt. Dabei geht es darum 3 nebeneinander liegende Ländereien oder insgesamt 5 Ländereien zu gewinnen. Simpel zu lernen, simpel …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Julianas neuestes Lieblingsspiel: &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/760/battle-line"&gt;Battle Line&lt;/a&gt;. Ein Klassiker, in unserem Fall in neuer grafischer Aufmachung mit Rittern statt Hopliten. 9 Spalten auf denen man ein kleines "Poker"-Spiel spielt, die höhere Kombo gewinnt. Dabei geht es darum 3 nebeneinander liegende Ländereien oder insgesamt 5 Ländereien zu gewinnen. Simpel zu lernen, simpel zu spielen (die Erweiterung mit Taktikkarten spielen wir nicht, da die nur auf Englisch vorliegen). Innerhalb kürzester Zeit hat sich das Spiel auf über 100 Mal hochgespielt und bei Juliana noch mehr, weil es das erste Spiel ist, das sie freiwillig zwischendurch auspackt und alleine (linke gegen rechte Hand) spielt. Was so bisher noch nie vorgekommen ist. Also definitiv eine Qualitätsaussage für das Spiel.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="BattleLine"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Viticulture Essential Edition</title><link href="https://rfc1437.github.io/viticulture-essential-edition.html" rel="alternate"></link><published>2017-11-23T20:15:00+01:00</published><updated>2017-11-23T20:15:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2017-11-23:/viticulture-essential-edition.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ein weiterer Neuzugang ist &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/183394/viticulture-essential-edition"&gt;Viticulture Essential Edition&lt;/a&gt; - anlässlich eines 10-Euro-Gutscheins des lokalen Spieleladens gekauft, ausgesucht wegen der Spieleranzahl (1-6). Bisher habe ich es nur solo gespielt, aber es funktionert dafür hervorragend. Und bei dem, was ich gesehen habe, freue ich mich schon auf das Spiel in der Spielerunde - ein gut …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ein weiterer Neuzugang ist &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/183394/viticulture-essential-edition"&gt;Viticulture Essential Edition&lt;/a&gt; - anlässlich eines 10-Euro-Gutscheins des lokalen Spieleladens gekauft, ausgesucht wegen der Spieleranzahl (1-6). Bisher habe ich es nur solo gespielt, aber es funktionert dafür hervorragend. Und bei dem, was ich gesehen habe, freue ich mich schon auf das Spiel in der Spielerunde - ein gut verzahntes Workerplacement, bei dem das Thema recht gut mit den Aktionen im Spiel zusammengeht (ok, manche Details sind etwas "kreativ", aber alles in allem macht das Zusammenspiel der Aktionen Sinn). Das ganze dann durchaus mit knackigen Entscheidungen im Spiel, aber nicht so weit wie zum Beispiel beim Gallerist oder ähnlichen hoch komplexen Spielen. Also wirklich was für die wöchentliche Runde und nicht gleich eine Zeitinvestition fürs Wochenende.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="ViticultureEssentialEdition"></category></entry><entry><title>Godforsaken Scavengers</title><link href="https://rfc1437.github.io/godforsaken-scavengers.html" rel="alternate"></link><published>2017-11-22T14:28:00+01:00</published><updated>2017-11-22T14:28:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2017-11-22:/godforsaken-scavengers.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Vor kurzem kam &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/208663/godforsaken-scavengers"&gt;Godforsaken Scavengers&lt;/a&gt; von Kickstarter rein und ich habs mal gleich ausprobiert. Ursprünglich hatte ich nur zugeschlagen, weil mich das ungewöhnliche Thema (also eher der Stil) angesprochen hat. Das ganze ist im Prinzip ein Dungeon-Crawl mit Charakter-Eigenschaften, Ereignissen, Orten und was so alles dazu gehört, gepackt in super …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Vor kurzem kam &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/208663/godforsaken-scavengers"&gt;Godforsaken Scavengers&lt;/a&gt; von Kickstarter rein und ich habs mal gleich ausprobiert. Ursprünglich hatte ich nur zugeschlagen, weil mich das ungewöhnliche Thema (also eher der Stil) angesprochen hat. Das ganze ist im Prinzip ein Dungeon-Crawl mit Charakter-Eigenschaften, Ereignissen, Orten und was so alles dazu gehört, gepackt in super kompakte Spielzeit und verpackt in ansprechender Grafik. Also Zwischendurch-Spiel absolut klasse, da es kaum Setup verschlingt und auch das Spiel selber schnell durch ist. Es hat genau die richtige Länge für den hohen Anteil an Glück den es braucht um zu überleben - wenn es schief geht, ist nicht viel Zeit investiert, einfach neu Mischen und weiter gehts.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="GodforsakenScavengers"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Azul</title><link href="https://rfc1437.github.io/azul.html" rel="alternate"></link><published>2017-11-21T14:24:00+01:00</published><updated>2017-11-21T14:24:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2017-11-21:/azul.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ein weiteres Messe-Mitbringsel ist &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/230802/azul"&gt;Azul&lt;/a&gt;, ein nettes Legespiel mit super-freundlichem (und super-aufgemaltem) Thema: Fliesenlegen. Das Spiel selber aber ist durchaus kompetetiv und macht eine Menge Spaß (mir jedenfalls) und kam bisher auch in der Brettspielrunde gut an. Mir gefällt besonders die kurze Spielzeit, viele Spiele in unserer Sammlung gehen doch …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ein weiteres Messe-Mitbringsel ist &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/230802/azul"&gt;Azul&lt;/a&gt;, ein nettes Legespiel mit super-freundlichem (und super-aufgemaltem) Thema: Fliesenlegen. Das Spiel selber aber ist durchaus kompetetiv und macht eine Menge Spaß (mir jedenfalls) und kam bisher auch in der Brettspielrunde gut an. Mir gefällt besonders die kurze Spielzeit, viele Spiele in unserer Sammlung gehen doch über die Stunde hinaus und das hier kann man problemlos in 40 Minuten durch haben, selbst mit 4 Spielern. Dazu kommt, dass es super einfach den Spielern beizubringen ist und das Material ist einfach nur klasse. Das wird sicherlich öfter mal den Weg auf den Tisch finden.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Azul"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Triplock</title><link href="https://rfc1437.github.io/triplock.html" rel="alternate"></link><published>2017-11-20T19:11:00+01:00</published><updated>2017-11-20T19:11:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2017-11-20:/triplock.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/229791/triplock"&gt;Triplock&lt;/a&gt; ist ein Neuzugang, der mich selber überrascht hat - eigentlich habe ich da nur zugeschlagen, weil der Hersteller oft sehr interessante Spiele in super Qualität liefert und das Thema mich angesprochen hat (Steampunk-Welt und Schlösser-Knacken). Was mich dann aber überrascht hat, war wie gut es mir gefällt. Eigentlich ist es …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/229791/triplock"&gt;Triplock&lt;/a&gt; ist ein Neuzugang, der mich selber überrascht hat - eigentlich habe ich da nur zugeschlagen, weil der Hersteller oft sehr interessante Spiele in super Qualität liefert und das Thema mich angesprochen hat (Steampunk-Welt und Schlösser-Knacken). Was mich dann aber überrascht hat, war wie gut es mir gefällt. Eigentlich ist es ein klassisches Memory Spiel - aufdecken von Kombinationen, merken der selben, vertauschen und verdrehen und bei all dem trotzdem noch den Überblick behalten, was wo liegt. Ein bischen wie das typische Hütchenspiel, nur halt als Brettspiel mit Story. Und es funktioniert verdammt gut, auch (oder vielleicht sogar gerade) solo. Da spielt man gerne mal mehrere Runden nacheinander, bis man das aktuelle Szenario geknackt hat.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="Triplock"></category></entry><entry><title>Nemo's War (second edition)</title><link href="https://rfc1437.github.io/nemos-war-second-edition-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2017-09-11T21:41:00+02:00</published><updated>2017-09-11T21:41:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2017-09-11:/nemos-war-second-edition-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/187617/nemos-war-second-edition"&gt;Nemo's War (second edition)&lt;/a&gt; habe ich jetzt schon zweimal gespielt und es mausert sich zu einem meiner Lieblings-Solo-Spielen. Es packt die Athmosphäre von Jules Vernes Büchern gut in ein unterhaltsames Spiel. Auch wenn natürlich das Thema nur durch die Karten und die Grafik des Spiels getragen wird. Das Spielsystem basieet …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/187617/nemos-war-second-edition"&gt;Nemo's War (second edition)&lt;/a&gt; habe ich jetzt schon zweimal gespielt und es mausert sich zu einem meiner Lieblings-Solo-Spielen. Es packt die Athmosphäre von Jules Vernes Büchern gut in ein unterhaltsames Spiel. Auch wenn natürlich das Thema nur durch die Karten und die Grafik des Spiels getragen wird. Das Spielsystem basieet natürlich auf viel Zufall, der aber erstaunlich gut gemanaged werden kann. Das Ergebnis ist recht viel Strategie in einem doch relativ klassischen Roll-for-Success System. Die Spieldauer verhindert allerdings, das ich es öfter auf den Tisch bekomme. Trotzdem steht es in meiner Liste weit oben.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Nemo'sWar(secondedition)"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>The 7th Continent</title><link href="https://rfc1437.github.io/the-7th-continent-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2017-08-13T22:42:00+02:00</published><updated>2017-08-13T22:42:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2017-08-13:/the-7th-continent-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Vor wenigen Tagen kam &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/180263/7th-continent"&gt;The 7th Continent&lt;/a&gt; endlich nach fast 2 Jahren bei mir an. Wow, hat sich das Warten gelohnt! Das Spiel ist fantastisch geworden und hat sich bei mir in die Top-Liste gespielt. Wenn der Spaß anhält, ist es ein klarer Favorit für die 10. Einzig die fummelig …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Vor wenigen Tagen kam &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/180263/7th-continent"&gt;The 7th Continent&lt;/a&gt; endlich nach fast 2 Jahren bei mir an. Wow, hat sich das Warten gelohnt! Das Spiel ist fantastisch geworden und hat sich bei mir in die Top-Liste gespielt. Wenn der Spaß anhält, ist es ein klarer Favorit für die 10. Einzig die fummelig winzigen Miniaturen hätten auch wegbleiben können, mir sind die Pappaufsteller da zehnmal lieber. Aber das Spiel selber - einfach grandios. Sehr schön gezeichnete Karten, klare Symbolik und simples Spielsystem - alles zusammen bildet ein grafisches choose-your-own-adventure Spiel. Sieht einfach nur toll aus auf dem Tisch. Dazu ein cleverer Save/Restore Mechanismus, der das Wegpacken zwecks Tisch freimachen (ab und zu muss man ja auch mal essen) trivial macht. Beim Weiterspielen hat man zwar ein wenig Sortierarbeit, aber das ist auch übersichtlich. Und die Story, die man durchlebt, ist wirklich die Zeit wert die man investiert. Dazu eine Reihe von Flüchen, denen man sich aussetzen kann und viele Abenteurer, die man auf die Reise schicken kann, das bietet schon einiges an Wiederspielwert. Auch wenn man natürlich auf die Dauer den Kontinent kennen lernt, wird es glaube ich nicht langweilig. Das wird noch viel Spielfreude bringen und für den Herbst ist schon der nächste Kickstarter mit weiteren Flüchen angekündigt. Ich glaub da bin ich dann wieder dabei.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Spielen"></category><category term="The7thContinent"></category></entry><entry><title>The Godfather: Corleone's Empire</title><link href="https://rfc1437.github.io/the-godfather-corleones-empire.html" rel="alternate"></link><published>2017-08-11T19:00:00+02:00</published><updated>2017-08-11T19:00:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2017-08-11:/the-godfather-corleones-empire.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/195539/godfather-corleones-empire"&gt;The Godfather: Corleone's Empire&lt;/a&gt; hat sich in der letzten Zeit bei mir nach oben gespielt - ich war gleich interessiert als es angekündigt wurde (Worker-Placement bei dem man lästige gegnerische Worker erschiesst?), und als es vorzeitig verfügbar wurde, hab ich zugegriffen. Seit dem habe ich es mit 2, 3 und 4 …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/195539/godfather-corleones-empire"&gt;The Godfather: Corleone's Empire&lt;/a&gt; hat sich in der letzten Zeit bei mir nach oben gespielt - ich war gleich interessiert als es angekündigt wurde (Worker-Placement bei dem man lästige gegnerische Worker erschiesst?), und als es vorzeitig verfügbar wurde, hab ich zugegriffen. Seit dem habe ich es mit 2, 3 und 4 Spielern gespielt und ich bin absolut begeistert. Im Gegensatz zu vielen anderen Worker-Placement-Spielen ist es nicht Multiplayer-Solitär, sondern hoch interaktiv und ausgesprochen gemein, streckenweise. Gestern wurde ich da praktisch zerstört durch Diebstahl, Erpressung und Mord meiner Leute. Und das macht äußerst viel Spaß - selbst wenn man zwischendurch meint komplett raus zu sein, es gibt erstaunlich viel Potential für ein Come-Back. Alles in allem definitiv ein Spiel ganz weit oben in meiner Top-Liste.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="TheGodfather:Corleone'sEmpire"></category></entry><entry><title>Comanchería: The Rise and Fall of the Comanche Empire</title><link href="https://rfc1437.github.io/comancheria-the-rise-and-fall-of-the-comanche-empire.html" rel="alternate"></link><published>2017-02-06T19:38:00+01:00</published><updated>2017-02-06T19:38:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2017-02-06:/comancheria-the-rise-and-fall-of-the-comanche-empire.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/159692/comancheria-rise-and-fall-comanche-empire"&gt;Comanchería: The Rise and Fall of the Comanche Empire&lt;/a&gt; hat vor kurzem den Weg auf meinen Tisch gefunden. Wow. Einfach nur Wow. Es handelt sich um ein Solo-Spiel über die Geschichte der Comanche von ihrem Aufstieg als dominanter Stamm in der Nordamerikanischen Steppe bis zu ihrem Niedergang in der Schlacht …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/159692/comancheria-rise-and-fall-comanche-empire"&gt;Comanchería: The Rise and Fall of the Comanche Empire&lt;/a&gt; hat vor kurzem den Weg auf meinen Tisch gefunden. Wow. Einfach nur Wow. Es handelt sich um ein Solo-Spiel über die Geschichte der Comanche von ihrem Aufstieg als dominanter Stamm in der Nordamerikanischen Steppe bis zu ihrem Niedergang in der Schlacht am Red River. Durchsetzt mit historischen Anmerkungen liefert das Spiel ein sehr interessantes System, bei dem der Autor sich auch noch Mühe gibt, die verschiedenen Mechaniken auf historische Bedingungen oder kulturelle Eigenheiten zurückzuführen. Und das ganze mit sehr soliden Spielelementen von äußerst guter Qualität (definitiv im Premium-Bereich für ein GMT Spiel). Und das Spiel selber? Mich beeindruckt vor allem die für ein Solo-Spiel sehr gut ausgearbeitete "AI" für die Gegner. Üblicherweise sind die Gegner in Solo-Spielen relativ banal ausgestaltet, mehr durch den Zufall getrieben, eventuell durch Regelsysteme etwas gesteuert. Nicht in diesem Spiel, hier werden den Gegnern Strategiemarken zugeordnet, die einen groben Überblick über das geben, was dieser Gegner wohl vor hat demnächst - wenn er denn aktiviert wird. Aber selbst dann kommt noch ein Zufallselement hinzu, in dem sich diese Strategien auch kurzfristig noch ändern können - und man weiss nie so genau, wie aktiv er wird. Die bisher sichtbaren Friedenspläne können ganz schnell in Angriffe umschlagen. Was aber auf jeden Fall garantiert ist: je mehr man selber macht, desto höher die Chancen, dass der Gegner auch viele Aktionen ausführt. Also immer überlegen, ob diese nächste Aktion einen weiter bringt, oder ob vielleicht das Risiko für noch mehr Gegneraktivierungen zu groß wird. Auch die Erfolgsprüfung für eigene Aktionen ist interessant aufgebaut: es wird nicht einfach immer nur ein Würfel geworfen, viele Prüfungen gehen gegen ein Chit-Pull System, bei dem Erfolge und Misserfolge aus dem Pool der Möglichen Chits raus gehen (im Falle der Erfolge sogar für länger), so dass sich eigene Erfolge automatisch in stärkerem Widerstand der Gegner (erkennbar an den wahrscheinlicher werdenden Misserfolgen durch die Veränderung der Zusammenstellung der Chits) zeigen. Alles in allem gibt das ein sehr rundes Bild der Gegner in dem Spiel, die eben nicht einfach nur passiv rumsitzen um dann willkürlich und zufällig loszuschlagen, sondern statt dessen durchaus auf eigene Aktionen "reagieren". Und das ohne großen Verwaltungsaufwand für die Gegner. Wird definitiv öfter auf den Tisch kommen, zumal es noch Haufenweise anderer mir sehr liebe Spielelemente beinhaltet, ganz vorne weg der "Technologiebaum", in dem man seine Stämme mit zusätzlichen Techniken und Fähigkeiten ausstatten kann und kulturell stärken kann, was es einem erlaubt die eigenen Strategien besser zu unterstützen. Dazu dann noch 4 historische Szenarien, die alle standalone gespielt werden können (jeweils 1-2 Stunden) oder als große Kampagne alle hitnereinander (6-8 Stunden). Dazu dann ein verhältnismäßig moderater Setup, was ja bei Konfliktsimulationen auch nicht immer gegeben ist.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Comanchería:TheRiseandFalloftheComancheEmpire"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Between Two Cities</title><link href="https://rfc1437.github.io/between-two-cities.html" rel="alternate"></link><published>2017-01-22T21:39:00+01:00</published><updated>2017-01-22T21:39:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2017-01-22:/between-two-cities.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Für unsere wöchentliche Spielgruppe bin ich immer wieder auf der Suche nach interessanten Spielen für 7 oder gar mehr Spieler. &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/168435/between-two-cities"&gt;Between Two Cities&lt;/a&gt; kommt nur auf 7, aber bietet dafür ein sehr nettes Spiel aus der Einstiegsklasse. Nicht so komplex wie 7 Wonders oder ähnliches, aber definitiv interessant für eine …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Für unsere wöchentliche Spielgruppe bin ich immer wieder auf der Suche nach interessanten Spielen für 7 oder gar mehr Spieler. &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/168435/between-two-cities"&gt;Between Two Cities&lt;/a&gt; kommt nur auf 7, aber bietet dafür ein sehr nettes Spiel aus der Einstiegsklasse. Nicht so komplex wie 7 Wonders oder ähnliches, aber definitiv interessant für eine große Runde. Der besondere Punkt dieses Spiels: man spielt zusammen mit seinen beiden Nachbarn. Gemeinsam mit jedem Nachbarn baut man eine Stadt, bewertet wird man hinterher aber nach seiner schwächsten Stadt. Der Spieler, dessen schwächste Stadt die meissten Punkte hat, gewinnt. Eine sehr interessante Idee und bringt mal frischen Wind in die Runde, weil die Spieler miteinander planen müssen um eine Chance zu haben, aber trotzdem im Wettbewerb stehen. Und das Werten der Städte ist deutlich leichter als zum Beispiel bei Suburbia - insgesamt wirkt es eher wie eine Variante zu Quadropolis, nur eben mit Drafting und Unterstützung für viele Spieler.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="BetweenTwoCities"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Conflict of Heroes: Awakening the Bear! (second edition)</title><link href="https://rfc1437.github.io/conflict-of-heroes-awakening-the-bear-second-edition.html" rel="alternate"></link><published>2017-01-15T19:31:00+01:00</published><updated>2017-01-15T19:31:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2017-01-15:/conflict-of-heroes-awakening-the-bear-second-edition.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/132028/conflict-heroes-awakening-bear-second-edition"&gt;Conflict of Heroes: Awakening the Bear! (second edition)&lt;/a&gt; ist eine taktische Konfliktsimulation zum Angriff Deutschlands auf Russland im zweiten Weltkrieg. Generell nicht so mein favorisiertes Thema, aber Conflict of Heroes ist einfach eine Besonderheit in dem Genre, aus spielmechanischen Gründen: es hat eines der am besten ausgefeilten Systeme für das …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/132028/conflict-heroes-awakening-bear-second-edition"&gt;Conflict of Heroes: Awakening the Bear! (second edition)&lt;/a&gt; ist eine taktische Konfliktsimulation zum Angriff Deutschlands auf Russland im zweiten Weltkrieg. Generell nicht so mein favorisiertes Thema, aber Conflict of Heroes ist einfach eine Besonderheit in dem Genre, aus spielmechanischen Gründen: es hat eines der am besten ausgefeilten Systeme für das Solo Spiel im Bereich der taktischen Spiele. Die Gegner (je nach Szenario kann man die Russen oder die Deutschen kontrollieren und die andere Seite über eine "AI" steuern lassen) werden über ein Kartensystem gesteuert, welches situativ aufgebaut ist. Die Karten prüfen diverse Bedingungen und geben Aktionen vor, die der Gegner ausführt - und alles in den Kontext der aktuellen Spielsituation und des Spielszenarios gestellt. Dadurch ergeben sich erstaunlich "intelligent" wirkende Reaktionen der Gegner, die das Spiel absolut zur Herausforderung machen, auch wenn man Solo unterwegs ist. Dazu kommt die Möglichkeit, über den Firefight-Generator sich eigene Szenarien in einer Art Vor-Spiel zusammenzustellen. Das interessante hier: das Szenario wird neutral aufgebaut, man stellt beide Seiten zusammen, aber welche Seite man spielt, wird erst am Ende entschieden. Dadurch macht es keinen Sinn, wenn man sich das Szenario einseitig zusammenstellt, da man dann die schwächere Seite spielen muss. Im Ergebnis bietet das Spiel dadurch einen sehr hohen Wiederspielwert, einfach weil sich die Situationen ständig verändern. Und damit ist es dann Night of Man - einem anderen taktischen Skirmish-Spiel mit kartengetriebener "AI" für die Gegner - deutlich überlegen, denn dort gibt es nur die vorgefertigten Solo-Szenarien.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="ConflictofHeroes:AwakeningtheBear!(secondedition)"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Pentaquark</title><link href="https://rfc1437.github.io/pentaquark.html" rel="alternate"></link><published>2017-01-09T20:41:00+01:00</published><updated>2017-01-09T20:41:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2017-01-09:/pentaquark.html</id><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/207242/pentaquark"&gt;Pentaquark&lt;/a&gt; kann man am ehesten als "Patience für Wissenschaftsbegeisterte" beschreiben. Ein Kartenlegespiel mit Bezug zur Quantenphysik und einigen interessanten, mitgelieferten Varianten. Nix großes oder besonderes, einfach ein nettes Spiel um zwischendurch mal Zeit totzuschlagen. Interessant hauptsächlich, weil es extrem kompakt ist, und deshalb jederzeit dabei sein kann.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Pentaquark"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>The Duke</title><link href="https://rfc1437.github.io/the-duke.html" rel="alternate"></link><published>2017-01-01T19:36:00+01:00</published><updated>2017-01-01T19:36:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2017-01-01:/the-duke.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/36235/duke"&gt;The Duke&lt;/a&gt; ist ein Spiel, welches ich eine ganze Weile im Schrank liegen hatte, weil es einfach keine Gelegenheit dafür gab - und ich hatte es praktisch schon aufgegeben. Dann habe ich es aber für unseren Mauritius-Urlaub eingeplant und mit Juliana einige Male gespielt. Es ist definitiv nicht Julianas Lieblingsspiel, aber …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/36235/duke"&gt;The Duke&lt;/a&gt; ist ein Spiel, welches ich eine ganze Weile im Schrank liegen hatte, weil es einfach keine Gelegenheit dafür gab - und ich hatte es praktisch schon aufgegeben. Dann habe ich es aber für unseren Mauritius-Urlaub eingeplant und mit Juliana einige Male gespielt. Es ist definitiv nicht Julianas Lieblingsspiel, aber mir hat es verdammt viel Spaß gemacht. Im Prinzip ist es ein deutlich variableres Schach mit einem gewissen Zufallsfaktor. Man startet mit den gleichen - wenigen - Figuren auf dem Brett und kann jeden Zug entweder eine Figur bewegen, oder eine neue Figur ins Spiel bringen. Dazu werden Figuren (quadratische Plättchen mit aufgedrucktem Zugmuster) bei Aktivierung umgedreht, verändert also ständig ihr Zugmuster. Im Ergebnis ein erstaunlich interessantes Konzept mit sehr interessanten strategischen Situationen. Keine Ahnung ob ich Juliana außerhalb von Strandurlauben (für die es wegen der sehr robusten Komponenten ideal ist) je wieder dazu bekomme es zu spielen, aber es bleibt definitiv in meiner Sammlung.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="TheDuke"></category></entry><entry><title>Mound Builders</title><link href="https://rfc1437.github.io/mound-builders.html" rel="alternate"></link><published>2016-11-22T19:19:00+01:00</published><updated>2016-11-22T19:19:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-11-22:/mound-builders.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Gestern fand endlich mal &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/156007/mound-builders"&gt;Mound Builders&lt;/a&gt; den Weg auf den Tisch. Sehr spannend. Mound Builders beschäftigt sich mit einer indianischen Kultur Nordamerikas, von denen nur die Grabhügel und eine riesige Stadt (also die Spuren derselben) übrig ist, über die aber ansonsten nicht all zuviel bekannt ist - außer, dass sie so …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Gestern fand endlich mal &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/156007/mound-builders"&gt;Mound Builders&lt;/a&gt; den Weg auf den Tisch. Sehr spannend. Mound Builders beschäftigt sich mit einer indianischen Kultur Nordamerikas, von denen nur die Grabhügel und eine riesige Stadt (also die Spuren derselben) übrig ist, über die aber ansonsten nicht all zuviel bekannt ist - außer, dass sie so für 1500 Jahre Nordamerika wohl dominiert haben, kulturell. Das Spiel gehört zur State of Siege Reihe, Spiele die in der Regel sowas wie einen Stellungskrieg nachbilden. Situationen, in denen von außen Gegner eindringen und abgewehrt werden müssen. In Mound Builders baut man in der ersten Epoche des Spiels aber überhaupt erstmal sein Reich auf, welches danach dann in zwei weiteren Epochen angegriffen wird. Und die Epochen spielen sich alle recht unterschiedlich (in der dritten kommen noch die Spanier als Katastrophe hinzu zum Beispiel). Das Spiel ist recht schnell aufgebaut und verhältnismäßig schnell gespielt, wenn man erstmal die Phasen drauf hat. Das kann allerdings etwas dauern, weil das Regelbuch doch eher gewöhnungsbedürftig ist. Aber der Einsatz lohnt sich, wenn man ein spannendes Solospiel mit einem interessanten Thema weit abseits des üblichen haben will. Insgesamt natürlich relativ stark Zufallslastig, weil nahezu jede Situation mit Würfeln aufgelöst wird. Aber das sollte geübte Solospieler nicht abschrecken, das ist da - besonders bei Konfliktsimulationen - ja eher typisch.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="MoundBuilders"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Warhammer Quest: The Adventure Card Game</title><link href="https://rfc1437.github.io/warhammer-quest-the-adventure-card-game-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2016-11-06T22:02:00+01:00</published><updated>2016-11-06T22:02:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-11-06:/warhammer-quest-the-adventure-card-game-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/181521/warhammer-quest-adventure-card-game"&gt;Warhammer Quest: The Adventure Card Game&lt;/a&gt; habe ich schon eine Weile rumliegen, aber erst heute die Chance genabt, es auch mal zu spielen. Das Spiel ist sehr ähnlich zu Space Hulk: Death Angel, aber deutlich ausgebaut. Schon im Tutorial kommt deutlich mehr Entscheidungsraum zum Tragen und man hat deutlich mehr …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/181521/warhammer-quest-adventure-card-game"&gt;Warhammer Quest: The Adventure Card Game&lt;/a&gt; habe ich schon eine Weile rumliegen, aber erst heute die Chance genabt, es auch mal zu spielen. Das Spiel ist sehr ähnlich zu Space Hulk: Death Angel, aber deutlich ausgebaut. Schon im Tutorial kommt deutlich mehr Entscheidungsraum zum Tragen und man hat deutlich mehr das Gefühl von Kontrolle. Es macht Spaß und die verschiedenen Szenarien versprechen noch mehr davon. Speziell das aufwerten der Aktionskarten sieht interessant aus, ist aber leider nicht Teil des Tutorials. Macht aber definitiv Lust auf mehr. Setup ist allerdings deutlich mehr als bei SH:DA. Von daher mal sehen, wie oft es wirklich auf dem Tisch landet, zumal ja auch noch das Arkahm Horror LCG angekündigt ist, das in eine ähnliche Richtung geht.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Spielen"></category><category term="WarhammerQuest:TheAdventureCardGame"></category></entry><entry><title>Scythe</title><link href="https://rfc1437.github.io/scythe.html" rel="alternate"></link><published>2016-11-06T16:34:00+01:00</published><updated>2016-11-06T16:34:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-11-06:/scythe.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Vor kurzem kam endlich die deutsche Version von &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/169786/scythe"&gt;Scythe&lt;/a&gt; bei mir an und heute kam sie als Solospiel auf den Tisch. Das Material ist fantastisch und beeindruckt schon optisch. Das Spiel selbst ist ebenfalls klasse - im Prinzip ein Mix aus Eurogame mit Action-Selection und einem 4X Spiel. Der Erforschungsaspekt war …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Vor kurzem kam endlich die deutsche Version von &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/169786/scythe"&gt;Scythe&lt;/a&gt; bei mir an und heute kam sie als Solospiel auf den Tisch. Das Material ist fantastisch und beeindruckt schon optisch. Das Spiel selbst ist ebenfalls klasse - im Prinzip ein Mix aus Eurogame mit Action-Selection und einem 4X Spiel. Der Erforschungsaspekt war nicht so ausgeprägt, der Militäraspekt nur moderat, beides gefällt mir gut. Es geht euro-typisch um Effizienz der eigenen Aktionen, aber eingebettet in ein schickes Rahmenthema. Was mich begeistert ist die gute Aufmachung der Spielerboards, die auf einen Blick mögliche Aktionen zeigt. Und die sehr schnelle Spielfolge während des Spiels bei überschaubarem Entscheidungsumfang. Klasse.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Scythe"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>51st State: Master Set</title><link href="https://rfc1437.github.io/51st-state-master-set-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2016-10-30T14:42:00+01:00</published><updated>2016-10-30T14:42:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-10-30:/51st-state-master-set-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/192458/51st-state-master-set"&gt;51st State: Master Set&lt;/a&gt; ist eines der neuesten Spiele von Portal Games und ein Remake des alte 51st State mit allen Erweiterungen und überarbeiteten Regeln. Bringt praktisch Imperial Settlers zurück in die post-apokalyptische Welt von 51st State. Mir gefällt es sehr gzt. Die Asymmetrie der Faktionen ist nicht so stark …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/192458/51st-state-master-set"&gt;51st State: Master Set&lt;/a&gt; ist eines der neuesten Spiele von Portal Games und ein Remake des alte 51st State mit allen Erweiterungen und überarbeiteten Regeln. Bringt praktisch Imperial Settlers zurück in die post-apokalyptische Welt von 51st State. Mir gefällt es sehr gzt. Die Asymmetrie der Faktionen ist nicht so stark ausgeprägt wie in Imperial Settlers (dort ja durch die eigenen Kartenstapel), aber das Spiel ist viel flüssiger und fühlt sich schneller und interaktiver an. Und das Solospiel ist einfacher zu spielen. Insgesamt gefällt es mir sehr gut, vor allem für das Solospiel sogar besser als Imperial Settlers (wobei ich dort noch die völker-spezifischen AI und die Kampagne ausprobieren muss).&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="51stState:MasterSet"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Codenames: Pictures</title><link href="https://rfc1437.github.io/codenames-pictures-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2016-10-17T22:49:00+02:00</published><updated>2016-10-17T22:49:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-10-17:/codenames-pictures-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/198773/codenames-pictures"&gt;Codenames: Pictures&lt;/a&gt; ist das Schwesterspiel des Spiel des Jahres - nur eben mit Bildern, statt Wörtern. Mit Juliana mal mit den Zwei-Spieler-Regeln ausprobiert, und es funktioniert erstaunlich gut. Natürlich nichts, das man ständig zu zweit spielen würde, aber das war sowieso nur eine Trainingsrunde für den nächsten Spieleabend. Da wird es …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/198773/codenames-pictures"&gt;Codenames: Pictures&lt;/a&gt; ist das Schwesterspiel des Spiel des Jahres - nur eben mit Bildern, statt Wörtern. Mit Juliana mal mit den Zwei-Spieler-Regeln ausprobiert, und es funktioniert erstaunlich gut. Natürlich nichts, das man ständig zu zweit spielen würde, aber das war sowieso nur eine Trainingsrunde für den nächsten Spieleabend. Da wird es aber definitiv in der Runde ausprobiert.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Codenames:Pictures"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Red7</title><link href="https://rfc1437.github.io/red7.html" rel="alternate"></link><published>2016-10-16T19:07:00+02:00</published><updated>2016-10-16T19:07:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-10-16:/red7.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/161417/red7"&gt;Red7&lt;/a&gt; ist ein kleines und schnelles Spiel für zwischendurch. Ideal für die Wartezeit auf das Essen oder sogar im Flugzeug, da es nur minimalen Platz braucht. Und dabei trotz einfacher Regeln und schnellem Spiel durchaus was zum Denken liefert. Außerdem ist das Spiel modular in den Regeln und kann in …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/161417/red7"&gt;Red7&lt;/a&gt; ist ein kleines und schnelles Spiel für zwischendurch. Ideal für die Wartezeit auf das Essen oder sogar im Flugzeug, da es nur minimalen Platz braucht. Und dabei trotz einfacher Regeln und schnellem Spiel durchaus was zum Denken liefert. Außerdem ist das Spiel modular in den Regeln und kann in der Komplexität angepasst werden. Alles in allem ein wirklich nettes Spiel, das sicherlich öfter mal bei uns auf den Tisch kommen wird.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Red7"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Mare Nostrum: Empires</title><link href="https://rfc1437.github.io/mare-nostrum-empires.html" rel="alternate"></link><published>2016-09-11T19:48:00+02:00</published><updated>2016-09-11T19:48:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-09-11:/mare-nostrum-empires.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/174785/mare-nostrum-empires"&gt;Mare Nostrum: Empires&lt;/a&gt; ist am Freitag endlich nach fast einem Jahr Extrazeit angekommen. War einer der komplizierteren Kickstarter. Aber für das Spiel hat sich das Warten gelohnt. Die Komponenten sind - wie für Academy Games typisch - fantastisch. Das Spiel selber ist erstaunlich übersichtlich für ein Spiel mit diesem Thema (Kulturen im …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/174785/mare-nostrum-empires"&gt;Mare Nostrum: Empires&lt;/a&gt; ist am Freitag endlich nach fast einem Jahr Extrazeit angekommen. War einer der komplizierteren Kickstarter. Aber für das Spiel hat sich das Warten gelohnt. Die Komponenten sind - wie für Academy Games typisch - fantastisch. Das Spiel selber ist erstaunlich übersichtlich für ein Spiel mit diesem Thema (Kulturen im Mittelmeerraum mit Handel und Krieg) und spielt sich auch sehr flott. Mein erstes Solo-Spiel (zwei Kulturen plus Barbaren) hatte eine sogar für mich selbst überraschende Wendung - am Anfang lag Karthago vorne, kam auf 4 Wunder (das fünfte hätte den Sieg gebracht), aber Rom konnte mit Schwenk auf Militär den Handel unter Druck setzen und den Sieg durch Dominanz in den Bereichen Handel, Kultur und Militär sichern. Klasse System und ich hoffe es noch öfter auf den Tisch zu bringen.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="MareNostrum:Empires"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>7 Wonders</title><link href="https://rfc1437.github.io/7-wonders-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2016-08-28T18:46:00+02:00</published><updated>2016-08-28T18:46:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-08-28:/7-wonders-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/68448/7-wonders"&gt;7 Wonders&lt;/a&gt; spielen Juliana und ich normalerweise in der Duell-Version. Aber weil unsere Donnerstagsrunde größer wird, haben wir uns auch das große Spiel zugelegt - mit der Städte-Erweiterung kann man das mit bis zu 8 Spielern spielen. Heute war die erste Trainingseinheit mit der in der Box enthaltenen 2-Spieler Variante. Definitiv …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/68448/7-wonders"&gt;7 Wonders&lt;/a&gt; spielen Juliana und ich normalerweise in der Duell-Version. Aber weil unsere Donnerstagsrunde größer wird, haben wir uns auch das große Spiel zugelegt - mit der Städte-Erweiterung kann man das mit bis zu 8 Spielern spielen. Heute war die erste Trainingseinheit mit der in der Box enthaltenen 2-Spieler Variante. Definitiv umständlicher als das kleine Duell, aber ebenso definitiv erkennbar, wie das Spiel mit größeren Runden laufen kann - und macht Spaß auf mehr. Gerade genug Interaktivität um nicht zum Mehrspieler-Solitär zu verkommen, aber genug Strategie um nicht zur reinen Zufallsnummer zu werden. Gefällt mir sehr gut.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="7Wonders"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Deckmaster: A MTG Variant Format by Jim Bowie</title><link href="https://rfc1437.github.io/deckmaster-a-mtg-variant-format-by-jim-bowie.html" rel="alternate"></link><published>2016-08-03T19:43:00+02:00</published><updated>2016-08-03T19:43:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-08-03:/deckmaster-a-mtg-variant-format-by-jim-bowie.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Gestern hab ich mal wieder &lt;a href="http://www.manaleak.com/mtguk/2011/09/deckmaster-a-mtg-variant-format-by-jim-bowie/"&gt;Deckmaster: A MTG Variant Format by Jim Bowie&lt;/a&gt; gespielt - und zwar, wie in letzter Zeit häufiger, gegen die Horde (also die Solo-Variante für MTG). Ziemlich cool, so langsam wird mein Main Stack dafür recht brauchbar. Immer noch Feintuning nötig, aber es wird was. Das besondere …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Gestern hab ich mal wieder &lt;a href="http://www.manaleak.com/mtguk/2011/09/deckmaster-a-mtg-variant-format-by-jim-bowie/"&gt;Deckmaster: A MTG Variant Format by Jim Bowie&lt;/a&gt; gespielt - und zwar, wie in letzter Zeit häufiger, gegen die Horde (also die Solo-Variante für MTG). Ziemlich cool, so langsam wird mein Main Stack dafür recht brauchbar. Immer noch Feintuning nötig, aber es wird was. Das besondere diesmal: von den drei Spielen habe ich im Prinzip drei verschiedene Archtetypen gespielt. Im ersten Spiel ein klassisches Lifegain-Deck, bei dem mir fast schon egal war wie viele Minotauren mich angriffen, da ich durch den Lifegain immer wieder hoch gekommen bin und mit kleineren Kreaturen blocken und einigen wenigen geboosteten Kreaturen angreifen konnte. Im Zweiten Spiel dann eine der witzigsten Deckvarianten: Voltron. Aber nicht irgendeine Kreatur, sondern einen 0/4 Ochsen aus Theros. Mit dem Gelübden der Wildheit drauf ein 3/7 zum Powerblocken von großen Minotauren aus der Horde und mit dem Feuerstecken dann Doppelschlag nach Titanenstärke als 6/8. Das ging durch die Horde wie durch Butter. Aber die coolste Runde war die dritte: es kamen keine Kreaturen zum Vorschein, nur Removal und Boardwipes. Das Ergebnis war ein klassisches Control-Deck mit dem ich die Minotauren gleich am Start wegräumen konnte. Mein Deck ging trotzdem auf nur 4 Punkte runter, aber da hat es sich dann stabilisiert und in der Zwischenzeit tauchte mit dem Starrer aus dem sechsten Revier auch ein Finisher auf. Der Starrer kriegt Boost für jede Kreatur im Friedhof des Gegners - und die Minotauren haben da verdammt viel nach ner Weile. Was dazu führte, dass dank Removals der Starrer mit 20er Schlägen das Horde-Deck einfach weggeräumt hat. Cool.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category></entry><entry><title>Ohne Furcht und Adel</title><link href="https://rfc1437.github.io/ohne-furcht-und-adel-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2016-07-31T14:32:00+02:00</published><updated>2016-07-31T14:32:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-07-31:/ohne-furcht-und-adel-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/130060/ohne-furcht-und-adel"&gt;Ohne Furcht und Adel&lt;/a&gt; ist ja praktisch ein Oldie, aber für mich und Juliana war es neu. Ich hatte es hauptsächlich besorgt, um etwas kleines für größere Runden zu haben, da unser wöchentlicher Brettspielabend langsam wächst. Wir haben bisher nur zu zweit gespielt, aber auch da ist das Spiel sehr …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/130060/ohne-furcht-und-adel"&gt;Ohne Furcht und Adel&lt;/a&gt; ist ja praktisch ein Oldie, aber für mich und Juliana war es neu. Ich hatte es hauptsächlich besorgt, um etwas kleines für größere Runden zu haben, da unser wöchentlicher Brettspielabend langsam wächst. Wir haben bisher nur zu zweit gespielt, aber auch da ist das Spiel sehr nett. Es erinnert ein bisschen an San Juan, mit den primär als Geldquelle (und Punktequelle) dienenden Gebäuden, den violetten Gebäuden mit Sonderfunktionen und der Rollenwahl. Sehr interaktiv und zumindestens mit zwei Spielern sogar mit strategischen Elementen, die aber in größeren Runden wohl zugunsten rein taktischem Spiel verdrängt werden. Macht aber definitiv Spaß.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="OhneFurchtundAdel"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Yomi Starter Set: Grave versus Jaina</title><link href="https://rfc1437.github.io/yomi-starter-set-grave-versus-jaina.html" rel="alternate"></link><published>2016-07-30T23:16:00+02:00</published><updated>2016-07-30T23:16:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-07-30:/yomi-starter-set-grave-versus-jaina.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/193278/yomi-starter-set-grave-versus-jaina"&gt;Yomi Starter Set: Grave versus Jaina&lt;/a&gt; ist für mich ein sehr ungewohntes und interessantes Spiel, das einige Probleme im Solospiel bringt. Yomi simuliert die alten 2D Fighter Games - also klassische Punch/Throw/Block Aktionen in einer Stein/Schere/Papier Konfiguration. Aber das ganze hier als Kartenspiel mit simultanem Ausspielen der …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/193278/yomi-starter-set-grave-versus-jaina"&gt;Yomi Starter Set: Grave versus Jaina&lt;/a&gt; ist für mich ein sehr ungewohntes und interessantes Spiel, das einige Probleme im Solospiel bringt. Yomi simuliert die alten 2D Fighter Games - also klassische Punch/Throw/Block Aktionen in einer Stein/Schere/Papier Konfiguration. Aber das ganze hier als Kartenspiel mit simultanem Ausspielen der Aktionskarten. Was im Prinzip also darauf hinaus läuft, die Aktionen des Gegners zu erraten. Was im Solospiel - mangels erratbarem Gegner - nicht so gut geht. Es bleibt also nur die Bewertung der eigenen Kartenhand, ein bisschen Statistik und Kartenzählen. Was erstaunlich interessant gegen einen Automaten ist, der stumpf vom Kartenstapel zieht. Würde man erstmal nicht erwarten, aber die Karten bieten genug interessante Kombinationsmöglichkeiten, dass es trotzdem interessant bleibt. Mindestens zum Lernen der verschiedenen Charaktere also brauchbar, ob es auch Langzeitspaß bieten kann, muss sich noch zeigen. Wie gesagt, das bezieht sich nur auf das Solospiel, mit einem echten Gegner sieht das sicherlich anders aus.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="YomiStarterSet:GraveversusJaina"></category></entry><entry><title>Leaving Earth</title><link href="https://rfc1437.github.io/leaving-earth.html" rel="alternate"></link><published>2016-07-03T19:46:00+02:00</published><updated>2016-07-03T19:46:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-07-03:/leaving-earth.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/173064/leaving-earth"&gt;Leaving Earth&lt;/a&gt; is ein Spiel, in dem die Spieler eine Raumfahrtagentur leiten und Missionen durchführen müssen. Die Soloversion stellt dabei einige spannende Aufgaben, da man von den Missionspunkten die zu gewinnen sind, mindestens die Hälfte bekommen muss. Was schon ganz schön schwer ist - in meinem ersten Spiel musste ich, um …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/173064/leaving-earth"&gt;Leaving Earth&lt;/a&gt; is ein Spiel, in dem die Spieler eine Raumfahrtagentur leiten und Missionen durchführen müssen. Die Soloversion stellt dabei einige spannende Aufgaben, da man von den Missionspunkten die zu gewinnen sind, mindestens die Hälfte bekommen muss. Was schon ganz schön schwer ist - in meinem ersten Spiel musste ich, um überhaupt eine Chance auf einen Solosieg zu haben, erst Venus untersuchen um festzustellen, dass man dort nicht landen kann (wodurch ich die Venusmissionen abwerfen und damit die Punktelast reduzieren konnte) und dann eine bemannte Marsmission durchführen. Letzteres ist dann an der Zeit und mangelnden Ausstattung mit Antrieb gescheitert. Aber im Kopf kreisen schon Ideen, wie das nächste Mal das ganze besser ablaufen kann. Und das ist für ein hartes Optimierspiel schon ein gutes Zeichen - hier wird nicht geballert oder alte Männer mit Atombomben zu Asteroiden geschickt, hier plant man sein Budget, seine mehrjährigen Missionen und das Risiko, das man eingehen will. Cool. For Science!&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="LeavingEarth"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>1775: Rebellion</title><link href="https://rfc1437.github.io/1775-rebellion-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-26T21:50:00+02:00</published><updated>2016-06-26T21:50:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-06-26:/1775-rebellion-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/128996/1775-rebellion"&gt;1775: Rebellion&lt;/a&gt; kam heute zum zweiten Mal auf den Tisch und war wieder ein voller Erfolg: unentschieden, beide Seiten kontrollierten 5 Kolonien und Nordamerika wurde damit zu einer südlichen Provinz Französisch-Kanadas. Das beste von allen Ergebnissen wenn man sich heutige Präsidentschaftskandidaten anguckt. Mir gefällt das Spiel sehr - die Strategien müssen …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/128996/1775-rebellion"&gt;1775: Rebellion&lt;/a&gt; kam heute zum zweiten Mal auf den Tisch und war wieder ein voller Erfolg: unentschieden, beide Seiten kontrollierten 5 Kolonien und Nordamerika wurde damit zu einer südlichen Provinz Französisch-Kanadas. Das beste von allen Ergebnissen wenn man sich heutige Präsidentschaftskandidaten anguckt. Mir gefällt das Spiel sehr - die Strategien müssen wirklich ausgewogen sein, wenn man die südlichen Kolonien halten will, muss man sie auch verteidigen, gleichzeitig will man die nördlicheren nicht verlieren, weil dort viele Kolonien sind. England ist angreifbar, weil ganz im Norden zwei schwer verteidigbare Kolonien liegen, in die die Amerikaner einfallen können. Ich war zwei Kolonien vorne, als ich die letzte Runde eingeläutet habe, habe aber dann zwei Kolonien verloren - und möglicherweise hätte Juliana sogar drei angreifen können. Juliana gefällt es auch, wird also sicher wieder auf den Tisch kommen.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="1775:Rebellion"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Night of Man</title><link href="https://rfc1437.github.io/night-of-man-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-25T18:40:00+02:00</published><updated>2016-06-25T18:40:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-06-25:/night-of-man-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/169986/night-man"&gt;Night of Man&lt;/a&gt; ist ein taktisches Kampfspiel, Aliens vs Humans (oder auch andere Aliens). Bisher war mein Lieblingsspiel in der Nische Hoplomachus, weil es meiner Meinung nach gut die Gladiatorenkämpfe einfängt, die sein Thema sind. Und weil es solide Soloregeln hat. Night of Man ergänzt meine Sammlung hin zu mehr …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/169986/night-man"&gt;Night of Man&lt;/a&gt; ist ein taktisches Kampfspiel, Aliens vs Humans (oder auch andere Aliens). Bisher war mein Lieblingsspiel in der Nische Hoplomachus, weil es meiner Meinung nach gut die Gladiatorenkämpfe einfängt, die sein Thema sind. Und weil es solide Soloregeln hat. Night of Man ergänzt meine Sammlung hin zu mehr ausgedehnten Kämpfen, auch hier mit Soloregeln. Regeln an sich sind aber auch das größte Manko - sie lesen sich zwar recht gut, aber im Spiel fallen dann doch Lücken und Schwachpunkte auf, Symbole ohne Erläuterung oder Situationen, die nicht geklärt sind. Da hätte sorgfältigere Entwicklung des Spiels sicherlich geholfen. Aber wenn man da gesunden Menschenverstand ran lässt, kann man die meisten Sachen auch selber lösen. Das Spiel an sich ist sehr unterhaltsam. Die Impulse gehen schnell durch, das Spiel stockt nicht lange, da man in der Regel nur wenige Einheiten (oft nur eine) aktiviert. Dadurch haben beide Seiten was zu tun und die Reaktionskarten geben nochmal mehr Interaktion. Macht definitiv Lust auf mehr, vor allem mit den Soloregeln (bisher war es linke Hand gegen rechte Hand). Und die Komponenten sind gut gemacht und besonders die Counter sehr alte-Männer-augenfreundlich.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="NightofMan"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Dawn of the Zeds (Third edition)</title><link href="https://rfc1437.github.io/dawn-of-the-zeds-third-edition.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-14T19:21:00+02:00</published><updated>2016-06-14T19:21:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-06-14:/dawn-of-the-zeds-third-edition.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/175095/dawn-zeds-third-edition"&gt;Dawn of the Zeds (Third edition)&lt;/a&gt; ist eine der von mir mit Spannung erwarteten Kickstarterlieferungen dieses Jahres, die vor wenigen Tagen endlich ankam. Die Spannung kam daher, das es von einem meiner Lieblingsverlage ist - Victory Point Games - die damit ihren ersten Ausflug in massentaugliche Produkion gewagt haben. Nicht mehr Print-on-Demand …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/175095/dawn-zeds-third-edition"&gt;Dawn of the Zeds (Third edition)&lt;/a&gt; ist eine der von mir mit Spannung erwarteten Kickstarterlieferungen dieses Jahres, die vor wenigen Tagen endlich ankam. Die Spannung kam daher, das es von einem meiner Lieblingsverlage ist - Victory Point Games - die damit ihren ersten Ausflug in massentaugliche Produkion gewagt haben. Nicht mehr Print-on-Demand mit Laser-Cut Komponenten, sondern professionelle Produktion in hoher Qualität sollte es sein. Dazu dann noch die Tatsache, dass Dawn of the Zeds der Höhepunkt in der States of Siege Reihe ist. Im Prinzip Tower-Defense mit Steuerung der Ereignisse und Angriffe der Feinde durch einen konfigurierbaren Kartenstapel. Das Ergebnis? Wow. Einfach nur Wow. Die Komponenten sind absolut top, das ganze Material sieht fantastisch aus. Das modulare Spielsystem erlaubt verschiedene Schwierigkeitsstufen, sowohl für Coop Spiel als auch fpr Einer-gegen-Viele. Dazu dann noch ein No-Brains Mode, der im Prinzip ein extrem simplifiziertes System für Bier-und-Chips Abende bietet. Das Spiel ist am ehesten mit einem Zombiefilm vergleichbar, die Geschichte wird spannend aufgebaut und durch die vorbereiteten Kartenstapel lässt der Spannungsbogen auch nicht nach. Absolut fantastisches Spielgefühl. Der Setup ist etwas umständlich, da ja die ganzen Elemente vorbereitet werden müssen, aber es liegt im akzeptablen Rahmen für so ein Spiel. Das wird definitiv noch öfter auf den Tisch kommen, da selbst im Solospiel das ganze äußerst viel Spaß macht.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="DawnoftheZeds(Thirdedition)"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Greenland</title><link href="https://rfc1437.github.io/greenland-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-03T21:08:00+02:00</published><updated>2016-06-03T21:08:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-06-03:/greenland-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Mich faszinieren besonders Spiele mit wissenschaftlichem Hintergrund. Deshalb war &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/156501/greenland"&gt;Greenland&lt;/a&gt; für mich auch eine offensichtliche Wahl. Der Autor Phil Eklund ist bekannt für sein sehr intensives Studium der Thematik seiner Spiele. So auch hier - der Überlebenskampf der Thule, Tunit und Norweger auf Grönland um das Jahr 1000 wird hier thematisch …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Mich faszinieren besonders Spiele mit wissenschaftlichem Hintergrund. Deshalb war &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/156501/greenland"&gt;Greenland&lt;/a&gt; für mich auch eine offensichtliche Wahl. Der Autor Phil Eklund ist bekannt für sein sehr intensives Studium der Thematik seiner Spiele. So auch hier - der Überlebenskampf der Thule, Tunit und Norweger auf Grönland um das Jahr 1000 wird hier thematisch aifgegriffen, vor allem die Veränderungen durch die kleine Eiszeit und die sich daraus ergebenden Lebensveränderungen und Migrationen. Das Ergebnis ist ein erstaunlich dichtes Spiel mit viel Strategie und Taktik. Die Regeln sind etwas sehr kompakt aufgebaut, aber mit ein bischen Lesen in den Griff zu bekommen - oder einfach ein paar der Videos auf der Spieleseite bei BGG angucken. Im Prinzip nicht wirklich viel neues, was due Techniken und Mechaniken angeht - Workerplacement mit Würfelentscheiding über den Erfolg, Ressourcenmanagement und eine Eventengine, die den nötigen Druck aufbaut. Die Solovariante ist solide und kann gut den eigenen Anforderungen angepasst werden. Multiplayer hab ich leider noch nicnt ausprobieren können, da das Spiel nur auf Englisch verfügbar ist. Aber für Solo eine klare Empfehlung.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Greenland"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>1775: Rebellion</title><link href="https://rfc1437.github.io/1775-rebellion.html" rel="alternate"></link><published>2016-05-29T21:37:00+02:00</published><updated>2016-05-29T21:37:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-05-29:/1775-rebellion.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/128996/1775-rebellion"&gt;1775: Rebellion&lt;/a&gt; ist ein Spiel über den Amerikanischen Unabhängigkeitskrieg. Solide im War-Euro-Gebiet angesiedelt mit erstaunlich kompakten Regeln. Aber nicht einfach nur Risk-mit-Thema, sondern durchaus strategisch. Mir gefällt besonders die sehr kompakte Spielsituation mit nur 12 Karten pro Fraktion - im 4-Spieler-Modus wird 2-vs-2 gespielt, bei zwei Spielern spielt jeder zwei Fraktionen …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/128996/1775-rebellion"&gt;1775: Rebellion&lt;/a&gt; ist ein Spiel über den Amerikanischen Unabhängigkeitskrieg. Solide im War-Euro-Gebiet angesiedelt mit erstaunlich kompakten Regeln. Aber nicht einfach nur Risk-mit-Thema, sondern durchaus strategisch. Mir gefällt besonders die sehr kompakte Spielsituation mit nur 12 Karten pro Fraktion - im 4-Spieler-Modus wird 2-vs-2 gespielt, bei zwei Spielern spielt jeder zwei Fraktionen. Durch die geringe Regelanzahl und wenigen Karten spielt sich selbst das erste Spiel relativ flott und man erkennt schnell die strategischen und taktischen Möglichkeiten. Und trotz Kompaktheit kommt das Thema meiner Meinung nach gut raus. Macht definitiv Spaß auf mehr!&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="1775:Rebellion"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>W1815</title><link href="https://rfc1437.github.io/w1815-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2016-05-02T20:59:00+02:00</published><updated>2016-05-02T20:59:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-05-02:/w1815-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/175360/w1815"&gt;W1815&lt;/a&gt; hat mich beim ersten Spiel echt überrascht: ich erwartete ein Würfelfest mit wildem Zufall und wenig Kontrolle in einem historischen Setting. Ich fand aber ein durchaus kniffeliges Puzzle mit Würfeln. Klar, alles ist dem Zufall überlassen, aber die Aktionen der Corps mit Reaktionen der Gegner (auch in Ketten) machen …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/175360/w1815"&gt;W1815&lt;/a&gt; hat mich beim ersten Spiel echt überrascht: ich erwartete ein Würfelfest mit wildem Zufall und wenig Kontrolle in einem historischen Setting. Ich fand aber ein durchaus kniffeliges Puzzle mit Würfeln. Klar, alles ist dem Zufall überlassen, aber die Aktionen der Corps mit Reaktionen der Gegner (auch in Ketten) machen das ganze interessant - ich muss ständig abschätzen, welche Risiken und Chancen sich ergeben. Dazu verändern sich die Corps je nach Situation und verändern so die Planungslage. Das bringt dann schnell erstaunlich viel Grübelei und Planung. Die natürlich dann durch die Würfel zunichte gemacht wird. Und das ganze funktioniert erstaunlich gut solo, einfach von den Würfeln die Geschichte der Schlacht (oder eine mögliche alternative Geschichte) erzählen lassen und durch die Auswahl der Corps darauf Einfluss nehmen. Sehr entspannend und spielt sich in 15-30 Minuten.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Spielen"></category><category term="W1815"></category></entry><entry><title>Trickerion: Legends of Illusion</title><link href="https://rfc1437.github.io/trickerion-legends-of-illusion-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2016-03-13T11:35:00+01:00</published><updated>2016-03-13T11:35:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-03-13:/trickerion-legends-of-illusion-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Gelegenheit zur Demo für &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/163068/trickerion-legends-illusion"&gt;Trickerion: Legends of Illusion&lt;/a&gt; gehabt und genutzt. Nette Veranstaltung, auch wenn wir nur die erste Hälfte dabei waren. Das Spiel selbst gefällt mir sehr gut - ich habe allerdings nur die Basisvariante gespielt. Aber Spiele mit mehreren Spielstufen gefallen mir sowieso gut. Das Spiel ist eine sehr …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Gelegenheit zur Demo für &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/163068/trickerion-legends-illusion"&gt;Trickerion: Legends of Illusion&lt;/a&gt; gehabt und genutzt. Nette Veranstaltung, auch wenn wir nur die erste Hälfte dabei waren. Das Spiel selbst gefällt mir sehr gut - ich habe allerdings nur die Basisvariante gespielt. Aber Spiele mit mehreren Spielstufen gefallen mir sowieso gut. Das Spiel ist eine sehr interessante Umsetzung von Worker-Placement. Mit einem wirklich schön umgesetzten Thema, die Aktionen und Komponenten machen alle thematisch Sinn (ok, zu den aktionsfördernden Kristallen fallen mir nur Amphetamine ein, aber der Rest war stimmig). Viele gute Entscheidungssituationen im Spiel, sehr kompakter Spielablauf mit nur 5/7 Runden, dabei aber eine Menge was man pro Runde machen kann und will. Und man muss immer die Gegner im Blick halten um von deren Aktionen (zum Beispiel im Theater oder bei Schnellbestellungen) zu profitieren. Hat viel Spaß gemacht und ich freue mich schon auf Oktober, wenn ich die deutsche Version bekomme.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Spielen"></category><category term="Trickerion:LegendsofIllusion"></category></entry><entry><title>The Castles of Burgundy: The Card Game</title><link href="https://rfc1437.github.io/the-castles-of-burgundy-the-card-game-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2016-03-11T19:28:00+01:00</published><updated>2016-03-11T19:28:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-03-11:/the-castles-of-burgundy-the-card-game-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Neuzugang in der Sammlung: &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/191977/castles-burgundy-card-game"&gt;The Castles of Burgundy: The Card Game&lt;/a&gt;. Ein schön gemachtes Eurogame nur mit Mini-Karten. Brain-Buster zum Mitnehmen. Aber wirklich kein Minigame oder Filler - das ist das volle Euro Programm. Dazu eine erstaunlich solide Solovariante. Das Regelbuch ist aber eine Katastrophe. Es wird im Setup von diversen …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Neuzugang in der Sammlung: &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/191977/castles-burgundy-card-game"&gt;The Castles of Burgundy: The Card Game&lt;/a&gt;. Ein schön gemachtes Eurogame nur mit Mini-Karten. Brain-Buster zum Mitnehmen. Aber wirklich kein Minigame oder Filler - das ist das volle Euro Programm. Dazu eine erstaunlich solide Solovariante. Das Regelbuch ist aber eine Katastrophe. Es wird im Setup von diversen Kartentypen gesprochen, aber oft nicht klar gesagt, wie man die erkennt. Das Setup ist eher verwirrend geschrieben - ein ordentlich erkennbares Bild wäre viel verständlicher gewesen. Überhaupt, die Bilder: viel zu klein. Die Gebäudeerklärungen geraten so zum Rätselspiel. Wirklich kein Spaß beim ersten Spiel. Trotzdem lohnt es sich, man wird mit einem sehr spannenden Spiel belohnt, bei dem wirklich viele verschiedene Strategien laufen können, je nach den Karten, die ausliegen. Toll designed, etwas schwach umgesetzt, was das Regelbuch angeht.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="TheCastlesofBurgundy:TheCardGame"></category></entry><entry><title>Imperial Settlers</title><link href="https://rfc1437.github.io/imperial-settlers.html" rel="alternate"></link><published>2016-03-05T15:25:00+01:00</published><updated>2016-03-05T15:25:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-03-05:/imperial-settlers.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/154203/imperial-settlers"&gt;Imperial Settlers&lt;/a&gt; ist das Ergebnis meines ersten Trades auf BGG. Und ich bin sehr zufrieden mit der Wahl, das Spiel fühlt sich klasse an. Am Anfang denkt man noch, das geht etwas zäh los, aber schon in der zweiten Runde wird es wild und in Runde vier und fünf brummt …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/154203/imperial-settlers"&gt;Imperial Settlers&lt;/a&gt; ist das Ergebnis meines ersten Trades auf BGG. Und ich bin sehr zufrieden mit der Wahl, das Spiel fühlt sich klasse an. Am Anfang denkt man noch, das geht etwas zäh los, aber schon in der zweiten Runde wird es wild und in Runde vier und fünf brummt es regelrecht. Und dann ist auch schon Ende. Es ist ein solides Aufbauspiel bei dem man seine Ressourcenmaschine baut und betreibt - aber mit Interaktion, um einen Gegner im Zaum zu halten. Dazu niedliche, freundliche Grafik und solide Komponenten. Aufbau ist schnell erledigt, auch ein großer Vorteil. Und alles ist gut visuell orientiert, so dass man nicht so schnell vergisst was man verfügbar hat. Ich hoffe, Juliana findet auch Spaß daran.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="ImperialSettlers"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Wir sind das Volk!</title><link href="https://rfc1437.github.io/wir-sind-das-volk.html" rel="alternate"></link><published>2016-02-08T11:01:00+01:00</published><updated>2016-02-08T11:01:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-02-08:/wir-sind-das-volk.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;[gallery link="file"]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir haben am Sonntag zum zweiten Mal &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/165401/wir-sind-das-volk"&gt;Wir sind das Volk!&lt;/a&gt; als Lernrunde (diesmal zwei Dekaden) auf den Tisch gepackt. Ich bin immer noch begeistert, Juliana ist noch etwas zögerlich, aber es gefällt ihr auch. Beim zweiten Mal lief es für den Osten deutlich besser, die Wirtschaft …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;[gallery link="file"]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir haben am Sonntag zum zweiten Mal &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/165401/wir-sind-das-volk"&gt;Wir sind das Volk!&lt;/a&gt; als Lernrunde (diesmal zwei Dekaden) auf den Tisch gepackt. Ich bin immer noch begeistert, Juliana ist noch etwas zögerlich, aber es gefällt ihr auch. Beim zweiten Mal lief es für den Osten deutlich besser, die Wirtschaft dort war angeschlagen, aber funktionierend und für die zwei Dekaden auch tragend - ob es aber die nächste Dekade überstanden hätte, ist schon eher zweifelhaft, weil Juliana im Westen die Wirtschaft drastisch ankurbeln konnte und ich diesmal nicht ein Bundesland auf niedrigem Wirtschaftslevel halten konnte. Schon spannend wenn man das Board dann sieht mit den ganzen Wirtschaftsverbindungen und sich da deutlich der Unterschied zwischen West und Ost herausstellt - zum Beispiel bei mir eine sozialistische Hochburg in Meck-Pomm, weil da ständig Massenunruhen ausbrachen, zentrale Wirtschaftsansammlungen in Brandenburg, Berlin und Sachsen. Der Westen ist definitiv einfacher zu spielen, da man sich dort primär auf den Wirtschaftsaufbau konzentrieren kann und nur gelegentlich mit passenden Ereignissen dem Osten Knüppel zwischen die (wirtschaftlichen) Beine wirft, während der Osten ständig gegen den Zusammenbruch kämpfen muss und sich seine Wirtschaft aus den seltsamsten Ecken zusammenkratzt und mit Ideologie und Unterdrückung gegen die wachsende Unruhe in der Bevölkerung kämpft. Kleinere Fehler haben wir glaube ich nur in der ersten Dekade bei der Republikflucht gemacht (da wird abwechselnd gewählt, welche Wirtschaft verschwindet), ansonsten liefen die beiden Dekaden schon sehr rund - was für ein übersichtliches Regelsystem spricht. Die Dekadenende-Phase lief dann auch schon flotter ab, auch wenn der Teil wirklich etwas fummelig wirkt - aber da man da nach Checkliste geht, kann man eigentlich kaum was vergessen. Es ist aber schon ein kleiner Durchhänger im Spielfluß, gerade weil man am Anfang ja doch sicherheitshalber nach Anleitung die Checkliste abarbeitet (da gibt es aber auf BGG praktische grafische Checklisten, die sind - wenn man das ganze schon einigermaßen kennt - wohl deutlich fixer als durch den Text zu gehen).&lt;/p&gt;</content><category term="Galerie"></category><category term="Spielen"></category><category term="WirsinddasVolk!"></category></entry><entry><title>Hoplomachus: Origins</title><link href="https://rfc1437.github.io/hoplomachus-origins-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2016-01-31T14:09:00+01:00</published><updated>2016-01-31T14:09:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-01-31:/hoplomachus-origins-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/176524/hoplomachus-origins"&gt;Hoplomachus: Origins&lt;/a&gt; hat mich seit ein paar Tagen mit seinen solo-Trials gepackt. Diese sind weniger ein volles solo-Spiel als vielmehr kleine Szenarien mit der Aufforderung, diese zu zerbrechen - eine Lösung durch Kombination von Gladiatoren, Taktiken und Spielzügen zu finden, die das Szenario verlässlich besiegen kann. Sehr schnell gespielt und die …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/176524/hoplomachus-origins"&gt;Hoplomachus: Origins&lt;/a&gt; hat mich seit ein paar Tagen mit seinen solo-Trials gepackt. Diese sind weniger ein volles solo-Spiel als vielmehr kleine Szenarien mit der Aufforderung, diese zu zerbrechen - eine Lösung durch Kombination von Gladiatoren, Taktiken und Spielzügen zu finden, die das Szenario verlässlich besiegen kann. Sehr schnell gespielt und die AI für die Gegner ist trotz sehr geringer Komplexität erstaunlich effektiv. Macht durchaus Spaß und kann schnell mal zwischendurch gespielt werden.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Hoplomachus:Origins"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Wir sind das Volk!</title><link href="https://rfc1437.github.io/wir-sind-das-volk-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2016-01-31T14:06:00+01:00</published><updated>2016-01-31T14:06:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-01-31:/wir-sind-das-volk-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/165401/wir-sind-das-volk"&gt;Wir sind das Volk!&lt;/a&gt; kam gestern das erste Mal mit Juliana auf den Tisch. Wie bei meiner ersten Solo-Runde allerdings nur für die erste Dekade, weil das zum ersten Lernen schon mal alle Aspekte des Spiels zeigt, aber nicht gleich mit dem vollen Programm überlädt. Bei diesem Spiel hoffe ich …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/165401/wir-sind-das-volk"&gt;Wir sind das Volk!&lt;/a&gt; kam gestern das erste Mal mit Juliana auf den Tisch. Wie bei meiner ersten Solo-Runde allerdings nur für die erste Dekade, weil das zum ersten Lernen schon mal alle Aspekte des Spiels zeigt, aber nicht gleich mit dem vollen Programm überlädt. Bei diesem Spiel hoffe ich, dass bei Juliana das Interesse bleibt, weil es wirklich sehr gut gemacht ist. Es ist im Prinzip ein Mix aus Ressourcenmanagement mit etwas Area-Control reingemischt und - für den Osten - ein guter Schuss State of Siege. Beide Seiten spielen sich sehr verschieden, der Westen spielt ein Wirtschaftsaufbauspiel mit integrierten Angriffen auf den Osten mit Ideologie und Lebensstandard, der Osten kämpft ständig ums Überleben und versucht alle Feuer zu löschen, also im Prinzip klassische Mangelverwaltung. Der Westen gewinnt durch Auflösung des Osten, der Osten muss nur bis zum Ende überleben um zu gewinnen. Aus diesen sehr asymmetrischen Vorgehensweisen und Zielen ergibt sich dann ein spannendes Tauziehen zwischen den beiden deutschen Staaten. Das ganze gewürzt mit einem historischen Thema. Sehr cool.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Spielen"></category><category term="WirsinddasVolk!"></category></entry><entry><title>Cuba Libre</title><link href="https://rfc1437.github.io/cuba-libre.html" rel="alternate"></link><published>2016-01-24T09:49:00+01:00</published><updated>2016-01-24T09:49:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-01-24:/cuba-libre.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Mein erstes COIN (Counter Insurgency) Spiel ist &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/111799/cuba-libre"&gt;Cuba Libre&lt;/a&gt; - und das kam erstmalig gestern auf den Tisch. Was für ein großartiges System. Es ist komplex mit vielen Elementen, aber das Material (Brett, Spielerhilfen, Spielsequenzhilfe) macht es trotzdem leicht dem Spielfluss zu folgen und nicht mittendrin zu vergessen wessen Aktion es …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Mein erstes COIN (Counter Insurgency) Spiel ist &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/111799/cuba-libre"&gt;Cuba Libre&lt;/a&gt; - und das kam erstmalig gestern auf den Tisch. Was für ein großartiges System. Es ist komplex mit vielen Elementen, aber das Material (Brett, Spielerhilfen, Spielsequenzhilfe) macht es trotzdem leicht dem Spielfluss zu folgen und nicht mittendrin zu vergessen wessen Aktion es ist, wer als nächstes dran ist und was der machen darf. Thematisch ist das Spiel auch sehr gut mit den Mechaniken verbunden - das Syndikat baut Kasinos und greift sich Geld wo sie können, sind aber relativ lokal aktiv, das Directorio bildet viele kleinere Zellen quer über die Insel und versucht beide Seiten zu stören und sich selbst in vielen Landesteilen zu positionieren, Batista verballert sein Geld (das er von USA und dem Syndikat bekommt) auf massive Polizei und Militäraktionen gegen die Rebellen und Castros Seite versucht die Regionen von der Revolution zu überzeugen und möglichst viele Regionen und Städte zur Opposition zu motivieren. Mein Spiel war Castro gegen den Rest (von Bots gesteuert) und war leider nicht erfolgreich - das Syndikat hat das Land zu sehr korrumpiert. Die Bots zeigten recht gut den Charakter der anderen Fraktionen. Ok, die ganze Nummer dauerte 5 Stunden, aber es war ja auch das erste Spiel. Beim nächsten Mal wird das flüssiger laufen. Und es wird definitiv ein nächstes Mal geben, das Spiel ist einfach fantastisch. Und ich freue mich schon auf die kommende Erweiterung und die beiden kommenden COIN Spiele über die gallischen Kriege und die Amerikanische Revolution. Cuba Libre hat auch nur 56 Karten oder so, da bin ich schon am Überlegen, ob ich die nicht einfach übersetze - dann hätte ich auch eine Chance, das mit Juliana zu spielen. Komplexer als unser übliches Spielfutter, aber lohnend.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="CubaLibre"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Sentinels of the Multiverse</title><link href="https://rfc1437.github.io/sentinels-of-the-multiverse-3.html" rel="alternate"></link><published>2016-01-20T08:54:00+01:00</published><updated>2016-01-20T08:54:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-01-20:/sentinels-of-the-multiverse-3.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Nach längerer Pause mal wieder &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/102652/sentinels-multiverse"&gt;Sentinels of the Multiverse&lt;/a&gt; gespielt. Das ist immer noch ein wirklich unterhaltsames Spiel. Aber ich merke immer mehr, dass es zwar viel Spaß macht, mir aber das nachhalten diverser Effekte in der Papierversion einfach die Lust verdirbt die Karten rauszuholen und ich es daher dann …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Nach längerer Pause mal wieder &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/102652/sentinels-multiverse"&gt;Sentinels of the Multiverse&lt;/a&gt; gespielt. Das ist immer noch ein wirklich unterhaltsames Spiel. Aber ich merke immer mehr, dass es zwar viel Spaß macht, mir aber das nachhalten diverser Effekte in der Papierversion einfach die Lust verdirbt die Karten rauszuholen und ich es daher dann doch wieder lieber auf dem PC oder Tablet spiele. Was eigentlich schade ist, aber ich bemerke schon in der digitalen Version oft Momente von "huch, an den Modifier hab ich jetzt ja gar nicht mehr gedacht", in der Papierversion wird das echt lästig. Da helfen auch die vielen Marker nicht wirklich. Andererseits ist es ja eh ein rein kooperatives Spiel, ohne Entscheidungen für den Gegner, daher kann man sowas auch gut auf Computer umsetzen. Für ein Solo-Spiel ist das völlig ok und viel bequemer.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="SentinelsoftheMultiverse"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Hostage Negotiator</title><link href="https://rfc1437.github.io/hostage-negotiator-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2016-01-15T21:33:00+01:00</published><updated>2016-01-15T21:33:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-01-15:/hostage-negotiator-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ich habe &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/134253/hostage-negotiator"&gt;Hostage Negotiator&lt;/a&gt; vor ein paar Tagen bekommen und es ausprobiert. Sehr interessante Umsetzung eines spannenden Themas. Es hat die klassische wargame-Struktur: entscheide einen Plan und die Würfel sagen dir, ob der Plan gelingt. Die chancen stehen dafür nicht sonderlich gut. Von daher erinnere es mich an die State …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ich habe &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/134253/hostage-negotiator"&gt;Hostage Negotiator&lt;/a&gt; vor ein paar Tagen bekommen und es ausprobiert. Sehr interessante Umsetzung eines spannenden Themas. Es hat die klassische wargame-Struktur: entscheide einen Plan und die Würfel sagen dir, ob der Plan gelingt. Die chancen stehen dafür nicht sonderlich gut. Von daher erinnere es mich an die State of Siege Spiele wie Soviet Dawn oder Cruel Necessity, bei denen ist das genauso. Hier muss man auch immer das Risiko im Auge haben, das Glück spielt aber fast noch eine größere Rolle als bei den SoS Spielen. Von daher weiß ich nicht, ob es auf Dauer neben Soviet Dawn (das noch schneller aufgebaut ist) Bestand haben wird - aber es hat den Vorteil der höheren Variabilität. Verglichen mit Space Hulk: Todesengel jedenfalls steht es meiner Meinung nach gut da, die Schachtel ist auch klein, eine Reihe von Erweiterungen bingen Abwechselung, es wird also mindestens als Reisepack einen Platz haben. Und bestimmt noch einige Runden auf dem Tisch verbringen.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="HostageNegotiator"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Soviet Dawn</title><link href="https://rfc1437.github.io/soviet-dawn.html" rel="alternate"></link><published>2016-01-08T19:34:00+01:00</published><updated>2016-01-08T19:34:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2016-01-08:/soviet-dawn.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/40107/soviet-dawn"&gt;Soviet Dawn&lt;/a&gt; ist ein weiteres State of Siege Spiel. Dieses war als Beilage in der C3i 27 drin, ein echtes Schnäppchen. Thematisch sehr dicht, wie bei allen State of Siege Spielen bisher, die Spielzeit deutlich kürzer als bei Cruel Necessity. Gefällt mir sehr gut, trotz des Würfelfestes ist schon erkennbar …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/40107/soviet-dawn"&gt;Soviet Dawn&lt;/a&gt; ist ein weiteres State of Siege Spiel. Dieses war als Beilage in der C3i 27 drin, ein echtes Schnäppchen. Thematisch sehr dicht, wie bei allen State of Siege Spielen bisher, die Spielzeit deutlich kürzer als bei Cruel Necessity. Gefällt mir sehr gut, trotz des Würfelfestes ist schon erkennbar, dass man durchaus Chancen hat, aber nur sehr knappe. Dank der kurzen Spielzeut gute Chancen öfter auf den Tisch zu kommen, allein schon weil ich das Thema (frühe Sovietunion nach der Revolution) spannend finde. Schönes Solo Spiel für zwischendurch.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="SovietDawn"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Polis: Fight for the Hegemony</title><link href="https://rfc1437.github.io/polis-fight-for-the-hegemony-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2015-12-22T09:07:00+01:00</published><updated>2015-12-22T09:07:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-12-22:/polis-fight-for-the-hegemony-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/69779/polis-fight-hegemony"&gt;Polis: Fight for the Hegemony&lt;/a&gt; gab es vor kurzem bei der Spiele-Offensive zu einem echten Schnäppchenpreis (15 Euro), da konnte ich einfach nicht Nein sagen und hab zugegriffen. Polis ist ein Spiel das auf interessante Weise zwischen War-Game und Euro-Game balanciert. Die Mechanismen sind sehr deutlich Euro - aber die Struktur …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/69779/polis-fight-hegemony"&gt;Polis: Fight for the Hegemony&lt;/a&gt; gab es vor kurzem bei der Spiele-Offensive zu einem echten Schnäppchenpreis (15 Euro), da konnte ich einfach nicht Nein sagen und hab zugegriffen. Polis ist ein Spiel das auf interessante Weise zwischen War-Game und Euro-Game balanciert. Die Mechanismen sind sehr deutlich Euro - aber die Struktur hat starke Anklänge an War-Games, speziell der mehr strategischen "1000 Miles View" Variante, bei der sich einzelne Züge auf große Aktionen (ganze Truppenbewegungen auf Land oder Meer) beziehen. Das ganze als reines 2-Spieler Spiel ausgelegt mit einer tollen Karte, vielen Holzteilen, Projekttafeln für die Sonderfähigkeiten, die manche Städte erlangen, einem Event-Stapel, der jeder Runde seinen Stempel aufdrückt und einem Stapel Kampf-Karten, über die Kriege abgewickelt werden. Dazu noch ein 4-seitiger Würfel für die Anpassung von Marktpreisen (ja, Handel ist neben den Kriegen ein wesentlicher Bestandteil, genauso wie Diplomatie) und Erwürfelung von Belagerungserfolgen. Das ganze gibt eine ziemlich interessante Mischung - das erste Lernspiel war zwar nur ein Ausschnitt des Gesamtspiels (dazu werden Szenarien angeboten, die schneller gespielt sind als das volle Spiel), hat aber schon gute Einblicke gegeben, was mich da erwartet. Und danach bin ich wirklich hibbelig, das Spiel noch öfter auf den Tisch zu bekommen - selbst Solo könnte interessant sein, auch wenn die Kriege durch Kartenwahl entschieden werden, da lässt sich schon ein bisschen was machen um das auch im Solo-Spiel brauchbar abzuwickeln. Alles andere ist offen und damit problemlos "linke Hand gegen rechte Hand" spielbar. Was mich begeistert: wie gut der historische Hintergrund (Sparta gegen Athen nach dem Ende der persischen Kriege) eingefangen und abgebildet wird. Athen hat die See-Übermacht, Sparta ist an Land überlegen - aber das äußert sich erstmal nur dadurch, wer von beiden einen Kampf beginnt. Kriege sind nicht direkt desaströs mit riesigen Verlusten, sondern statt dessen wesentlich stärker auf Prestige-Gewinn ausgelegt, nur gelegentlich verliert man mal eine oder zwei Phalanxen oder Galeeren. Gegner haben immer die Option zur Flucht (Verfolgung durch schwer gepanzerte Hopliten war nicht wirklich praktikabel, ein Aufgeben der Formation wäre deren Ende gewesen), wenn auch mit Prestigeverlust. Übernahme von Städten ist durch Bestechung und Anzettelung von Bürgerkriegen viel sicherer zu bewerkstelligen als durch Belagerungen, so daß Handel - als Lieferant für Silber und Rohstoffe für Truppen - eine sehr zentrale Rolle spielt. Abschneiden von Handelswegen kann eine Seite stark blockieren (besonders Sparta, da dessen Handelshäfen von Athen erobert werden können). Weizen zur Erhaltung der eigenen Poleis muss in der Regel erhandelt werden, also auch hier wieder starker Fokus auf dem Handel, der aber natürlich durch See- und Landblockaden stark beeinträchtigt werden kann. Athen will in der Regel Sparta vom Handel abschneiden, um sie zu dezimieren, während Sparta Blockaden brechen und Zugänge zu Handelsplätzen will und eher den kriegerischen Konflikt sucht (und im frühen Spiel unbedingt Sizilien kontrollieren will). Eine schön ausgearbeitete Asymmetrie der beteiligten Polis, ohne das ganze Spiel massiv zu überladen mit Sonderfähigkeiten. Statt dessen die Asymmetrie in die Spielaufstellung, Gebiets- und Ressourcenverteilung (und sehr kleinen Ungleichgewichten in den Regeln, siehe Startkämpfer) integriert. Toll.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Polis:FightfortheHegemony"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Mage Knight Board Game</title><link href="https://rfc1437.github.io/mage-knight-board-game.html" rel="alternate"></link><published>2015-11-17T09:16:00+01:00</published><updated>2015-11-17T09:16:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-11-17:/mage-knight-board-game.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ich hab es tatsächlich endlich mal geschafft &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/96848/mage-knight-board-game"&gt;Mage Knight Board Game&lt;/a&gt; auf den Tisch zu bringen für ein Solo-Lernspiel. Noch mit reduzierten Walkthrough Regeln, um erstmal einen Griff an den Regelrahmen zu bekommen, dann gehts beim nächsten Solo-Spiel mal richtig in den Walkthrough mit vollen Regeln. Hat schon ziemlich viele …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Ich hab es tatsächlich endlich mal geschafft &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/96848/mage-knight-board-game"&gt;Mage Knight Board Game&lt;/a&gt; auf den Tisch zu bringen für ein Solo-Lernspiel. Noch mit reduzierten Walkthrough Regeln, um erstmal einen Griff an den Regelrahmen zu bekommen, dann gehts beim nächsten Solo-Spiel mal richtig in den Walkthrough mit vollen Regeln. Hat schon ziemlich viele Ecken an die man denken muss und leider ist der Setup doch ein bischen aufwändiger (allerdings auch nicht viel schlimmer als zum Beispiel bei The Gallerist), da muss ich mir noch was für die Organisation einfallen lassen. Aber so ganz grundsätzlich ist das schon ein beeindruckendes Spiel. Mir liegen ja solche mehr Puzzle-orientierten Coop oder Solo Spiele und das Thema liegt mir auf jeden Fall. Das wird definitiv wiederholt. Und auf die Neuauflagen der Erweiterungen warte ich auch ganz gespannt, speziell die Verloschollene Legion und die ganz neue Erweiterung bieten ja eine Menge für das Solo-Spiel.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="MageKnightBoardGame"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>7 Wonders: Duel</title><link href="https://rfc1437.github.io/7-wonders-duel-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2015-11-08T22:05:00+01:00</published><updated>2015-11-08T22:05:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-11-08:/7-wonders-duel-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/173346/7-wonders-duel"&gt;7 Wonders: Duel&lt;/a&gt; hatte ich mir für Essen vorbestellt und dann - wegen meines Ausfalls - vom Kollegen mitbringen lassen. Wie schon bei Tides of Time fasziniert mich die Idee eines zwei Personen Draftings. Hier besonders interessant das offene Drafting - man sieht die Auswahlen des Gegners und zumindestens Teile der kommenden Karten …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/173346/7-wonders-duel"&gt;7 Wonders: Duel&lt;/a&gt; hatte ich mir für Essen vorbestellt und dann - wegen meines Ausfalls - vom Kollegen mitbringen lassen. Wie schon bei Tides of Time fasziniert mich die Idee eines zwei Personen Draftings. Hier besonders interessant das offene Drafting - man sieht die Auswahlen des Gegners und zumindestens Teile der kommenden Karten. Dazu dann ein Aufdeckmechanismus ala Jaipur, bei dem man höllisch aufpassen muss, dem Gegner nicht zu viele Optionen zu geben und interessante Nebenwege zu gewinnen mit Militär oder Wissenschaft. Gebäude bauen aufeinander auf und bilden Ketten ala Progress und dazu noch die Weltwunder, die alle mächtige Effekte bieten. Und die wissenschaftlichen Errungenschaften, die entscheidende Vorteile für einen Spieler bieten können. Das ganze in einem kompakten Paket mit überschaubarer Spielzeit und - trotz der vielen Optionen - recht kompakten Regeln. Mir gefällts schon nach dem ersten Übungsspiel und ich hoffe, nach ein paar Spielen gefällt es Juliana auch.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="7Wonders:Duel"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Tides of Time</title><link href="https://rfc1437.github.io/tides-of-time-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2015-11-07T16:38:00+01:00</published><updated>2015-11-07T16:38:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-11-07:/tides-of-time-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/176229/tides-time"&gt;Tides of Time&lt;/a&gt; hatte ich mir gekauft, weil mich Microgames immer wieder faszinieren, besonders wenn da tatsächlich ein richtiges Spiel hinter steckt. Außerdem ist es ein Drafting-Spiel, und das auch noch für zwei Spieler, obwohl ja gerade Drafting oft mit zwei eher nicht so gut läuft. Aber hier passt es …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/176229/tides-time"&gt;Tides of Time&lt;/a&gt; hatte ich mir gekauft, weil mich Microgames immer wieder faszinieren, besonders wenn da tatsächlich ein richtiges Spiel hinter steckt. Außerdem ist es ein Drafting-Spiel, und das auch noch für zwei Spieler, obwohl ja gerade Drafting oft mit zwei eher nicht so gut läuft. Aber hier passt es wirklich gut und das Spiel hat erstaunlich viele Entscheidungen zu bieten, bei denen man wirklich nachdenken muss. Da braucht deutlich mehr Überlegung als andere typischen Füller, spielt sich aber trotzdem sehr zügig. Dazu noch eine kompakte Box (könnte durch Standardkarten aber noch kompakter sein als mit den Monsterkarten die Pegasus für "Microgames" wählt) und ein wirklich kompaktes Setup, das auch auf Cafehaus-Tischen Platz findet. Cool. Wegen der wirklich guten Illustrationen verzeihe ich sogar die riesigen Karten.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="TidesofTime"></category></entry><entry><title>The Lord of the Rings: The Card Game</title><link href="https://rfc1437.github.io/the-lord-of-the-rings-the-card-game-board-game-boardgamegeek-12.html" rel="alternate"></link><published>2015-11-06T10:10:00+01:00</published><updated>2015-11-06T10:10:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-11-06:/the-lord-of-the-rings-the-card-game-board-game-boardgamegeek-12.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/77423/lord-rings-card-game"&gt;The Lord of the Rings: The Card Game&lt;/a&gt; ist ja ein regelmäßiger Gast auf dem Tisch, jedenfalls wenn ich Solo spiele. Nicht jede Runde ist bemerkenswert, auch wenn die Spiele eigentlich immer Spaß machen. Aber gestern habe ich mein renoviertes Ent-Deck das erste Mal ins Rennen geschickt, diesmal gegen das …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/77423/lord-rings-card-game"&gt;The Lord of the Rings: The Card Game&lt;/a&gt; ist ja ein regelmäßiger Gast auf dem Tisch, jedenfalls wenn ich Solo spiele. Nicht jede Runde ist bemerkenswert, auch wenn die Spiele eigentlich immer Spaß machen. Aber gestern habe ich mein renoviertes Ent-Deck das erste Mal ins Rennen geschickt, diesmal gegen das erste Szenario des Schwarzen Reiters. Und das Ergebnis war beeindruckend. Das Deck lief überhaupt nicht flüssig an - nur wenige Ents, nur eines des Ent-Grabe-Ereignisse (wo man aus den top-5 alle Ent-Karten nehmen kann). Kein Shadowmane für Gandalf. Also eigentlich nicht wirklich optimal - und trotzdem hat das Deck extrem gut gehalten. So richtig bedrohlich wurde die Situation nie, die schwarzen Reiter (allerdings auch mit viel Glück, keiner von denen hat sein Reittier bekommen) waren keine echte Gefahr, da ich sie fast immer aus dem Staging holen konnte um sie sauber zu blocken und dann mit ein paar Ents zu zerpflücken. Dank einiger Schneller Knoten waren dann auch die Hobbits immer verfügbar um sie in Verstecken-Prüfungen zu entsenden und im Notfall konnten die mit Ents noch verbessert werden. Und Baumbart war als solider Verteidiger und Quester und zusätzliche Ressourcenquelle auch bald dabei. Der Wechsel weg von Baumbart als Helden hin zu Gandalf gibt mir definitiv ein gutes Stück Kontrolle über das Spielerdeck, was bei sperrigem Anlaufen des Decks deutlich hilft - gerade bei schlechterer Entwicklung der ersten Runden war die alte Version schnell überfordert und hier musste ich schon sehr schnell gegen 9-11 Bedrohung im Aufmarsch antreten. Ein wirklich nettes Deck und ich glaub das kann ich mal gegen die ganze Kampagne antreten lassen.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Spielen"></category><category term="TheLordoftheRings:TheCardGame"></category></entry><entry><title>The Gallerist</title><link href="https://rfc1437.github.io/the-gallerist.html" rel="alternate"></link><published>2015-11-03T22:58:00+01:00</published><updated>2015-11-03T22:58:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-11-03:/the-gallerist.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/125153/gallerist"&gt;The Gallerist&lt;/a&gt; kam heute zum ersten Solospiel auf den Tisch. Wow. Das ist schon fast Arbeit. Macht aber sehr viel Spaß, auch wenn ich im ersten Solospiel noch viel zu viele Fehler gemacht habe - das Spielsystem ist schon gut erkennbar gewesen. Die Aktionen machen Sinn und sind thematisch hervorragend fundiert …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/125153/gallerist"&gt;The Gallerist&lt;/a&gt; kam heute zum ersten Solospiel auf den Tisch. Wow. Das ist schon fast Arbeit. Macht aber sehr viel Spaß, auch wenn ich im ersten Solospiel noch viel zu viele Fehler gemacht habe - das Spielsystem ist schon gut erkennbar gewesen. Die Aktionen machen Sinn und sind thematisch hervorragend fundiert, was das Lernen deutlich vereinfacht. Und das Beste: es macht echt Spaß. Die zwei Stunden gingen um wie nix. Das wird definitiv wiederholt.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Spielen"></category><category term="TheGallerist"></category></entry><entry><title>The Golden Ages</title><link href="https://rfc1437.github.io/the-golden-ages-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2015-11-02T12:50:00+01:00</published><updated>2015-11-02T12:50:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-11-02:/the-golden-ages-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Auswahl für das nächste große Spiel das Juliana und ich zusammen lernen war am Wochende &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/164338/golden-ages"&gt;The Golden Ages&lt;/a&gt; und das erste Lernspiel haben wir hinter uns. War noch etwas holperig, das Spiel hat doch deutlich mehr bewegliche Teile als alles was wir bisher gespielt haben. Aber Spaß hat es gemacht …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Auswahl für das nächste große Spiel das Juliana und ich zusammen lernen war am Wochende &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/164338/golden-ages"&gt;The Golden Ages&lt;/a&gt; und das erste Lernspiel haben wir hinter uns. War noch etwas holperig, das Spiel hat doch deutlich mehr bewegliche Teile als alles was wir bisher gespielt haben. Aber Spaß hat es gemacht und die Struktur ist durchaus logisch. Man muss nur an einiges beim Epochenwechsel denken. Alles in allem aber ein wirklich schönes Spiel mit einer Menge an Möglichkeiten und variablem Aufbau, das dürfte uns für eine gute Weile beschäftigen. Aber ich glaube Progress wird es nicht so schnell vom Thron stoßen.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Spielen"></category><category term="TheGoldenAges"></category></entry><entry><title>Progress: Evolution of Technology</title><link href="https://rfc1437.github.io/progress-evolution-of-technology-4.html" rel="alternate"></link><published>2015-10-26T09:46:00+01:00</published><updated>2015-10-26T09:46:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-10-26:/progress-evolution-of-technology-4.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/140717/progress-evolution-technology"&gt;Progress: Evolution of Technology&lt;/a&gt; hat sich in der letzten Zeit zum totallen Renner mit Juliana entwickelt. Wir haben es praktisch jeden Tag gespielt, in der Zeit in der ich Krank war sogar 2-3 mal am Tag. Und wir haben beide immer noch gewaltigen Spaß daran. Die Vorteile des Spiels sind …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/140717/progress-evolution-technology"&gt;Progress: Evolution of Technology&lt;/a&gt; hat sich in der letzten Zeit zum totallen Renner mit Juliana entwickelt. Wir haben es praktisch jeden Tag gespielt, in der Zeit in der ich Krank war sogar 2-3 mal am Tag. Und wir haben beide immer noch gewaltigen Spaß daran. Die Vorteile des Spiels sind vielfältig, aber abgesehen vom interessanten Thema sind für uns die Highlights, dass alle Aktionen Sinn machen im Kontext des Spielthemas. Karten die aufeinander aufbauen sind logisch verbunden (in dem meisten Fällen jedenfalls) und auch das was an Verbesserungen kommt, ist durchaus mit der Karte verbunden. Dazu kommt, dass die Karten selber keine Texte außer dem Namen haben - man muss nicht erst lange lesen um zu verstehen was passiert, alles ist mit klaren Symbolen gekennzeichnet. Dazu kommt dann auch noch, dass alle Kulturverbesserungen, die man sich erarbeitet, klar auf dem Spielerboard erkennbar sind. Genauso wie die Position in den Kulturbereichen (Prestige, Bevölkerungsentwicklung und Militär) auf dem Zusatzboard. Die verfügbaren Hilfsmittel sind leicht zu benutzen und zu verstehen. Alles das hilft dabei, dass man wirklich einfach locker spielen kann, ohne von Verständnisfragen (gerade bei Juliana durch die Sprachdifferenz entscheidend) aufgehalten zu werden. Obendrauf dann noch ein für uns wirklich spannendes Spielthema und schon ist unsere Abendunterhaltung gesichert. Wir sind mitlerweile bei 1-1,5 Stunden angelangt, allerdings spielen wir auch immer mit dem vierten Zeitalter. Meilensteine und Philosophen haben wir derzeit noch nicht mit ins Programm genommen, wird aber vielleicht doch bald mal interessant, aber bei 20 Spielen zusammen haben wir bis jetzt noch nicht das Gefühl, dass wir das Grundspiel ausgereizt hätten.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Progress:EvolutionofTechnology"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>The Lord of the Ice Garden</title><link href="https://rfc1437.github.io/the-lord-of-the-ice-garden.html" rel="alternate"></link><published>2015-10-08T13:23:00+02:00</published><updated>2015-10-08T13:23:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-10-08:/the-lord-of-the-ice-garden.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/157917/lord-ice-garden"&gt;The Lord of the Ice Garden&lt;/a&gt; hab ich über Spieleschmiede gefördert und erhalten. Und das Spiel ist eine optische Granate - tolle grafische Aufmachung und klasse Miniaturen. Dazu dann ein sehr interessantes Spiel und eine wirklich nicht triviale solo Variante, die tatsächlich einiges vom originalen Spiel erhält. Allerdings sehr weit oben …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/157917/lord-ice-garden"&gt;The Lord of the Ice Garden&lt;/a&gt; hab ich über Spieleschmiede gefördert und erhalten. Und das Spiel ist eine optische Granate - tolle grafische Aufmachung und klasse Miniaturen. Dazu dann ein sehr interessantes Spiel und eine wirklich nicht triviale solo Variante, die tatsächlich einiges vom originalen Spiel erhält. Allerdings sehr weit oben im Komplexitätsgrad, das braucht schon noch mehr Runden, bis ich das wirklich voll verstanden habe um es jemandem zu erklären. Aber es bietet eine Kombination aus Worker-Placement und Area-Domination zusammen mit variablen Spielerfähigkeiten und Upgrademöglichkeiten wie ich es so noch nirgendwo gesehen habe. Absolut wow.&lt;/p&gt;</content><category term="Artikel"></category><category term="Spielen"></category><category term="TheLordoftheIceGarden"></category></entry><entry><title>Jaipur</title><link href="https://rfc1437.github.io/jaipur.html" rel="alternate"></link><published>2015-09-20T21:21:00+02:00</published><updated>2015-09-20T21:21:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-09-20:/jaipur.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Also eigentlich hatte ich &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/54043/jaipur"&gt;Jaipur&lt;/a&gt; nur als Füller zum portofreien Versand mitgenommen. Aber innerhalb weniger Tage hat es sich ganz klar an die Spitze der Beliebtheit bei uns gespielt. Ein wesentlicher Punkt sicherlich, dass Thema und Spiel gut zusammengehen. Die Aktionen machen in der Regel Sinn und sind verständlich. Dazu …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Also eigentlich hatte ich &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/54043/jaipur"&gt;Jaipur&lt;/a&gt; nur als Füller zum portofreien Versand mitgenommen. Aber innerhalb weniger Tage hat es sich ganz klar an die Spitze der Beliebtheit bei uns gespielt. Ein wesentlicher Punkt sicherlich, dass Thema und Spiel gut zusammengehen. Die Aktionen machen in der Regel Sinn und sind verständlich. Dazu kommt, dass es nur wenig verschiedene Aktionen gibt, und die nur in geringen Varianten. Darauf aber aufbauend ein durchaus taktisches Gegeneinander mit ab und an schon recht gemeinen Wegschnappaktionen. Und ein guter Schuss Glück, der immer mal wieder dazu führt, dass sich das Glück dreht. Eines der wenigen Spiele bei denen Juliana nicht nur danach fragt es zu spielen, sonder es auch gleich noch mehrfach spielen will. Wirklich ein klasse Füllerspiel für zwei Spieler, ideal für eine oder zwei (oder drei) Runden, während man auf das Essen wartet oder mal beim Kaffee in der Stadt. Und perfekt für die Reise, da es klein, robust und mit recht überschaubaren Anforderungen für den Platz auf dem Tisch daherkommt. Wird wohl das Tal der Könige als Teisespiel verdrängen für uns. Achso, das Spiel, das ich eigentlich gekauft habe, bei dem ich Jaipur mitgenommen habe? Hab ich noch nicht gespielt. Wir waren zu beschäftigt.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Jaipur"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Dungeon Dice</title><link href="https://rfc1437.github.io/dungeon-dice.html" rel="alternate"></link><published>2015-09-16T23:55:00+02:00</published><updated>2015-09-16T23:55:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-09-16:/dungeon-dice.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Gestern mal &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/136192/dungeon-dice"&gt;Dungeon Dice&lt;/a&gt; auf Kneipentauglichkeit getestet. Bestanden. Jedenfalls in der Basis-Version. Hauptproblem des Spiels ist immer noch das zerstückelte Handbuch, aber da hab ich jetzt auf BGG mir die Übersichten geholt und werde die mal ausdrucken, das sollte dann deutlich effizienter laufen - damit werden dann auch die Erweiterungen wieder …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Gestern mal &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/136192/dungeon-dice"&gt;Dungeon Dice&lt;/a&gt; auf Kneipentauglichkeit getestet. Bestanden. Jedenfalls in der Basis-Version. Hauptproblem des Spiels ist immer noch das zerstückelte Handbuch, aber da hab ich jetzt auf BGG mir die Übersichten geholt und werde die mal ausdrucken, das sollte dann deutlich effizienter laufen - damit werden dann auch die Erweiterungen wieder interessant. Zweites Problem ist das Endspiel, wenn alle schon fast gewonnen haben - aber da haben wir einen Fehler im Spiel gehabt, weil ich Dussel die "magische Artefakte sind Ruhmespunkte" Regel vergessen und die "tausche 5 Ausrüstungswürfel gegen ein magisches Artefakt" Regel ignoriert habe. Denn mit den beiden Regeln kann man recht gut einen alternativen Weg zur Jagd nach roten Monstern aufbauen und sichert so weiterhin etwas mehr Spannung als nur "wer erschlägt das erste rote Monster". Ausserdem macht das auch Handeln mit Artefakten und Ausrüstung wieder spannender und hilft Spielern die im Hintertreffen sind. Nun ja, das ist halt das Problem, wenn man ein Spiel nicht regelmäßig spielt, da vergisst man Sachen. Und für regelmäßiges Spiel hat Dungeon Dice einfach das Problem, dass es wirklich erst ab 3 Spielern richtig Spaß macht, da bei zwei Spielern sowohl der Kampf als auch das Handeln eher flach ausfällt (kooperation gegen die eigenen Ziele ist halt nicht sonderlich sinnvoll). Aber alles in allem ein wirklich nettes Würfelspiel, bei dem das Würfelglück zwar nicht immer beeinflussbar ist, aber katastrophale Auswirkungen halt doch vermeidbar sind mit etwas Geschick. Eigentlich genau das richtige für den Kneipentisch, weil die Komponenten total unempfindlich sind.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="DungeonDice"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>The Golden Ages</title><link href="https://rfc1437.github.io/the-golden-ages.html" rel="alternate"></link><published>2015-09-14T08:54:00+02:00</published><updated>2015-09-14T08:54:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-09-14:/the-golden-ages.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Vor ein paar Wochen hatte ich bei &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/164338/golden-ages"&gt;The Golden Ages&lt;/a&gt; bei &lt;a href="http://www.schwerkraft-verlag.de/shop/"&gt;Schwerkraft&lt;/a&gt; zugeschlagen, weil mich Zivilisationsspiele interessieren und hier versprochen würde, die Ladung in weniger als 2 Stunden abzuliefern. Ich hab jetzt endlich mal gespielt. Natürlich, wie oft bei neuen Spielen, linke gegen rechte Hand. Rechte Hand hat überraschend gewonnen …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Vor ein paar Wochen hatte ich bei &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/164338/golden-ages"&gt;The Golden Ages&lt;/a&gt; bei &lt;a href="http://www.schwerkraft-verlag.de/shop/"&gt;Schwerkraft&lt;/a&gt; zugeschlagen, weil mich Zivilisationsspiele interessieren und hier versprochen würde, die Ladung in weniger als 2 Stunden abzuliefern. Ich hab jetzt endlich mal gespielt. Natürlich, wie oft bei neuen Spielen, linke gegen rechte Hand. Rechte Hand hat überraschend gewonnen, obwohl linke Hand lange Zeit deutlich besser da stand. Und das Spiel ist klasse - ich spiele viele Spiele zwar gegen mich selber um sie zu lernen, aber bin relativ selten wirklich begeistert vom Spielen selbst, weils halt doch recht recht hakelig ist, gegen sich selber zu spielen. Aber hier bekommt jeder Spieler schon früh durch seine Startzivilisation und seine Zukunftstechnologie Ziele gesetzt, die in eine bestimmte Richtung weisen und dadurch recht asymmetrischen Aufbau provozieren. Dazu kommt ein wirklich glattes Spielsystem, bei dem man nicht viel nachhalten muss und jede Aktion in sich abgeschlossen ist, so dass nie das Gefühl aufkommt, das Spiel wäre "fiddly". Einzig der Spielaufbau ist etwas langwieriger, weil man sein Tableau füllt und im Laufe des Spiels leert (anders als in anderen Spielen), man daher Technologieplättchen zuordnen muss. Aber wenn man das mal gemacht hat, gehts das nächste Mal fixer - und mit mehr als einem Spieler kann man ja parallel aufbauen. Inklusive Aufbau hat mein Testspiel 3 Stunden gedauert und war sehr spannend. Wird definitiv noch öfter auf den Tisch kommen.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="TheGoldenAges"></category></entry><entry><title>Progress: Evolution of Technology</title><link href="https://rfc1437.github.io/progress-evolution-of-technology-3.html" rel="alternate"></link><published>2015-09-13T21:37:00+02:00</published><updated>2015-09-13T21:37:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-09-13:/progress-evolution-of-technology-3.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/140717/progress-evolution-technology"&gt;Progress: Evolution of Technology&lt;/a&gt; war heute mal wieder auf dem Tisch mit Juliana zusammen (also das Spiel auf dem Tisch, Juliana saß davor ...) und ab ging es bis ins vierte Zeitalter. Wow. Was für ein Spiel. Immer noch sind wir davon sehr begeistert. Es ist mit Abstand das komplexeste Spiel …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/140717/progress-evolution-technology"&gt;Progress: Evolution of Technology&lt;/a&gt; war heute mal wieder auf dem Tisch mit Juliana zusammen (also das Spiel auf dem Tisch, Juliana saß davor ...) und ab ging es bis ins vierte Zeitalter. Wow. Was für ein Spiel. Immer noch sind wir davon sehr begeistert. Es ist mit Abstand das komplexeste Spiel, das wir zusammen spielen und es schlaucht schon ein wenig, aber macht sehr viel Spaß. Diesmal hab ich gewonnen, aber nur sehr knapp (45 gegen 42). Bisher haben wir nur das vierte Zeitalter mit reingepackt, die beiden anderen Minierweiterungen haben wir noch nicht rein genommen, das Spiel ist so schon schwer genug. Ein wirklich toller Zivilisationsentwickler, der sich auf den für mich spannenden Teil - den Technologiebaum - konzentriert.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Progress:EvolutionofTechnology"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Pergamon</title><link href="https://rfc1437.github.io/pergamon.html" rel="alternate"></link><published>2015-09-06T22:25:00+02:00</published><updated>2015-09-06T22:25:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-09-06:/pergamon.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/90040/pergamon"&gt;Pergamon&lt;/a&gt; kam gestern an (naja, schon eher, aber wir waren im Urlaub) und kam heute auf den Tisch. Ein nettes Spirl rund um Archäologie für das Pergamon Museum. Es war ein echtes Schnäppchen - eigentlich nicht mehr verfügbar, aber ein Restposten der englischen Version war dann doch noch zu haben, das …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/90040/pergamon"&gt;Pergamon&lt;/a&gt; kam gestern an (naja, schon eher, aber wir waren im Urlaub) und kam heute auf den Tisch. Ein nettes Spirl rund um Archäologie für das Pergamon Museum. Es war ein echtes Schnäppchen - eigentlich nicht mehr verfügbar, aber ein Restposten der englischen Version war dann doch noch zu haben, das Spiel zu 7,50 - da konnte ich nicht nein sagen. Und es hat sich gelohnt. Ein sehr interessanter Mechanismus zur Erlangung von Geldern für Ausgrabungen, ständig "reichere" Ausgrabungsstätten, ein interessanter Mechanismus nach dem Ausstellungen langsam verblassen und das alles mit tollen Komponenten mit viel Liebe gestaltet. Und das Spiel geht fix vonstatten, jeder einzelne Zug ist nur eine einfache Aktion, aber kombiniert mit viel Prognostizieren, was die Gegner wohl tun werden. Gefällt!&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Pergamon"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Kashgar: Händler der Seidenstraße</title><link href="https://rfc1437.github.io/kashgar-haendler-der-seidenstrasse.html" rel="alternate"></link><published>2015-08-23T19:36:00+02:00</published><updated>2015-08-23T19:36:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-08-23:/kashgar-haendler-der-seidenstrasse.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/143175/kashgar-handler-der-seidenstrasse"&gt;Kashgar: Händler der Seidenstraße&lt;/a&gt; hab ich mir geholt, weil es billig war (12 Euro) und mich die Mechaniken interessiere: Deckbuilding und Engine-Building. Und das setzt das Spiel verdammt gut ein. Thematisch ist man ein Gewürzhändler auf der Seidenstraße und muss seine (normalerweise 3) Karawanen managen. Jeder Spieler startet zwar mit …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/143175/kashgar-handler-der-seidenstrasse"&gt;Kashgar: Händler der Seidenstraße&lt;/a&gt; hab ich mir geholt, weil es billig war (12 Euro) und mich die Mechaniken interessiere: Deckbuilding und Engine-Building. Und das setzt das Spiel verdammt gut ein. Thematisch ist man ein Gewürzhändler auf der Seidenstraße und muss seine (normalerweise 3) Karawanen managen. Jeder Spieler startet zwar mit der gleichen Karawanenzahl, aber jede ist leicht anders von den Startmöglichkeiten. Dadurch ist das Spiel immer ein bischen asymmetrisch, was mir generell gut gefällt. Dazu kommt ein wirklich ausgefeilter Deckbuilder in der Form des Karawanenmanagements. Man gewinnt durch optimieren seiner Karawanen um darüber optimal Aufträge zu erfüllen. Und das ganze passt thematisch richtig gut - jede Person in der Karawane hat schlüssige Aktionen zur Verfügung. Das erste Spiel hat richtig Spaß gemacht, es spielt sich nach ein paar Runden sehr flüssig, da es nur wenige Bausteine gibt, die man vorher lernen muss - der Rest steht auf den Karten. Durch das Optimieren der Karawanen hat man interessante langfristige Strategiemöglichkeiten, durch die mehreren Karawanen hat man kurzfristige Taktikmöglichkeiten (welche Karawane man aktiviert hängt halt immer davon ab, was gerade in der Auslage an Aufträgen liegt und was die Gegner gerade machen). Dazu gibt es noch eine optionale Erweiterung für mehr Interaktivität, mit der man gegnerische Karawanen sabotieren kann. Wirklich nett gemacht und komplett unter dem Radar gelaufen, das Spiel.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Kashgar:HändlerderSeidenstraße"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Pandemic: The Cure</title><link href="https://rfc1437.github.io/pandemic-the-cure.html" rel="alternate"></link><published>2015-08-07T21:22:00+02:00</published><updated>2015-08-07T21:22:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-08-07:/pandemic-the-cure.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/150658/pandemic-cure"&gt;Pandemic: The Cure&lt;/a&gt; ist gerade erst erschienen und schon bei mir im Schrank. Und schon gespielt - die Generalistin auf Stufe Einfach war natürlich leicht, aber ein guter Weg das Spiel kennenzulernen. Und es macht einfach Spaß, all die Würfel zu werfen. Wird glaube ich bald mal in der Gruppe auf …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/150658/pandemic-cure"&gt;Pandemic: The Cure&lt;/a&gt; ist gerade erst erschienen und schon bei mir im Schrank. Und schon gespielt - die Generalistin auf Stufe Einfach war natürlich leicht, aber ein guter Weg das Spiel kennenzulernen. Und es macht einfach Spaß, all die Würfel zu werfen. Wird glaube ich bald mal in der Gruppe auf den Tisch kommen, ich suche da immer noch ein schnelles Spiel als Absacker - Nations Dice Game war da tatsächlich doch etwas zu schwer, aber vielleicht klappt es hiermit. Zumal coop als Absacker oder Starter nie verkehrt ist.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Pandemic:TheCure"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>The Lord of the Rings: The Card Game</title><link href="https://rfc1437.github.io/the-lord-of-the-rings-the-card-game-3.html" rel="alternate"></link><published>2015-07-28T22:51:00+02:00</published><updated>2015-07-28T22:51:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-07-28:/the-lord-of-the-rings-the-card-game-3.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;In &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/77423/lord-rings-card-game"&gt;The Lord of the Rings: The Card Game&lt;/a&gt; war mal wieder Baumbart mit Merry und Pippin unterwegs. Aber im Blut von Gondor stellte sich heraus, dass ein Abenteuer, das direkt mit Belagerung anfängt, eher doof ist, wenn man hauptsächlich Hobbits einsetzen kann. Und wenn dann nicht genug Verbündete draußen …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;In &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/77423/lord-rings-card-game"&gt;The Lord of the Rings: The Card Game&lt;/a&gt; war mal wieder Baumbart mit Merry und Pippin unterwegs. Aber im Blut von Gondor stellte sich heraus, dass ein Abenteuer, das direkt mit Belagerung anfängt, eher doof ist, wenn man hauptsächlich Hobbits einsetzen kann. Und wenn dann nicht genug Verbündete draußen sind und die wenigen die da sind sich dem Abenteuer stellen, ist selbiges schnell vorbei. Danach ging es wieder nach Ithilien, aber auch da lief es einfach nicht rund - außer Baumbart zeigte sich anfangs krin Ent, dadurch sammelten sich die Gegner, die aber leider durch den geheimen Pfad nicht angegriffen werden konnten und so immer mehr wurden, was am Ende dann die Gruppe überwältigte. Alles in allem kein guter Tag für Mittelerde. Wenn eun Deck seine Schlüsselkarten einfach nicht findet, läuft es einfach schlecht - da gibt es nicht viel, was man machen kann, denn auch Kartenziehen hilft nur begrenzt. Manchmal wünsche ich mir, es wären 4 von jeder Karte erlaubt, wie bei Magic. Und für die Ents selber muss die Dichte an Ent-Karten noch erhöht werden, da,it das runder läuft - im Moment habe ich noch zu viele Kompromisse drin (zum Beispiel eigene Ent-Heilung statt der Elben die ich einsetze und bessere Verteidigung - beides kommt mit den nächsten Abenteuern, aber im Moment klemmt es dort).&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="TheLordoftheRings:TheCardGame"></category></entry><entry><title>VivaJava: The Coffee Game: The Dice Game</title><link href="https://rfc1437.github.io/vivajava-the-coffee-game-the-dice-game.html" rel="alternate"></link><published>2015-07-25T18:29:00+02:00</published><updated>2015-07-25T18:29:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-07-25:/vivajava-the-coffee-game-the-dice-game.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Mal wieder was Neues: &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/139899/vivajava-coffee-game-dice-game"&gt;VivaJava: The Coffee Game: The Dice Game&lt;/a&gt;. Juliana liebt Kaffee, ich liebe Spiele, da kann man doch zwei Fliegen mit einer Klatsche erledigen. Nettes Würfelspiel mit erstaunlicher Tiefe für eine Kniffel-Variante. Die Al Gusto Erweiterung in der Box bringt dann noch gleich mehr Variationen rein, das …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Mal wieder was Neues: &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/139899/vivajava-coffee-game-dice-game"&gt;VivaJava: The Coffee Game: The Dice Game&lt;/a&gt;. Juliana liebt Kaffee, ich liebe Spiele, da kann man doch zwei Fliegen mit einer Klatsche erledigen. Nettes Würfelspiel mit erstaunlicher Tiefe für eine Kniffel-Variante. Die Al Gusto Erweiterung in der Box bringt dann noch gleich mehr Variationen rein, das Basisspiel selber ist aber auch schon ganz nett. Natürlich ist da eine Menge Zufall dabei, aber man kann da mit passenden (freizuschaltenden) Fähigkeiten nachhelfen. Je nach Variante ist mehr oder weniger direkte Interaktion im Spiel. Wirklich nett gemacht. Statt der mit Stift abzuhakenden Punktezähler benutze ich aber Spielermatten und kleine Marker zum Verschieben. Hat uns jedenfalls viel Spaß gemacht, und scheinbar haben wir nur einen groben Regelverstoß gemacht (das mit den Fähigkeiten, die Marker vergeben, ist in den Regeln nicht ganz klar erläutert - man kann diese Sachen nur einmal bzw. zweimal pro Spiel einsetzen).&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="VivaJava:TheCoffeeGame:TheDiceGame"></category></entry><entry><title>Cruel Necessity</title><link href="https://rfc1437.github.io/cruel-necessity.html" rel="alternate"></link><published>2015-07-21T22:36:00+02:00</published><updated>2015-07-21T22:36:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-07-21:/cruel-necessity.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/70519/cruel-necessity"&gt;Cruel Necessity&lt;/a&gt; kam heute das erste Mal auf den Tisch. Oha, das ist eine harte Nuss. Definitiv weit außerhalb meiner normalen Spielerfahrung und ein wirklich interessantes System, das leicht modifiziert werden kann, wenn es zu frustrierend (oder zu einfach - aber das glaube ich eigentlich eher nicht) wird. Der Aufbau auf …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/70519/cruel-necessity"&gt;Cruel Necessity&lt;/a&gt; kam heute das erste Mal auf den Tisch. Oha, das ist eine harte Nuss. Definitiv weit außerhalb meiner normalen Spielerfahrung und ein wirklich interessantes System, das leicht modifiziert werden kann, wenn es zu frustrierend (oder zu einfach - aber das glaube ich eigentlich eher nicht) wird. Der Aufbau auf den historischen Ereignissen gibt dem Gewürfel einen thematischen Rahmen. Die Würfel sind aber auch schnell ein Frustauslöser, wenn dem Parlament aber auch so gar nichts gelingen will. Einflussnahmen auf die Würfel sind nur sehr spärlich gestreut. Abgesehen davon mein erstes Victory Point Game - und auch das ist eine interessante Erfahrung, nach verbranntem Holz riechende Spielkomponenten hat man auch nicht alle Tage.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="CruelNecessity"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>San Juan</title><link href="https://rfc1437.github.io/san-juan-2.html" rel="alternate"></link><published>2015-07-20T22:08:00+02:00</published><updated>2015-07-20T22:08:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-07-20:/san-juan-2.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Mal wieder &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/8217/san-juan"&gt;San Juan&lt;/a&gt; auf den Tisch gebracht zusammen mit Juliana. Ich mags immer noch, ein schnelles und eigentlich recht unkompliziertes Spiel. Und mittlerweile kommt auch die Einsicht wie man gegen eine Zunfthalle anspielen könnte. Auch wenn im Moment die Zunfthalle mit vielen Produktionsgebäuden noch stark dominierend wirkt, das Rathaus …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Mal wieder &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/8217/san-juan"&gt;San Juan&lt;/a&gt; auf den Tisch gebracht zusammen mit Juliana. Ich mags immer noch, ein schnelles und eigentlich recht unkompliziertes Spiel. Und mittlerweile kommt auch die Einsicht wie man gegen eine Zunfthalle anspielen könnte. Auch wenn im Moment die Zunfthalle mit vielen Produktionsgebäuden noch stark dominierend wirkt, das Rathaus mit einer passenden Verwaltungsgebäudestrategie bringt durchaus vergleichbare Punktezahlen. Trotzdem bin ich am Überlegen, ob ich nicht doch das neue San Juan haben will, da dort zum Einen die Zunfthalle leicht entschärft ist (aber ohne sie komplett zu degradieren) und mit der Bank auch interessante neue Akzente gesetzt werden.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="SanJuan"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Race for the Galaxy</title><link href="https://rfc1437.github.io/race-for-the-galaxy.html" rel="alternate"></link><published>2015-07-19T17:11:00+02:00</published><updated>2015-07-19T17:11:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-07-19:/race-for-the-galaxy.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/28143/race-galaxy"&gt;Race for the Galaxy&lt;/a&gt; ist - zusammen mit dem Robot aus der &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgameexpansion/34499/race-galaxy-gathering-storm"&gt;Gathering Storm&lt;/a&gt; Erweiterung - ein wirklich cooles Solo-Spiel. Ich habe das Spiel ja nie Multiplayer gespielt, immer nur alleine gegen den Robot (und 1 oder 2 mal gegen die Keldon AI). Und ich hab bisher auch nur verloren. Aber der …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/28143/race-galaxy"&gt;Race for the Galaxy&lt;/a&gt; ist - zusammen mit dem Robot aus der &lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgameexpansion/34499/race-galaxy-gathering-storm"&gt;Gathering Storm&lt;/a&gt; Erweiterung - ein wirklich cooles Solo-Spiel. Ich habe das Spiel ja nie Multiplayer gespielt, immer nur alleine gegen den Robot (und 1 oder 2 mal gegen die Keldon AI). Und ich hab bisher auch nur verloren. Aber der Weg bis zum Verlieren war immer spannend. Ein bisschen schade ist, dass der Robot wirklich hohen Druck aufbaut und man daher wirklich sich mit ihm ein Rennen liefert: eines der Hauptziele muss sein das Spiel so schnell wie möglich zu beenden und dabei mehr Siegpunkte als der Robot zu machen. Großartige Aufbauarbeiten kann man sich da nicht leisten, jeder Zug muss Siegpunkte bringen und das Spielende herbeiführen (also entweder direkte Siegpunkte absammeln oder - in der Regel besser - Karten in die eigene Auslage bringen). Wer Science-Fiction Themen mag und nach einer soliden Solo-Erfahrung sucht, dem kann ich das hier wirklich empfehlen. Ist allerdings nicht ganz billig, da man sowohl das Hauptspiel als auch die Erweiterung braucht.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="RacefortheGalaxy"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Space Hulk: Death Angel – The Card Game</title><link href="https://rfc1437.github.io/space-hulk-death-angel-the-card-game.html" rel="alternate"></link><published>2015-07-14T18:26:00+02:00</published><updated>2015-07-14T18:26:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-07-14:/space-hulk-death-angel-the-card-game.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/71721/space-hulk-death-angel-card-game"&gt;Space Hulk: Death Angel – The Card Game&lt;/a&gt; - nach längerer Zeit mal wieder ausgepackt. Ich habe ja viele (nach Julianas Einschätzung zu viele) Solo-taugliche Spiele, dadurch ist es etwas in den Hintergrund geraten. Aber bei diesem Spiel wieder einmal gemerkt, wie gut das System ist, wie flüssig es sich spielt und …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/71721/space-hulk-death-angel-card-game"&gt;Space Hulk: Death Angel – The Card Game&lt;/a&gt; - nach längerer Zeit mal wieder ausgepackt. Ich habe ja viele (nach Julianas Einschätzung zu viele) Solo-taugliche Spiele, dadurch ist es etwas in den Hintergrund geraten. Aber bei diesem Spiel wieder einmal gemerkt, wie gut das System ist, wie flüssig es sich spielt und wie es einen unter Spannung hält. Es baut wirklich eine gute Geschichte auf, die trotz der wenigen Komponenten sehr thematisch ist. Erstaunlich, wie gut sich manches ältere (und hier auch kleinere) Spiel hält. Dieses Mal haben übrigens die Teams von Scriptor Callistarius, Bruder Leon und Bruder Lorenzo mit den Genestealern den Space Hulk gewischt.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="SpaceHulk:DeathAngel–TheCardGame"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Progress: Evolution of Technology</title><link href="https://rfc1437.github.io/progress-evolution-of-technology-2.html" rel="alternate"></link><published>2015-07-12T22:18:00+02:00</published><updated>2015-07-12T22:18:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-07-12:/progress-evolution-of-technology-2.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/140717/progress-evolution-technology"&gt;Progress: Evolution of Technology&lt;/a&gt; ging heute das erste Mal in die Zweispielerrunde. Juliana hat sich tapfer geschlagen, obwohl Progress ja wirklich schon schwerere Kost ist als alles was wir sonst so zusammen spielen. Sie hat sogar gewonnen (ok, sie und ich haben zusammen gegen mich gewonnen). Wie üblich natürlich ein …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/140717/progress-evolution-technology"&gt;Progress: Evolution of Technology&lt;/a&gt; ging heute das erste Mal in die Zweispielerrunde. Juliana hat sich tapfer geschlagen, obwohl Progress ja wirklich schon schwerere Kost ist als alles was wir sonst so zusammen spielen. Sie hat sogar gewonnen (ok, sie und ich haben zusammen gegen mich gewonnen). Wie üblich natürlich ein Spiel mit offenen Karten zum lernen. Mir gefällt das Spiel sehr gut, der Technologiebaum macht Spaß und ist recht schlüssig aufgebaut. Optisch macht das Spiel auch was her und die grauen Zellen kommen auch nicht zu kurz. Bis wir das bei unserer wöchentlichen Spielrunde aber auf den Tisch bekommen, vergeht noch was an Übungszeit mit dem Nations Würfelspiel und San Juan zur Eingewöhnung.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Progress:EvolutionofTechnology"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Warfighter: The Tactical Special Forces Card Game</title><link href="https://rfc1437.github.io/warfighter-the-tactical-special-forces-card-game.html" rel="alternate"></link><published>2015-06-19T23:24:00+02:00</published><updated>2015-06-19T23:24:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-06-19:/warfighter-the-tactical-special-forces-card-game.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/149951/warfighter-tactical-special-forces-card-game"&gt;Warfighter: The Tactical Special Forces Card Game&lt;/a&gt; - Wow, einfach wow. Ein wirklich gut gemachtes solo Spiel. Coop auch machbar, aber ich hab nur solo gespielt und bin wirklich begeistert. Erstaunlich glattes System, trotz der Konfigurierbarkeit des Spiels. Gute Variabilität der Missionen und interessante Optionen für die Ausrüstung der Soldaten. Spieldauer …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/149951/warfighter-tactical-special-forces-card-game"&gt;Warfighter: The Tactical Special Forces Card Game&lt;/a&gt; - Wow, einfach wow. Ein wirklich gut gemachtes solo Spiel. Coop auch machbar, aber ich hab nur solo gespielt und bin wirklich begeistert. Erstaunlich glattes System, trotz der Konfigurierbarkeit des Spiels. Gute Variabilität der Missionen und interessante Optionen für die Ausrüstung der Soldaten. Spieldauer auch angenehm kurz und der Setup moderat fix, wenn man die Auswahl schon vorher getroffen hat (oder wie ich einfach dem Vorschlag der Anleitung folgt). Kommt definitiv wieder auf den Tisch.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="Warfighter:TheTacticalSpecialForcesCardGame"></category></entry><entry><title>Progress: Evolution of Technology</title><link href="https://rfc1437.github.io/progress-evolution-of-technology.html" rel="alternate"></link><published>2015-06-07T15:16:00+02:00</published><updated>2015-06-07T15:16:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-06-07:/progress-evolution-of-technology.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/140717/progress-evolution-technology"&gt;Progress: Evolution of Technology&lt;/a&gt; kam heute erstmalig auf den Tisch, allerdings nur die Solovariante zum Ausprobieren. Sehr viel Spaß, die Techniken aufeinander aufzubauen macht Laune. Die Endwertung für das Solospiel scheint aber im Handbuch falsch zu sein, das Timerdeck wird glaub ich falsch rum ausgewählt - es sollte aus den Karten …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/140717/progress-evolution-technology"&gt;Progress: Evolution of Technology&lt;/a&gt; kam heute erstmalig auf den Tisch, allerdings nur die Solovariante zum Ausprobieren. Sehr viel Spaß, die Techniken aufeinander aufzubauen macht Laune. Die Endwertung für das Solospiel scheint aber im Handbuch falsch zu sein, das Timerdeck wird glaub ich falsch rum ausgewählt - es sollte aus den Karten ohne Zeitalterwechsel bestehen, damit es überhaupt Druck ausüben kann. Aber die Spielmechanismen greifen nett ineinander und die Techniken sind recht logisch verbunden. Muss definitiv wieder auf den Tisch, dann aber auch mal Multiplayer.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Progress:EvolutionofTechnology"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Nations: The Dice Game</title><link href="https://rfc1437.github.io/nations-the-dice-game.html" rel="alternate"></link><published>2015-06-04T14:10:00+02:00</published><updated>2015-06-04T14:10:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-06-04:/nations-the-dice-game.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/157809/nations-dice-game"&gt;Nations: The Dice Game&lt;/a&gt; kam heute das erste Mal auf den Tisch und ich muss sagen, ein sehr nettes Spiel. Viele taktische Optionen und der regelmäßige Wettkampf um Kulturvorteile und Zugfolge legt zusätzliche Einschränkungen an das was man in einem Zug so alles machen kann, trotzdem spürt man deutlich wie …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/157809/nations-dice-game"&gt;Nations: The Dice Game&lt;/a&gt; kam heute das erste Mal auf den Tisch und ich muss sagen, ein sehr nettes Spiel. Viele taktische Optionen und der regelmäßige Wettkampf um Kulturvorteile und Zugfolge legt zusätzliche Einschränkungen an das was man in einem Zug so alles machen kann, trotzdem spürt man deutlich wie die eigene Nation von Zeitalter zu Zeitalter mehr Möglichkeiten erhält. Wer ein freundliches Wettrennen mit Würfeln und niedriger und nur indirekter Interaktion sucht, das hier ist da durchaus interessant. Und einen Haufen Würfel würfeln ist einfach auch was schönes.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Nations:TheDiceGame"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>The Lord of the Rings: The Card Game</title><link href="https://rfc1437.github.io/the-lord-of-the-rings-the-card-game-2.html" rel="alternate"></link><published>2015-05-30T18:22:00+02:00</published><updated>2015-05-30T18:22:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-05-30:/the-lord-of-the-rings-the-card-game-2.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/77423/lord-rings-card-game"&gt;The Lord of the Rings: The Card Game&lt;/a&gt; - Merry, Pippin und Baumbart wanderten in den Wald von Druadan, um zu gucken was die Wasa do treiben. Dabei war wieder ein Rudel Ents und ein paar Adler. Wow, das Deck läuft schon richtig gut - dir ausgewogenen Stats der Ents helfen gewaltig …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/77423/lord-rings-card-game"&gt;The Lord of the Rings: The Card Game&lt;/a&gt; - Merry, Pippin und Baumbart wanderten in den Wald von Druadan, um zu gucken was die Wasa do treiben. Dabei war wieder ein Rudel Ents und ein paar Adler. Wow, das Deck läuft schon richtig gut - dir ausgewogenen Stats der Ents helfen gewaltig und die letzte Phase hat sogar der normalerweise auf Verteidigung gebuchte Adler gezeogt, das unter passenden Bedingungen (Belagerung) er ein super Quester ist. Aber die Top-Spieler waren definitiv die Ents, die Hobbits haben diesmal nur eine untergeordnete Rolle gespielt, ihre Werkzeuge wollten einfach nicht auftauchen. Auch das Sidequest "Informationen beschaffen" war zum ersten Mal im Einsatz, sehr praktische Sache. Alles in allem gefällt mir mein Ent-Deck schon sehr gut, vor allem natürlich, weil es eine Referenz auf meine Lieblingssstelle im Herrn der Ringe ist. Baumbart ist halt einfach ein cooler Baum.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="TheLordoftheRings:TheCardGame"></category></entry><entry><title>Assault on Doomrock</title><link href="https://rfc1437.github.io/assault-on-doomrock.html" rel="alternate"></link><published>2015-05-29T12:24:00+02:00</published><updated>2015-05-29T12:24:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-05-29:/assault-on-doomrock.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/149241/assault-doomrock"&gt;Assault on Doomrock&lt;/a&gt; - in Anbetracht des laufenden Kickstarters nochmal solo gespielt und festgestellt, dass ich zwar die Idee des Spiels und speziell des Systems super finde, das Ergebnis für mich aber wegen des extremen Zufallseinflusses und der äußerst demotivierenden Umsetzung der Monster ein höchst irritierendes und verärgerndes Spiel ergibt. Schade …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/149241/assault-doomrock"&gt;Assault on Doomrock&lt;/a&gt; - in Anbetracht des laufenden Kickstarters nochmal solo gespielt und festgestellt, dass ich zwar die Idee des Spiels und speziell des Systems super finde, das Ergebnis für mich aber wegen des extremen Zufallseinflusses und der äußerst demotivierenden Umsetzung der Monster ein höchst irritierendes und verärgerndes Spiel ergibt. Schade, aber ein Spiel das mich eher dazu motiviert den Tisch umzuwerfen ist eher doof. Kickstarter hab ich also gecanceled und das Spiel wird wohl eher nicht mehr auf den Tisch kommen, zumal da noch der lange Setup (Token sortieren) und die lange Spielzeit dazu kommt.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="AssaultonDoomrock"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Pathfinder Adventure Card Game: Rise of the Runelords – Base Set</title><link href="https://rfc1437.github.io/pathfinder-adventure-card-game-rise-of-the-runelords-base-set.html" rel="alternate"></link><published>2015-05-29T12:19:00+02:00</published><updated>2015-05-29T12:19:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-05-29:/pathfinder-adventure-card-game-rise-of-the-runelords-base-set.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/133038/pathfinder-adventure-card-game-rise-runelords-base"&gt;Pathfinder Adventure Card Game: Rise of the Runelords – Base Set&lt;/a&gt;. Lem, Lini und Harsk machen sich auf nach Distelkrone und stolperten auf dem Weg in eine Goblinfestung. Topatsch Lem hatte sich auch noch zwischendurch verheddert und eunen Sandspitzer Teufel herbeigerufen, trotzdem klappte es am Ende auf die letzte Minute hindurchzukommen …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/133038/pathfinder-adventure-card-game-rise-runelords-base"&gt;Pathfinder Adventure Card Game: Rise of the Runelords – Base Set&lt;/a&gt;. Lem, Lini und Harsk machen sich auf nach Distelkrone und stolperten auf dem Weg in eine Goblinfestung. Topatsch Lem hatte sich auch noch zwischendurch verheddert und eunen Sandspitzer Teufel herbeigerufen, trotzdem klappte es am Ende auf die letzte Minute hindurchzukommen. Für Harsk war sogar noch eine bessere Armbrust und eine zweite Rüstung zum Wechseln (braucht man schon mal, wenn man dem Sandspitzer Teufel begegnet). Das Spielsystem begeustert mich noch immer, auch wenn der erste Grundkasten etwas einfach in der Struktur war. Ich glaub wenn der Piratenkasten im Juni kommt, werde ich noch mal zugreifen, und mal versuchen Juliana mit rein zu bekommen, ich muss due Piraten nur als Johnny Depps Mannen verkaufen ...&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="PathfinderAdventureCardGame:RiseoftheRunelords–BaseSet"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Friday</title><link href="https://rfc1437.github.io/friday.html" rel="alternate"></link><published>2015-05-11T13:11:00+02:00</published><updated>2015-05-11T13:11:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-05-11:/friday.html</id><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/43570/friday"&gt;Friday&lt;/a&gt; ist ein Neuzugang für das Solospiel bei mir. Ein kleiner, feiner Solo-Deckbuilder, bei dem man Freitag spielt, der dem tollpatschigen Robinson hilft zu überleben. Sehr nettes und rundes Konzept und eine angenehme Spielzeit. Vor allem aber sehr wenig Platz auf dem Tisch nitwendig, ideal als Reisespiel.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Friday"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>The Lord of the Rings: The Card Game</title><link href="https://rfc1437.github.io/the-lord-of-the-rings-the-card-game.html" rel="alternate"></link><published>2015-05-05T22:08:00+02:00</published><updated>2015-05-05T22:08:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-05-05:/the-lord-of-the-rings-the-card-game.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/77423/lord-rings-card-game"&gt;The Lord of the Rings: The Card Game&lt;/a&gt;: Merry, Pippin und Mablung besuchten die Furten des Isen, zusammen mit einem Rudel Ents unter Führung von Baumbart und ein paar Adlern. Da waren die Dunländer platt. Sehr solide Performance, vor allem Merry als Voltron hat es mir angetan, sowie die genial …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/77423/lord-rings-card-game"&gt;The Lord of the Rings: The Card Game&lt;/a&gt;: Merry, Pippin und Mablung besuchten die Furten des Isen, zusammen mit einem Rudel Ents unter Führung von Baumbart und ein paar Adlern. Da waren die Dunländer platt. Sehr solide Performance, vor allem Merry als Voltron hat es mir angetan, sowie die genial niedrige Einstiegsbedrohung des Decks. Da passte diesmal alles, die niedrige Bedrohung lässt Zeit zum Aufbau und erlaubt selektives Kämpfen. Pippin war etwas nicht so beeindruckend, aber Lore ist für den schnellen Knoten wichtig.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="TheLordoftheRings:TheCardGame"></category></entry><entry><title>Shadowrift</title><link href="https://rfc1437.github.io/shadowrift-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-26T19:19:00+02:00</published><updated>2015-04-26T19:19:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-04-26:/shadowrift-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/112092/shadowrift"&gt;Shadowrift&lt;/a&gt;. Gestern bekommen, heute das erste Spiel. Eine Menge Setup für eine so kompakte Box, gegenüber Runeage hat es schlicht mehr Szenarien die coop gespielt werden können, allerdings zweihändig. Dafür stören keine PvP Karteneffekte wie bei Runeage. Auch ist der Flow angenehmer als bei anderen eher brutalen Coops, dafür fühlten …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/112092/shadowrift"&gt;Shadowrift&lt;/a&gt;. Gestern bekommen, heute das erste Spiel. Eine Menge Setup für eine so kompakte Box, gegenüber Runeage hat es schlicht mehr Szenarien die coop gespielt werden können, allerdings zweihändig. Dafür stören keine PvP Karteneffekte wie bei Runeage. Auch ist der Flow angenehmer als bei anderen eher brutalen Coops, dafür fühlten sich zumindestens die Drow zu leicht an. Deckbuilding ist auch nicht so stark ausgeprägt, es gibt eigentlich kein Thinning, aber diverses Bloating und auch spät im Spiel hat man schnell mal eine Hand ohne Angriff. Das Ziel ist auch weniger die Monster zu beseitigen, sondern eher zu überleben bis man die Rifts geschlossen hat, was deutlich weniger Action ist als zum Beispiel in Shadowrun: Crossfire. Braucht definitiv noch mehr Runden auf dem Tisch für ein abschließendes Urteil.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Shadowrift"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Shadow of the Elder Gods</title><link href="https://rfc1437.github.io/shadow-of-the-elder-gods-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-18T12:44:00+02:00</published><updated>2015-04-18T12:44:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-04-18:/shadow-of-the-elder-gods-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/160413/shadow-elder-gods"&gt;Shadow of the Elder Gods&lt;/a&gt;. Heute gekommen und gleich mal ein Solo-Spiel mit zwei Ermittlern. Interessante Mechanik mit dem Bedrohungsdeck, welches zufällig zusammengestellt wird und bei den Karten offene Bedrohungen auf der Vorderseite mit verdeckten Bedrohungen auf der Rückseite ganz unten im Stapel kombiniert werden. Dadurch ist selbst wenn man …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/160413/shadow-elder-gods"&gt;Shadow of the Elder Gods&lt;/a&gt;. Heute gekommen und gleich mal ein Solo-Spiel mit zwei Ermittlern. Interessante Mechanik mit dem Bedrohungsdeck, welches zufällig zusammengestellt wird und bei den Karten offene Bedrohungen auf der Vorderseite mit verdeckten Bedrohungen auf der Rückseite ganz unten im Stapel kombiniert werden. Dadurch ist selbst wenn man die Karten kennt die Kombination nicht vorhersagbar. Und das beste: das Spiel ist geradezu winzig. Tiny Epic Cthulhu, anyone?&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="ShadowoftheElderGods"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Lost Legacy</title><link href="https://rfc1437.github.io/lost-legacy-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-16T21:20:00+02:00</published><updated>2015-04-16T21:20:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-04-16:/lost-legacy-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/142039/lost-legacy"&gt;Lost Legacy&lt;/a&gt;. Ein Testspiel mit Juliana, aber sie hat da doch einige Probleme mit dem Spiel, das ja viel mehr auf Beobachten der Mitspieler, Deduktion und Bluffen aufbaut als auf Strategie und Taktik. Mal schauen, ob es nochmal auf den Tisch kommt, interessant ist es ja schon, aber eher was …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/142039/lost-legacy"&gt;Lost Legacy&lt;/a&gt;. Ein Testspiel mit Juliana, aber sie hat da doch einige Probleme mit dem Spiel, das ja viel mehr auf Beobachten der Mitspieler, Deduktion und Bluffen aufbaut als auf Strategie und Taktik. Mal schauen, ob es nochmal auf den Tisch kommt, interessant ist es ja schon, aber eher was für 3+ Spieler.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="LostLegacy"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Sentinels of the Multiverse</title><link href="https://rfc1437.github.io/sentinels-of-the-multiverse-board-game-boardgamegeek-6.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-14T21:12:00+02:00</published><updated>2015-04-14T21:12:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-04-14:/sentinels-of-the-multiverse-board-game-boardgamegeek-6.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/102652/sentinels-multiverse"&gt;Sentinels of the Multiverse&lt;/a&gt;. Mal nach Rook City gegangen und mit meinem bewährten Team aus Wraith, Haka, Ra und Tempest nach Plague Rat gesucht. Verdammt knappe Nummer, aber schlussendlich erfolgreich, auch wenn Tempest und Ra KO gingen - Ra durch Selbstverstümmelung, der spielt einfach zu viel mit Feuer. Haka war Boss …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/102652/sentinels-multiverse"&gt;Sentinels of the Multiverse&lt;/a&gt;. Mal nach Rook City gegangen und mit meinem bewährten Team aus Wraith, Haka, Ra und Tempest nach Plague Rat gesucht. Verdammt knappe Nummer, aber schlussendlich erfolgreich, auch wenn Tempest und Ra KO gingen - Ra durch Selbstverstümmelung, der spielt einfach zu viel mit Feuer. Haka war Boss in diesem Spiel, Wraith machte auch gute Arbeit aber hauptsächlich war ihr Ding diesmal zu überleben. Tempest ist selbst KO noch ein Boss.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="SentinelsoftheMultiverse"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>The Lord of the Rings: The Card Game</title><link href="https://rfc1437.github.io/the-lord-of-the-rings-the-card-game-board-game-boardgamegeek-11.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-12T12:56:00+02:00</published><updated>2015-04-12T12:56:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-04-12:/the-lord-of-the-rings-the-card-game-board-game-boardgamegeek-11.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/77423/lord-rings-card-game"&gt;The Lord of the Rings: The Card Game&lt;/a&gt;. Saruman besuchte Celeborn und Galadriel und svhlug eine Picknick Tour runter zum Anduin vor. Aber natürlich, Saruman und Grima sind verdammt, also war das Picknick nicht wirklich entspannend. Hügeltrolle sind einfach echte Picknick-Pooper. Naja, mit Hilfe von Gandalf, der mal kurz reinschaute …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/77423/lord-rings-card-game"&gt;The Lord of the Rings: The Card Game&lt;/a&gt;. Saruman besuchte Celeborn und Galadriel und svhlug eine Picknick Tour runter zum Anduin vor. Aber natürlich, Saruman und Grima sind verdammt, also war das Picknick nicht wirklich entspannend. Hügeltrolle sind einfach echte Picknick-Pooper. Naja, mit Hilfe von Gandalf, der mal kurz reinschaute, und einer Reihe von Waldelben schafften sie es irgendwie dann doch, auch wenn Galadruel sich mit ihrem Spiegel echt dämlich anstellte. Grima mit den Schlüsseln ist echt praktisch und Galadriel kann die Combo gut in Schach halten. Saruman als Schläger ist auch nicht zu verachten, vor allem sein Blanking hat gegen den Troll geholfen, den musste ich nämlich aufhalten, bis Gandalf kam. Lief schon ganz gut, aber immer noch holperiger als das Elrond-Deck.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="TheLordoftheRings:TheCardGame"></category></entry><entry><title>Waggle Dance</title><link href="https://rfc1437.github.io/waggle-dance-board-game-boardgamegeek-8.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-11T16:10:00+02:00</published><updated>2015-04-11T16:10:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-04-11:/waggle-dance-board-game-boardgamegeek-8.html</id><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/158572/waggle-dance"&gt;Waggle Dance&lt;/a&gt;. Nachdem wit in letzter Zeit immer wieder Paperback spielten, heute mal wieder zurück zu den Bienen. Immer gern gespielt, das ganze läuft schon recht flott für uns. Wobei ich heute meinen Sieg nur knapp bekam, weil ich zwischendurch echt doof gespielt habe ...&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="WaggleDance"></category></entry><entry><title>Paperback</title><link href="https://rfc1437.github.io/paperback-board-game-boardgamegeek-4.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-06T19:02:00+02:00</published><updated>2015-04-06T19:02:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-04-06:/paperback-board-game-boardgamegeek-4.html</id><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/141572/paperback"&gt;Paperback&lt;/a&gt;. Hah! Juliana fängt an da eigene Strategien zu entwickeln! Hat einfach im Mittelspiel die 8 Cent Ruhmeskarten weggeräumt und mich 34 zu 25 platt gemacht.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Paperback"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Paperback</title><link href="https://rfc1437.github.io/paperback-board-game-boardgamegeek-3.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-04T20:45:00+02:00</published><updated>2015-04-04T20:45:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-04-04:/paperback-board-game-boardgamegeek-3.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/141572/paperback"&gt;Paperback&lt;/a&gt;. Wieder ein zwei-Spieler-Spiel mit Juliana und sie hat mich deutlich mit 44 gegen 30 besiegt, obwohl ich gut hingelegt habe am Anfang, aber sie hatte ein paar grosse Züge und damit die wertigeren Ruhmeskarten, während ich oft am letzten Cent für die nächste Stufe gescheitert bin. In der Revanche …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/141572/paperback"&gt;Paperback&lt;/a&gt;. Wieder ein zwei-Spieler-Spiel mit Juliana und sie hat mich deutlich mit 44 gegen 30 besiegt, obwohl ich gut hingelegt habe am Anfang, aber sie hatte ein paar grosse Züge und damit die wertigeren Ruhmeskarten, während ich oft am letzten Cent für die nächste Stufe gescheitert bin. In der Revanche hab ich dann mit 55 zu 20 gewonnen, im zweier-Spiel ist ein Erwerb der einzigen 15er Ruhmeskarte in der Regel der Sieg. Besonderer Erfolg: Juliana hat gefragt ob wir spielen! Zweiter besonderer Erfolg: sie wollte auch ein zweites Spiel!&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Paperback"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Paperback</title><link href="https://rfc1437.github.io/paperback-board-game-boardgamegeek-2.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-03T23:57:00+02:00</published><updated>2015-04-03T23:57:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-04-03:/paperback-board-game-boardgamegeek-2.html</id><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/141572/paperback"&gt;Paperback&lt;/a&gt;. Als Absacker nach den Legenden gespielt, ok, war vielleicht etwas sehr brain-burning nach dem grossen Spiel, aber machte viel Spaß, auch mit vier Spielern. Das lustigste ist sowieso die Diskussion ob ein Wort existiert oder nicht. Mein abschließender Husarenhut hat mir ganz knapp den Sieg gebracht.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Paperback"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Die Legenden von Andor: Der Sternenschild</title><link href="https://rfc1437.github.io/die-legenden-von-andor-der-sternenschild-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2015-04-03T23:54:00+02:00</published><updated>2015-04-03T23:54:00+02:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-04-03:/die-legenden-von-andor-der-sternenschild-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgameexpansion/136986/die-legenden-von-andor-der-sternenschild"&gt;Die Legenden von Andor: Der Sternenschild&lt;/a&gt;. Und wieder ein Abend mit den Legenden von Andor, diesmal mit dem Sternenschild. Ein solider Sieg der uns am Ende direkt ein wenig überrascht hat, weil er so glatt lief - ok, Würfelglück war dabei, aber trotzdem, die Strategie ging voll auf und die Planung …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgameexpansion/136986/die-legenden-von-andor-der-sternenschild"&gt;Die Legenden von Andor: Der Sternenschild&lt;/a&gt;. Und wieder ein Abend mit den Legenden von Andor, diesmal mit dem Sternenschild. Ein solider Sieg der uns am Ende direkt ein wenig überrascht hat, weil er so glatt lief - ok, Würfelglück war dabei, aber trotzdem, die Strategie ging voll auf und die Planung passte und ich glaube wir haben auch keine Regeln verletzt. Cool.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="LegendsofAndor"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Paperback</title><link href="https://rfc1437.github.io/paperback-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2015-03-21T19:14:00+01:00</published><updated>2015-03-21T19:14:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-03-21:/paperback-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/141572/paperback"&gt;Paperback&lt;/a&gt;. Gestern kam meine deutsche PnP Ausgabe von Paperback. Leider hab ich die Karte für Printstudio nicht optimal vorbereitet, auf der Front haben die jetzt etwas doofe Ränder, aber was solls, spielbar sind sie allemal. Und das Spiel ist echt spaßig, habe mit Juliana semi-coop gespielt, also beide haben bei …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/141572/paperback"&gt;Paperback&lt;/a&gt;. Gestern kam meine deutsche PnP Ausgabe von Paperback. Leider hab ich die Karte für Printstudio nicht optimal vorbereitet, auf der Front haben die jetzt etwas doofe Ränder, aber was solls, spielbar sind sie allemal. Und das Spiel ist echt spaßig, habe mit Juliana semi-coop gespielt, also beide haben bei beiden Spielern mitgegrübelt und hinterher haben wir mal geguckt wer mehr Siegpunkte hatte. Beim echten Ende wahrscheinlich Juliana, aber wir haben das irgendwie verpeilt, und haben einen zusätzlivhen Siegkartenstapel leer geräumt und da war ich mit einem Megazug, der mir glatt mal eben 20 zusätzliche Siegpunjte einbrachte, vorne.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Paperback"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Sentinels of the Multiverse</title><link href="https://rfc1437.github.io/sentinels-of-the-multiverse-board-game-boardgamegeek-5.html" rel="alternate"></link><published>2015-03-17T22:09:00+01:00</published><updated>2015-03-17T22:09:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-03-17:/sentinels-of-the-multiverse-board-game-boardgamegeek-5.html</id><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/102652/sentinels-multiverse"&gt;Sentinels of the Multiverse&lt;/a&gt;. Legacy hörte, das sich Ambuscade in Atlantis rumtrueb - und das der sich deren Technik schnappt geht ja gar nicht. Also kamen noch Wraith, Tempest und Unity hinzu und vermöbelten Ambuscade mal ordentlich. Da halfen ihm auch keine Kraken und kein Cloaking Device.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="SentinelsoftheMultiverse"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Waggle Dance</title><link href="https://rfc1437.github.io/waggle-dance-board-game-boardgamegeek-7.html" rel="alternate"></link><published>2015-03-16T21:53:00+01:00</published><updated>2015-03-16T21:53:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-03-16:/waggle-dance-board-game-boardgamegeek-7.html</id><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/158572/waggle-dance"&gt;Waggle Dance&lt;/a&gt;. Mal wieder eine Runde Bienenstock. Bis 9 Honig gespielt, aber mein Vorsprung war für Juliana nicht einholbar, obwohl sie ein paar wirklich clevere Züge gemacht hatte und ich beinahe meinen Vorsprung zertrümmert habe - aber eben nur fast. So ging es dann 9 zu 7 Honig aus.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="WaggleDance"></category></entry><entry><title>San Juan</title><link href="https://rfc1437.github.io/san-juan-board-game-boardgamegeek-3.html" rel="alternate"></link><published>2015-03-15T19:25:00+01:00</published><updated>2015-03-15T19:25:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-03-15:/san-juan-board-game-boardgamegeek-3.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/8217/san-juan"&gt;San Juan&lt;/a&gt;. Wieder ein Übungsspiel mit Juliana, diesmal bei ihr eine violette-Gebäude-Strategie (inklusive Palast), während ich auf eine Produktionsgebäudestrategie gepokert habe - die Zunfthalle kam erst sehr spät, aber sie kam. Und Julianas Kapelle kam erst spät, so dass sie die nicht wirklich einsetzen konnte. 36 zu 35 für mich im …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/8217/san-juan"&gt;San Juan&lt;/a&gt;. Wieder ein Übungsspiel mit Juliana, diesmal bei ihr eine violette-Gebäude-Strategie (inklusive Palast), während ich auf eine Produktionsgebäudestrategie gepokert habe - die Zunfthalle kam erst sehr spät, aber sie kam. Und Julianas Kapelle kam erst spät, so dass sie die nicht wirklich einsetzen konnte. 36 zu 35 für mich im Ergebnis. Da hätten zwei mehr Karten unter der Kapelle oder ein 4er statt 2er Gebäude bei Juliana gereicht um mich zu schlagen.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="SanJuan"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Thunderstone Advance: Towers of Ruin</title><link href="https://rfc1437.github.io/thunderstone-advance-towers-of-ruin-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2015-03-14T21:03:00+01:00</published><updated>2015-03-14T21:03:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-03-14:/thunderstone-advance-towers-of-ruin-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/116998/thunderstone-advance-towers-ruin"&gt;Thunderstone Advance: Towers of Ruin&lt;/a&gt;. Immer noch einer meiner Favoriten für das Solospiel, weil man sich entweder einer zufälligen Herausforderung oder einem ausgewählten Abenteuer stellen kann, was das Spiel spannend aber frustfrei gestaltbar macht. Diese Runde haben vor allem Wassermagier und Bhoidwood gezeigt was sie drauf haben, unterstützt vom Glamercast …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/116998/thunderstone-advance-towers-ruin"&gt;Thunderstone Advance: Towers of Ruin&lt;/a&gt;. Immer noch einer meiner Favoriten für das Solospiel, weil man sich entweder einer zufälligen Herausforderung oder einem ausgewählten Abenteuer stellen kann, was das Spiel spannend aber frustfrei gestaltbar macht. Diese Runde haben vor allem Wassermagier und Bhoidwood gezeigt was sie drauf haben, unterstützt vom Glamercast und einem Stapel Piken. 66 zu 52 mag solide klingen, aber fühlte sich während des Spiels gar nicht so sicher an, weil ich die Stufe 3 Helden nicht mehr auf dem Schirm hatte, ohne die wäre es wesentlich knapper ausgegangen (59 zu 52 - Bhoidwod bringt nur 1 Siegpunkt).&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="ThunderstoneAdvance:TowersofRuin"></category></entry><entry><title>Race for the Galaxy</title><link href="https://rfc1437.github.io/race-for-the-galaxy-board-game-boardgamegeek-4.html" rel="alternate"></link><published>2015-03-14T16:05:00+01:00</published><updated>2015-03-14T16:05:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-03-14:/race-for-the-galaxy-board-game-boardgamegeek-4.html</id><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/28143/race-galaxy"&gt;Race for the Galaxy&lt;/a&gt;. Ich hab immer noch massiv Probleme gegen den Bot, finde da einfach keinen guten Haken um den zu packen. Allerdings liegt das wohl noch stark an meiner geringen Kenntnis der Strategie in diesem Spiel, das ist weitaus komplexer als in San Juan.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="RacefortheGalaxy"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>The Lord of the Rings: The Card Game</title><link href="https://rfc1437.github.io/the-lord-of-the-rings-the-card-game-board-game-boardgamegeek-10.html" rel="alternate"></link><published>2015-03-14T14:12:00+01:00</published><updated>2015-03-14T14:12:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-03-14:/the-lord-of-the-rings-the-card-game-board-game-boardgamegeek-10.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/77423/lord-rings-card-game"&gt;The Lord of the Rings: The Card Game&lt;/a&gt;. Celeborn und Galadriel hatten in letzter Zeit sehr seltsame Gesellschaft: Grima Schlangenzunge hing bei den Waldelben rum. Nunja, er hat ihnen wohl vom Wald von Druadan erzählt und sie sind los sich das mal anzugucken, die Wasa klangen sehr interessant. Nach mehreren …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/77423/lord-rings-card-game"&gt;The Lord of the Rings: The Card Game&lt;/a&gt;. Celeborn und Galadriel hatten in letzter Zeit sehr seltsame Gesellschaft: Grima Schlangenzunge hing bei den Waldelben rum. Nunja, er hat ihnen wohl vom Wald von Druadan erzählt und sie sind los sich das mal anzugucken, die Wasa klangen sehr interessant. Nach mehreren Scharmützeln mit eben diesen Wasa kamen sie erstaunlicherweise wieder lebend raus aus dem Wald, aber nur sehr knapp und ich glaub die haben massiv gemogelt. Aber ging mir eh mehr darum zu gucken ob Grima als gute Kostenreduktion und Ressourcenmaschine funktioniert - zusammen mit Galadriel klappt das super. Allerdings brauche ich doch mehr Kartenvorteil um an das ranzukommen das ich will, ich werde Galadriel noch ihren Spiegel geben. Den Wald allerdings finde ich ziemlich doof - sowas wie ein Event, der jeden Helden ohne Ressourcen aus dem Spiel entfernt macht einfach keinen Spaß. Kombiniert mit den vielen Bogenschützen die einen aus dem Staging amgreifen und den vielen Aktionen die Ressourcen entfernen bekommt man einfach keine gute Position aufgebaut, ausser man hat massiv Glück beim Begegnungsdeck. Pirschen als Schlüsselwort verhindert auch eine Strategie, in der man etwas verspätet startet und Ressourcen aufspart. Das ganze führt einfach zu Frust im Spiel.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="TheLordoftheRings:TheCardGame"></category></entry><entry><title>Race for the Galaxy</title><link href="https://rfc1437.github.io/race-for-the-galaxy-board-game-boardgamegeek-3.html" rel="alternate"></link><published>2015-03-09T21:21:00+01:00</published><updated>2015-03-09T21:21:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-03-09:/race-for-the-galaxy-board-game-boardgamegeek-3.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/28143/race-galaxy"&gt;Race for the Galaxy&lt;/a&gt;. Wieder gegen den Bot aus Gathering Storm, 36 zu 47 verloren. Ich hatte Epsilon Eridiani, er Ancient Race. Obwohl ich zwei harmonierende 6er Developments hatte - Galactic Imperium und New Galactic Order, die beide Militärstrategien mögen - konnte ich einfach nicht genug hochwertige Militärplaneten und vor allem Rebellenplaneten …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/28143/race-galaxy"&gt;Race for the Galaxy&lt;/a&gt;. Wieder gegen den Bot aus Gathering Storm, 36 zu 47 verloren. Ich hatte Epsilon Eridiani, er Ancient Race. Obwohl ich zwei harmonierende 6er Developments hatte - Galactic Imperium und New Galactic Order, die beide Militärstrategien mögen - konnte ich einfach nicht genug hochwertige Militärplaneten und vor allem Rebellenplaneten finden, trotz explore+5. Mehrere späte Consume-Phasen haben alle VPs im Konto des Bots verschwinden lassen.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="RacefortheGalaxy"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Race for the Galaxy</title><link href="https://rfc1437.github.io/race-for-the-galaxy-board-game-boardgamegeek-2.html" rel="alternate"></link><published>2015-03-06T18:44:00+01:00</published><updated>2015-03-06T18:44:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-03-06:/race-for-the-galaxy-board-game-boardgamegeek-2.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/28143/race-galaxy"&gt;Race for the Galaxy&lt;/a&gt;. Das erste Mal gegen die Gathering Storm AI - wow. Hoffnungslos abgeschmettert - 32 zu irgendwas um die 50. Obwohl ich zwei 6er Developments draussen hatte - aber meine Welten waren halt relativ klein, dadurch nicht so viele Punkte, und der Robot hatte 18 VP Chips und 3 6er …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/28143/race-galaxy"&gt;Race for the Galaxy&lt;/a&gt;. Das erste Mal gegen die Gathering Storm AI - wow. Hoffnungslos abgeschmettert - 32 zu irgendwas um die 50. Obwohl ich zwei 6er Developments draussen hatte - aber meine Welten waren halt relativ klein, dadurch nicht so viele Punkte, und der Robot hatte 18 VP Chips und 3 6er Developments und noch einen Stapel anderer Welten und Developments. Keine Chance für mich. Aber nach anfänglichem Stottern im Spiel lief es danach schon recht flüssig - macht auf Papier definitiv auch Spaß.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="RacefortheGalaxy"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>The Lord of the Rings: The Card Game</title><link href="https://rfc1437.github.io/the-lord-of-the-rings-the-card-game-board-game-boardgamegeek-9.html" rel="alternate"></link><published>2015-03-03T21:44:00+01:00</published><updated>2015-03-03T21:44:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-03-03:/the-lord-of-the-rings-the-card-game-board-game-boardgamegeek-9.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/77423/lord-rings-card-game"&gt;The Lord of the Rings: The Card Game&lt;/a&gt;. Aragorn fand das Gejammer der Elben über die Furten der Isen ziemlich albern und machte sich noch mal auf den Weg. Er traf Hirluin, Theodred und eine ganze Gruppe von Männern aus den Außenlehen und ein paar Gondor-Wachen und Rohans. Auf gings …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/77423/lord-rings-card-game"&gt;The Lord of the Rings: The Card Game&lt;/a&gt;. Aragorn fand das Gejammer der Elben über die Furten der Isen ziemlich albern und machte sich noch mal auf den Weg. Er traf Hirluin, Theodred und eine ganze Gruppe von Männern aus den Außenlehen und ein paar Gondor-Wachen und Rohans. Auf gings und uns Gemetzel mit den Dunländern - und die hatten keine ernsthafte Chance. So ein Aussenlehendeck macht wirklich eine gute Figur, auch wenn ein Mono-Leadership Deck nicht die nötige Zugkraft hat um schnell an alle relevanten Verbündeten heran zu kommen - da fehlten vor allem die Angriffsboosts. Aber Boosts über das zerborstene Schwert und später Faramir machten das Questen einfach und ein passender Event und das Leadership-Buch gaben wenigstens kurzfristige Boosts. Trotzdem müsste ich mal überlegen, ob nicht der Lore-Aragorn oder vielleicht sogar Beravor bessere Hilfe bieten würde. Boosts sollten die Aussenlehen eigentlich selber leisten können, aber Kartenvorteil liefert eben nur Lore in ernstzunehmender Weise. Ok, eine Gute Geschichte funktioniert auch, aber die habe ich nicht.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="TheLordoftheRings:TheCardGame"></category></entry><entry><title>Race for the Galaxy</title><link href="https://rfc1437.github.io/race-for-the-galaxy-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2015-03-02T21:14:00+01:00</published><updated>2015-03-02T21:14:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-03-02:/race-for-the-galaxy-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/28143/race-galaxy"&gt;Race for the Galaxy&lt;/a&gt;. Im Moment noch nur gegen die Keldon AI auf dem Rechner, was schon viel Spaß macht, demnächst dann auch gegen den Gathering Storm Bot. Sehr interessantes Spiel, San Juan auf Steroiden, und für mich natürlich wegen SciFi Thema interessant. Mit Juliana bleib ich aber bei San …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/28143/race-galaxy"&gt;Race for the Galaxy&lt;/a&gt;. Im Moment noch nur gegen die Keldon AI auf dem Rechner, was schon viel Spaß macht, demnächst dann auch gegen den Gathering Storm Bot. Sehr interessantes Spiel, San Juan auf Steroiden, und für mich natürlich wegen SciFi Thema interessant. Mit Juliana bleib ich aber bei San Juan, das ist für sie zugänglicher.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="RacefortheGalaxy"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>San Juan</title><link href="https://rfc1437.github.io/san-juan-board-game-boardgamegeek-2.html" rel="alternate"></link><published>2015-03-01T17:38:00+01:00</published><updated>2015-03-01T17:38:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-03-01:/san-juan-board-game-boardgamegeek-2.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/8217/san-juan"&gt;San Juan&lt;/a&gt;. Zum ersten Mal mit Juliana gespielt, also nur ein Trainingsspiel, aber trotzdem viel Spaß. Juliana hatte eine Produktionsstrategie mit einer Zunfthalle laufen, ich hatte lange rumgeeiert bis sich eine violette-Gebäude-Strategie mit einem sehr späten Rathaus herausschälte. Gewonnen hab ich mit 33 zu 32 und das auch nur dank …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/8217/san-juan"&gt;San Juan&lt;/a&gt;. Zum ersten Mal mit Juliana gespielt, also nur ein Trainingsspiel, aber trotzdem viel Spaß. Juliana hatte eine Produktionsstrategie mit einer Zunfthalle laufen, ich hatte lange rumgeeiert bis sich eine violette-Gebäude-Strategie mit einem sehr späten Rathaus herausschälte. Gewonnen hab ich mit 33 zu 32 und das auch nur dank einer frühen Kapelle und ein paar Denkmälern.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="SanJuan"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Onirim</title><link href="https://rfc1437.github.io/onirim-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2015-02-27T18:27:00+01:00</published><updated>2015-02-27T18:27:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-02-27:/onirim-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/71836/onirim"&gt;Onirim&lt;/a&gt;. Entspannendes Solospiel das man auch zu zweit spielen kann. Thema ist relativ abstrakt, aber irgendwie passt es mit den Karten. Allerdings mischt man wirklich viel und die Karten leiden schon nach den ersten paar Spielen, als wohl auf Dauer besser in Sleeves packen, dann geht auch das Mischen fixer …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/71836/onirim"&gt;Onirim&lt;/a&gt;. Entspannendes Solospiel das man auch zu zweit spielen kann. Thema ist relativ abstrakt, aber irgendwie passt es mit den Karten. Allerdings mischt man wirklich viel und die Karten leiden schon nach den ersten paar Spielen, als wohl auf Dauer besser in Sleeves packen, dann geht auch das Mischen fixer.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Onirim"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Valley of the Kings</title><link href="https://rfc1437.github.io/valley-of-the-kings-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2015-02-22T21:49:00+01:00</published><updated>2015-02-22T21:49:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-02-22:/valley-of-the-kings-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/150999/valley-kings"&gt;Valley of the Kings&lt;/a&gt;. Eigentlich hatte ich spekuliert eine Runde Super Motherload zu spielen, aber Juliana wollte lieber etwas bekanntes spielen und so sind wir mal wieder beim Tal der Könige gelandet. Sehr schöner Deckbuilder, meine Strategie des aggressiven ins-Grab-legen kombiniert mit einem schlanken Deck und ein paar wenigen Powerkarten …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/150999/valley-kings"&gt;Valley of the Kings&lt;/a&gt;. Eigentlich hatte ich spekuliert eine Runde Super Motherload zu spielen, aber Juliana wollte lieber etwas bekanntes spielen und so sind wir mal wieder beim Tal der Könige gelandet. Sehr schöner Deckbuilder, meine Strategie des aggressiven ins-Grab-legen kombiniert mit einem schlanken Deck und ein paar wenigen Powerkarten hatte sich ausgezahlt, auch die aggressiven Angriffskarten waren hilfreich - im Ergebnis dann 137 zu 85. Und in meinem Fall ein perfekter Satz aller Farben. Wow.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="ValleyoftheKings"></category></entry><entry><title>The Lord of the Rings: The Card Game</title><link href="https://rfc1437.github.io/the-lord-of-the-rings-the-card-game-board-game-boardgamegeek-8.html" rel="alternate"></link><published>2015-02-16T23:50:00+01:00</published><updated>2015-02-16T23:50:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-02-16:/the-lord-of-the-rings-the-card-game-board-game-boardgamegeek-8.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/77423/lord-rings-card-game"&gt;The Lord of the Rings: The Card Game&lt;/a&gt;. Das Haus Elronds nahm sich Celebrimbors Geheimnis an - und anders als die Luschen-Waldelben haben die Noldor den Orks gehörig eins auf die hässliche Mütze gegeben. Galadriel war aber nicht mehr dabei, die war zurück zu ihrem Mann, mit dem zusammen sie mal …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/77423/lord-rings-card-game"&gt;The Lord of the Rings: The Card Game&lt;/a&gt;. Das Haus Elronds nahm sich Celebrimbors Geheimnis an - und anders als die Luschen-Waldelben haben die Noldor den Orks gehörig eins auf die hässliche Mütze gegeben. Galadriel war aber nicht mehr dabei, die war zurück zu ihrem Mann, mit dem zusammen sie mal wieder an den Furten der Isen waren - und wegen Regelwiedrigkeit nach Hause geschickt wurden. Autsch. Aber hey, Elrond und seine Leute waren erfolgreich. Statt Galadriel war übrigens Frodo dabei, niedriger Threat, brauchbare Willenskraft und im Ernstfall als Orc-Stopper brauchbar. Und mit der Masse an Threatreduktion und niedrigem Startthreat kann das Deck auch ein paar Quests mit Glorfindel ohne Licht von Valinor verkraften.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="TheLordoftheRings:TheCardGame"></category></entry><entry><title>Waggle Dance</title><link href="https://rfc1437.github.io/waggle-dance-board-game-boardgamegeek-6.html" rel="alternate"></link><published>2015-02-15T20:55:00+01:00</published><updated>2015-02-15T20:55:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-02-15:/waggle-dance-board-game-boardgamegeek-6.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/158572/waggle-dance"&gt;Waggle Dance&lt;/a&gt;. Mal wieder mit Juliana, Spielzeit ist bei 7 Honig so irgendwo zwischen 30 und 45 Minuten, inklusive Aufbau und Abbau. Strategischer wirds auch, wo wir jetzt schon mehr den Blick für Kombinationen haben. Interessant, wie sich die Wahrnehmung einzelner Parts ändert - am Anfang war es "wow, Königinnenkarten sind …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/158572/waggle-dance"&gt;Waggle Dance&lt;/a&gt;. Mal wieder mit Juliana, Spielzeit ist bei 7 Honig so irgendwo zwischen 30 und 45 Minuten, inklusive Aufbau und Abbau. Strategischer wirds auch, wo wir jetzt schon mehr den Blick für Kombinationen haben. Interessant, wie sich die Wahrnehmung einzelner Parts ändert - am Anfang war es "wow, Königinnenkarten sind stark", jetzt sind die eher was das man nimmt, wenn sonst nix frei ist.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="WaggleDance"></category></entry><entry><title>The Lord of the Rings: The Card Game</title><link href="https://rfc1437.github.io/the-lord-of-the-rings-the-card-game-board-game-boardgamegeek-7.html" rel="alternate"></link><published>2015-02-12T21:29:00+01:00</published><updated>2015-02-12T21:29:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-02-12:/the-lord-of-the-rings-the-card-game-board-game-boardgamegeek-7.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/77423/lord-rings-card-game"&gt;The Lord of the Rings: The Card Game&lt;/a&gt;. Der Versuch dem Taktik-Deck mehr Willenskraft für Abenteuer zu geben durch den Einbezug von Theoden scheiterte - aber so langsam glaube ich, das liegt einfach an diesem doch eher doofen Furten der Isen. Ich muss sagen, die Kazadhum Quests haben mir sehr viel …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/77423/lord-rings-card-game"&gt;The Lord of the Rings: The Card Game&lt;/a&gt;. Der Versuch dem Taktik-Deck mehr Willenskraft für Abenteuer zu geben durch den Einbezug von Theoden scheiterte - aber so langsam glaube ich, das liegt einfach an diesem doch eher doofen Furten der Isen. Ich muss sagen, die Kazadhum Quests haben mir sehr viel besser gefallen als die Ringmacher Quests. Die Spielerkarten aus den Ringmacher Erweiterungen sind gut, aber die Abenteuer haben mich bis jetzt eigentlich immer verärgert.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="TheLordoftheRings:TheCardGame"></category></entry><entry><title>The Lord of the Rings: The Card Game</title><link href="https://rfc1437.github.io/the-lord-of-the-rings-the-card-game-board-game-boardgamegeek-6.html" rel="alternate"></link><published>2015-02-10T12:51:00+01:00</published><updated>2015-02-10T12:51:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-02-10:/the-lord-of-the-rings-the-card-game-board-game-boardgamegeek-6.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/77423/lord-rings-card-game"&gt;The Lord of the Rings: The Card Game&lt;/a&gt;. Legolas, Mablung und Hama wollten diesen seltsamen unsichtbaren Dunländern nochmal auf den Grund gehen. Im ersten Anlauf wurden sie vertrieben, aber dann im nächsten Anlauf waren sie erfolgreich. Das war aber im easy-Mode und der Threat war schon 48 - das Deck schreit …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/77423/lord-rings-card-game"&gt;The Lord of the Rings: The Card Game&lt;/a&gt;. Legolas, Mablung und Hama wollten diesen seltsamen unsichtbaren Dunländern nochmal auf den Grund gehen. Im ersten Anlauf wurden sie vertrieben, aber dann im nächsten Anlauf waren sie erfolgreich. Das war aber im easy-Mode und der Threat war schon 48 - das Deck schreit nach core-Gandalf zur Threatmanipulation. Zumal er auch gut hilft beim Questen. Diesmal tauchte leider Trained for War nicht auf, das würde das Questen enorm erleichtern. Und ob Hama wirklich so zentral ist muss ich noch überlegen - seine Aktion habe ich nur einmal eingesetzt. Aber grundsätzlich funktioniert das Deck auch unter Zeitdruck - und generell ist es für den Hand-Hate der Ringmacher-Quests passend aufgestellt, ein Taktikdeck will eh alles spielen was es hat.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="TheLordoftheRings:TheCardGame"></category></entry><entry><title>Sentinels of the Multiverse</title><link href="https://rfc1437.github.io/sentinels-of-the-multiverse-board-game-boardgamegeek-4.html" rel="alternate"></link><published>2015-02-08T20:56:00+01:00</published><updated>2015-02-08T20:56:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-02-08:/sentinels-of-the-multiverse-board-game-boardgamegeek-4.html</id><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/102652/sentinels-multiverse"&gt;Sentinels of the Multiverse&lt;/a&gt;. Mal wieder Legacy, Wraith, Tempest - zusammen mit Unity, die hier mal deutlich mehr Arbeit geleistet hat, auch wenn sie etwas langsam anlief. Baron Blade hat jedenfalls Metropolis nicht erobert.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="SentinelsoftheMultiverse"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>The Lord of the Rings: The Card Game</title><link href="https://rfc1437.github.io/the-lord-of-the-rings-the-card-game-board-game-boardgamegeek-5.html" rel="alternate"></link><published>2015-02-08T15:15:00+01:00</published><updated>2015-02-08T15:15:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-02-08:/the-lord-of-the-rings-the-card-game-board-game-boardgamegeek-5.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/77423/lord-rings-card-game"&gt;The Lord of the Rings: The Card Game&lt;/a&gt;. An den Furten des Isen rotteten sich Dunländer zusammen und Grima scheiterte mit seiner Diplomatie. Hama ritt mit Legolas und Mablung hin. Begleitet wurden sie von einer Gruppe Adler und trafen auch noch auf einige Ents am Fluss. Half aber alles nichts …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/77423/lord-rings-card-game"&gt;The Lord of the Rings: The Card Game&lt;/a&gt;. An den Furten des Isen rotteten sich Dunländer zusammen und Grima scheiterte mit seiner Diplomatie. Hama ritt mit Legolas und Mablung hin. Begleitet wurden sie von einer Gruppe Adler und trafen auch noch auf einige Ents am Fluss. Half aber alles nichts, beim massiven Angriff nicht sichtbarer Dunländer in Stufe 2B wurden alle Adler, Ents und Helden mal eben vernichtet. Diese "X Schaden mit X gleich Karten auf der Hand" Mechanik auf einem Zeit 2 Trigger ist hochgradig doof, vor allem wenn kein einziger Dunländer mehr in der Aufmarschzone oder im Kampf ist. Und wandernde Ents sind auch doof, wenn kein Baumbart da ist, der sie spielen kann. An dem einen ist der Deck Bauer schuld, an dem anderen der Designer dieses Szenario.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="TheLordoftheRings:TheCardGame"></category></entry><entry><title>Robinson Crusoe: Adventure on the Cursed Island</title><link href="https://rfc1437.github.io/robinson-crusoe-adventure-on-the-cursed-island-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2015-02-07T23:54:00+01:00</published><updated>2015-02-07T23:54:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-02-07:/robinson-crusoe-adventure-on-the-cursed-island-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/121921/robinson-crusoe-adventure-cursed-island"&gt;Robinson Crusoe: Adventure on the Cursed Island&lt;/a&gt;. Der Schiffszimmermann und eine mitreisende Forscherin hatten es zwar auf eine Insel geschafft, selbst der Schiffshund überlebte und ein freundlicher Eingeborener schloss sich ihnen an, aber es hat trotzdem nichts genutzt - die Forscherin verhungerte als erste. So eine Insel ist halt kein Ponyhof …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="https://boardgamegeek.com/boardgame/121921/robinson-crusoe-adventure-cursed-island"&gt;Robinson Crusoe: Adventure on the Cursed Island&lt;/a&gt;. Der Schiffszimmermann und eine mitreisende Forscherin hatten es zwar auf eine Insel geschafft, selbst der Schiffshund überlebte und ein freundlicher Eingeborener schloss sich ihnen an, aber es hat trotzdem nichts genutzt - die Forscherin verhungerte als erste. So eine Insel ist halt kein Ponyhof. Und Robinson Crusoe ist ein Coop-Spiel das ein ungeübtes Team schlicht über den Haufen rennt - ohne gute Vorbereitung sind die späteren Runden brutal schwer. Thematisch und mechanisch aber wunderbar umgesetzt.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="RobinsonCrusoe:AdventureontheCursedIsland"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Sentinels of the Multiverse</title><link href="https://rfc1437.github.io/sentinels-of-the-multiverse-board-game-boardgamegeek-3.html" rel="alternate"></link><published>2015-02-07T10:07:00+01:00</published><updated>2015-02-07T10:07:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-02-07:/sentinels-of-the-multiverse-board-game-boardgamegeek-3.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/102652/sentinels-multiverse"&gt;Sentinels of the Multiverse&lt;/a&gt;. Ein Zeitloch nach Silver Gulch in der Zeit des wilden Westens und Ambuscade, der da rum schleicht? Ein Fall für Legacy, Wraith, Unity und Tempest. Ambuscade könnte jetzt leicht frustriert sein, so sauber wie er abserviert wurde. Die erste Mini-Erweiterung für Sentinels ist echt nett, allerdings …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/102652/sentinels-multiverse"&gt;Sentinels of the Multiverse&lt;/a&gt;. Ein Zeitloch nach Silver Gulch in der Zeit des wilden Westens und Ambuscade, der da rum schleicht? Ein Fall für Legacy, Wraith, Unity und Tempest. Ambuscade könnte jetzt leicht frustriert sein, so sauber wie er abserviert wurde. Die erste Mini-Erweiterung für Sentinels ist echt nett, allerdings muss ich mich noch an Unity gewöhnen, die ist nicht richtig zur Geltung gekommen. Dafür war Wraith heute der Star. Und Tempest war solide wie immer.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="SentinelsoftheMultiverse"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Sentinels of the Multiverse</title><link href="https://rfc1437.github.io/sentinels-of-the-multiverse-board-game-boardgamegeek-2.html" rel="alternate"></link><published>2015-02-03T22:06:00+01:00</published><updated>2015-02-03T22:06:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-02-03:/sentinels-of-the-multiverse-board-game-boardgamegeek-2.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/102652/sentinels-multiverse"&gt;Sentinels of the Multiverse&lt;/a&gt;. Irgendwer hat beim Verschrotten von Omnitron geschlampt - der tauchte schon wieder in Megapolis auf! Wieder nahmen sich Legacy, Wraith, Ra und Tempest der Sache an. Aber Omnitron war wohl noch vom letzten Kampf geschwächt, er war nur ein Schatten seiner selbst und wurde souverän in seine …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/102652/sentinels-multiverse"&gt;Sentinels of the Multiverse&lt;/a&gt;. Irgendwer hat beim Verschrotten von Omnitron geschlampt - der tauchte schon wieder in Megapolis auf! Wieder nahmen sich Legacy, Wraith, Ra und Tempest der Sache an. Aber Omnitron war wohl noch vom letzten Kampf geschwächt, er war nur ein Schatten seiner selbst und wurde souverän in seine Einzelteile zerlegt.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="SentinelsoftheMultiverse"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Waggle Dance</title><link href="https://rfc1437.github.io/waggle-dance-board-game-boardgamegeek-5.html" rel="alternate"></link><published>2015-02-01T23:31:00+01:00</published><updated>2015-02-01T23:31:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-02-01:/waggle-dance-board-game-boardgamegeek-5.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/158572/waggle-dance"&gt;Waggle Dance&lt;/a&gt;. Heute das erste Mal mit vier Spielern gespielt. Eigentlich wollte ich es nur kurz zeigen, aber dann haben wir einfach ein Spiel bis 5 als Absacker gespielt. Es lässt sich wirklich gut erklären und ist auch mit 4 angenehm flott, da man immer nur einen Würfel setzt und …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/158572/waggle-dance"&gt;Waggle Dance&lt;/a&gt;. Heute das erste Mal mit vier Spielern gespielt. Eigentlich wollte ich es nur kurz zeigen, aber dann haben wir einfach ein Spiel bis 5 als Absacker gespielt. Es lässt sich wirklich gut erklären und ist auch mit 4 angenehm flott, da man immer nur einen Würfel setzt und dann schon der nächste dran ist. Mit zwei neuen Spielern im ersten Spiel nur ca. eine Stunde und alle in den Punkten nah beieinander, das ist schon ein gutes Zeichen.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="WaggleDance"></category></entry><entry><title>Legends of Andor</title><link href="https://rfc1437.github.io/legends-of-andor-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2015-02-01T23:27:00+01:00</published><updated>2015-02-01T23:27:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-02-01:/legends-of-andor-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/127398/legends-andor"&gt;Legends of Andor&lt;/a&gt;. Heute war Legende 5 dran, die mit dem Drachen. Ich denke mal, wir einigen uns auf Unentschieden. Der Drache war immerhin souverän besiegt und als Münsteraner sind wir ja tolerant gegen hausbesetzende Monster in der Rietburg, war eh nur ein Altbau der saniert werden hätte müssen. Highlight …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/127398/legends-andor"&gt;Legends of Andor&lt;/a&gt;. Heute war Legende 5 dran, die mit dem Drachen. Ich denke mal, wir einigen uns auf Unentschieden. Der Drache war immerhin souverän besiegt und als Münsteraner sind wir ja tolerant gegen hausbesetzende Monster in der Rietburg, war eh nur ein Altbau der saniert werden hätte müssen. Highlight des Abends: ich finde den verschleppten Prinzen Thorald, Juliana schnappt sich den Gor, der Prinz steht auf, der Erzähler bringt die nächste Legendenkarte und die platziert den Drachen direkt auf dem Prinzen. Autsch. Das Spiel macht immer wieder Spaß, aber wie man das in den auf der Schachtel angegebenen 60-90 Minute schaffen soll, weiss ich echt nicht. Martin und Klaus haben die Reise in den Norden mitgebracht, von daher: Für Nachschub ist gesorgt. Aber erstmal sind ja noch der Sternenschild und der Kampf um Cavern da.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="LegendsofAndor"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Waggle Dance</title><link href="https://rfc1437.github.io/waggle-dance-board-game-boardgamegeek-4.html" rel="alternate"></link><published>2015-01-31T22:01:00+01:00</published><updated>2015-01-31T22:01:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-01-31:/waggle-dance-board-game-boardgamegeek-4.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/158572/waggle-dance"&gt;Waggle Dance&lt;/a&gt;. Je öfter ich spiele, je mehr Spaß hab ich dran. Heute habe ich mal die Königinnenkarten weitestgehend ignoriert, mich mehr auf Waben und Nektar konzentriert, im kurzen Spiel war Juliana eher an den 5 Honig, aber als wir weiter gespielt haben war ich zuerst jeweils bei 7 und …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/158572/waggle-dance"&gt;Waggle Dance&lt;/a&gt;. Je öfter ich spiele, je mehr Spaß hab ich dran. Heute habe ich mal die Königinnenkarten weitestgehend ignoriert, mich mehr auf Waben und Nektar konzentriert, im kurzen Spiel war Juliana eher an den 5 Honig, aber als wir weiter gespielt haben war ich zuerst jeweils bei 7 und bei 9. So viele Bienen muss man auch nicht haben, ich hatte nur 7 - allerdings hätten mehr natürlich mehrere Honigaktionen erlaubt. Da steckt ne Menge Taktik und Strategie im Spiel.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="WaggleDance"></category></entry><entry><title>Sentinels of the Multiverse</title><link href="https://rfc1437.github.io/sentinels-of-the-multiverse-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2015-01-31T10:19:00+01:00</published><updated>2015-01-31T10:19:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-01-31:/sentinels-of-the-multiverse-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/102652/sentinels-multiverse"&gt;Sentinels of the Multiverse&lt;/a&gt;. Omnitron tauchte in Megapolis auf und Legacy, Wraith, Ra und Tempest nahmen sich des Problems an. Obwohl Omnitron am Anfang sehr stark auftrat und Ausrüstungen zerstörte und Fähigkeiten blockierte, lästige Paparazzi und Geiselnahmen die Helden behinderten, erledigte das Quartett am Ende den Job souverän. Omnitron wird …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/102652/sentinels-multiverse"&gt;Sentinels of the Multiverse&lt;/a&gt;. Omnitron tauchte in Megapolis auf und Legacy, Wraith, Ra und Tempest nahmen sich des Problems an. Obwohl Omnitron am Anfang sehr stark auftrat und Ausrüstungen zerstörte und Fähigkeiten blockierte, lästige Paparazzi und Geiselnahmen die Helden behinderten, erledigte das Quartett am Ende den Job souverän. Omnitron wird der Altmetallverwertung zugeführt.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="SentinelsoftheMultiverse"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>One Zero One</title><link href="https://rfc1437.github.io/one-zero-one-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2015-01-28T23:56:00+01:00</published><updated>2015-01-28T23:56:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-01-28:/one-zero-one-board-game-boardgamegeek.html</id><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/150298/one-zero-one"&gt;One Zero One&lt;/a&gt;. Mal ein Testspiel am Stammtisch gemacht. Nettes, kleines, schnelles Kartenlegespiel. Leicht zu lernen, aber genug Inhalt um auch mal ins Grübeln zu kommen.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="OneZeroOne"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>The Lord of the Rings: The Card Game</title><link href="https://rfc1437.github.io/the-lord-of-the-rings-the-card-game-board-game-boardgamegeek-4.html" rel="alternate"></link><published>2015-01-25T22:46:00+01:00</published><updated>2015-01-25T22:46:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-01-25:/the-lord-of-the-rings-the-card-game-board-game-boardgamegeek-4.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/77423/lord-rings-card-game"&gt;The Lord of the Rings: The Card Game&lt;/a&gt;. Celeborn ist langsam frustriert - Celebrimbors Geheimnis kümmern sich ja Galadriel und Elrond, also guckte er sich mal um was das mit der Geweihkrone bei den Dunländern soll - er nahm Legolas mit, immer gut einen Bogenschützen und Waffennarr dabei zu haben. Ein Debakel …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/77423/lord-rings-card-game"&gt;The Lord of the Rings: The Card Game&lt;/a&gt;. Celeborn ist langsam frustriert - Celebrimbors Geheimnis kümmern sich ja Galadriel und Elrond, also guckte er sich mal um was das mit der Geweihkrone bei den Dunländern soll - er nahm Legolas mit, immer gut einen Bogenschützen und Waffennarr dabei zu haben. Ein Debakel. Ein totales Debakel - die Dunländer trieben seine Elben einfach vor sich her, sie verirrten sich und stellten sich insgesamt äußerst dumm an. Er plant jetzt erstmal einen entspannenden Urlaub am Anduin. Und ich hab das Waldelbendeck wieder auf Leadership-Lore mit Milronde und einem Ent-Paket zurückgebaut, tri-sphere tuts einfach nicht stabil genug mit den Elben. Celeborn ist eben kein Dain, ich bin nicht mal sicher, ob er wirklich seine 11 Threat wert ist. Die Ringmacher-Abenteuer sind aber brutal schwer und durch die Zeitmechanik sehr fiddly.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="TheLordoftheRings:TheCardGame"></category></entry><entry><title>Elder Sign</title><link href="https://rfc1437.github.io/elder-sign-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2015-01-25T19:31:00+01:00</published><updated>2015-01-25T19:31:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-01-25:/elder-sign-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/100423/elder-sign"&gt;Elder Sign&lt;/a&gt;. Die Forscherin (Juliana) und der Privatdetektiv (ich) schafften es Glaaki oder wie auch immer der Wurstkopf hiess in sein albernes Portal zurück zu drängen. Obwohl der Detektivtolpatsch sich früh einen Fluch einfing und nicht mehr los wurde und sich in Himmelfahrtskommandos auf Monster stürzte war Arkham eigentlich nie …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/100423/elder-sign"&gt;Elder Sign&lt;/a&gt;. Die Forscherin (Juliana) und der Privatdetektiv (ich) schafften es Glaaki oder wie auch immer der Wurstkopf hiess in sein albernes Portal zurück zu drängen. Obwohl der Detektivtolpatsch sich früh einen Fluch einfing und nicht mehr los wurde und sich in Himmelfahrtskommandos auf Monster stürzte war Arkham eigentlich nie groß in Gefahr. Auch nach den vielen Spielen finde ich das ganze immer noch eines der netteren Würfelspiele - Juliana hat keine Ahnung von den Geschichten dahinter und spielt halt nur auf die Würfelkombinationen, für mich ist aber ein bisschen Thema draufgepinselt, und unterhaltsam ist es auch. Aber tiefere Strategie (abgesehen von "greif so viele Hinweismarker wie möglich") sollte man nicht erwarten.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="ElderSign"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Forbidden Desert</title><link href="https://rfc1437.github.io/forbidden-desert-board-game-boardgamegeek-2.html" rel="alternate"></link><published>2015-01-25T19:28:00+01:00</published><updated>2015-01-25T19:28:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-01-25:/forbidden-desert-board-game-boardgamegeek-2.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/136063/forbidden-desert"&gt;Forbidden Desert&lt;/a&gt;. Der Bergsteiger (ich) und der Metereologe (Juliana) stellten sich als das absolute Dreamteam heraus und gruben in null-komma-nix alle Teile des Flugzeuges aus und flogen souverän zurück in die Zivilisation, ihnen das sich auch nur groß ein Lüftchen regte oder Durst aufkam. Das Spiel macht wirklich Spaß, aber …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/136063/forbidden-desert"&gt;Forbidden Desert&lt;/a&gt;. Der Bergsteiger (ich) und der Metereologe (Juliana) stellten sich als das absolute Dreamteam heraus und gruben in null-komma-nix alle Teile des Flugzeuges aus und flogen souverän zurück in die Zivilisation, ihnen das sich auch nur groß ein Lüftchen regte oder Durst aufkam. Das Spiel macht wirklich Spaß, aber ich glaub wir können bald den Anfängermodus verlassen - sonst ist das dann doch zu leicht. Aber das es so fix ging wie heute schueb ich auf die wirklich perfekt laufende Kombination.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="ForbiddenDesert"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>San Juan</title><link href="https://rfc1437.github.io/san-juan-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2015-01-25T12:22:00+01:00</published><updated>2015-01-25T12:22:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-01-25:/san-juan-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/8217/san-juan"&gt;San Juan&lt;/a&gt;. Immer noch ein netter Pausenfüller, aber ich weiß nicht ob es nicht im realen Spiel gegen andere Spieler (statt in der App gegen AIs) frustrierend wird - der Spieler mit der Zunfthalle und Produktionsfokus ist schwer einzuholen, der Unterschied in den Punkten ist gewaltig. Wenn eines der Endwertungsgebäude passend …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/8217/san-juan"&gt;San Juan&lt;/a&gt;. Immer noch ein netter Pausenfüller, aber ich weiß nicht ob es nicht im realen Spiel gegen andere Spieler (statt in der App gegen AIs) frustrierend wird - der Spieler mit der Zunfthalle und Produktionsfokus ist schwer einzuholen, der Unterschied in den Punkten ist gewaltig. Wenn eines der Endwertungsgebäude passend kommt, macht der entsprechende Spieler einen riesigen Sprung, da gibts keine brauchbaren Aufholmechanismen, außer ebenfalls Glück zu haben. Beim zweiten Spiel am Abend hab ich das dann selber gemerkt - kein Endwertung stehende ausser dem Triumphbogen für mich und keine Denkmäler die ich bauen hätte können. Kann schnell frustrierend werden, wenn die Gegner schon früh ein Wertingsgebäude draussen haben.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="SanJuan"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>The Lord of the Rings: The Card Game</title><link href="https://rfc1437.github.io/the-lord-of-the-rings-the-card-game-board-game-boardgamegeek-3.html" rel="alternate"></link><published>2015-01-20T21:57:00+01:00</published><updated>2015-01-20T21:57:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-01-20:/the-lord-of-the-rings-the-card-game-board-game-boardgamegeek-3.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/77423/lord-rings-card-game"&gt;The Lord of the Rings: The Card Game&lt;/a&gt;. Celeborn hat nach den letzten Pleiten Aragorn in die Wälder geschickt und ist mit Haldir und Beravor losgezogen, um Celebrimbors Geheimnis zu lüften. Leider wieder ein Fehlschlag, die Bedrohung war zu groß und zwang sie zum Rückzug. Aber es lief schon besser …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/77423/lord-rings-card-game"&gt;The Lord of the Rings: The Card Game&lt;/a&gt;. Celeborn hat nach den letzten Pleiten Aragorn in die Wälder geschickt und ist mit Haldir und Beravor losgezogen, um Celebrimbors Geheimnis zu lüften. Leider wieder ein Fehlschlag, die Bedrohung war zu groß und zwang sie zum Rückzug. Aber es lief schon besser als mit dem Waldläufertollpatsch der so in Celeborns Enkelin verschossen ist. Keine Ahnung was das Mädel in dem sieht, aus dem wird doch nie was.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="TheLordoftheRings:TheCardGame"></category></entry><entry><title>Waggle Dance</title><link href="https://rfc1437.github.io/waggle-dance-board-game-boardgamegeek-3.html" rel="alternate"></link><published>2015-01-19T23:56:00+01:00</published><updated>2015-01-19T23:56:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-01-19:/waggle-dance-board-game-boardgamegeek-3.html</id><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/158572/waggle-dance"&gt;Waggle Dance&lt;/a&gt;. Jau, macht Spaß auf mehr. Wir haben wieder zu zweit gespielt, klappt wirklich gut. Das taktische Potential der Königinnenkarten einzuschätzen ist aber noch recht schwer. Und irgendwie muss auch mal mehr auf meine eigene Strategie achten, damit ich auch mal gewinne.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="WaggleDance"></category></entry><entry><title>Sentinels of the Multiverse</title><link href="https://rfc1437.github.io/sentinels-of-the-multiverse-2.html" rel="alternate"></link><published>2015-01-16T23:51:00+01:00</published><updated>2015-01-16T23:51:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-01-16:/sentinels-of-the-multiverse-2.html</id><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/102652/sentinels-multiverse"&gt;Sentinels of the Multiverse&lt;/a&gt;. Diesmal zogen Legacy, Wraith, Ra und Tempest gegen Baron Blade und obwohl er wirklich alles gegeben hat, hatte er keine Chance. Insula Primalis war besonders lästig diesmal, aber die Superhelden haben sich weder von diebischen Pterodactyli noch von Lavaströmen beeindrucken lassen. Episch!&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="SentinelsoftheMultiverse"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Waggle Dance</title><link href="https://rfc1437.github.io/waggle-dance-board-game-boardgamegeek-2.html" rel="alternate"></link><published>2015-01-15T22:38:00+01:00</published><updated>2015-01-15T22:38:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-01-15:/waggle-dance-board-game-boardgamegeek-2.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/158572/waggle-dance"&gt;Waggle Dance&lt;/a&gt;. Heute das erste Spiel mit Juliana, und es hat wirklich gut geklappt - definitiv ein gutes Gateway, aber auch interessante Strategien. Die Tauschaktionen zum Beispiel waren meine Retter, obwohl ich sie anfangs als eher schwach eingeschätzt hatte. Und die Siegwertung - klasse. Effizienz ist so viel cooler als einfach nur …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/158572/waggle-dance"&gt;Waggle Dance&lt;/a&gt;. Heute das erste Spiel mit Juliana, und es hat wirklich gut geklappt - definitiv ein gutes Gateway, aber auch interessante Strategien. Die Tauschaktionen zum Beispiel waren meine Retter, obwohl ich sie anfangs als eher schwach eingeschätzt hatte. Und die Siegwertung - klasse. Effizienz ist so viel cooler als einfach nur Siegpunkte in einem Feld. Beide hatten wir 5 Honig (hier hätte der Führende gewonnen), beide 9 Bienen (hier wäre dann der niedrigere der Gewinner), aber Juliana hatte mehr Nektar und war damit Sieger. Sehr freundliches, optisch schönes und vom Spielsystem elegantes Worker Placement.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="WaggleDance"></category></entry><entry><title>The Lord of the Rings: The Card Game</title><link href="https://rfc1437.github.io/the-lord-of-the-rings-the-card-game-board-game-boardgamegeek-2.html" rel="alternate"></link><published>2015-01-14T20:28:00+01:00</published><updated>2015-01-14T20:28:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-01-14:/the-lord-of-the-rings-the-card-game-board-game-boardgamegeek-2.html</id><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/77423/lord-rings-card-game"&gt;The Lord of the Rings: The Card Game&lt;/a&gt;. Zweimal versuchten Aragorn Celeborn und Beravor das Geheimnus Celebrimbors vor den Orktrupps Belachs zu finden, aber beide Male scheiterten sie, trotz Unterstützung durch die Ents. Beim zweiten Versuch hatten sie schon die Gussform, wurden aber dann von den Orks überrannt.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="TheLordoftheRings:TheCardGame"></category></entry><entry><title>Waggle Dance</title><link href="https://rfc1437.github.io/waggle-dance-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2015-01-12T21:50:00+01:00</published><updated>2015-01-12T21:50:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-01-12:/waggle-dance-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/158572/waggle-dance"&gt;Waggle Dance&lt;/a&gt;. Nur ein Testflug der fleißigen Bienen um ein Gefühl dafür zu bekommen, aber das Spiel gefällt! Hübsch bunt und ein einfaches, eingängiges Worker Placement mit genug taktischen Möglichkeiten. Definitiv eine gute Entscheidung den Kickstarter mitgemacht zu haben. Schönes Gateway Spiel, an dem auch fortgeschrittene Spieler Spaß haben können …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/158572/waggle-dance"&gt;Waggle Dance&lt;/a&gt;. Nur ein Testflug der fleißigen Bienen um ein Gefühl dafür zu bekommen, aber das Spiel gefällt! Hübsch bunt und ein einfaches, eingängiges Worker Placement mit genug taktischen Möglichkeiten. Definitiv eine gute Entscheidung den Kickstarter mitgemacht zu haben. Schönes Gateway Spiel, an dem auch fortgeschrittene Spieler Spaß haben können.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="WaggleDance"></category></entry><entry><title>Gears of War: The Board Game</title><link href="https://rfc1437.github.io/gears-of-war-the-board-game-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2015-01-11T22:06:00+01:00</published><updated>2015-01-11T22:06:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-01-11:/gears-of-war-the-board-game-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/42776/gears-war-board-game"&gt;Gears of War: The Board Game&lt;/a&gt;. Am Tag der Ankunft an seiner neuen Einsatzstelle machte Markus Fenix eine echt jämmerliche Figur - Dom würde ihn auslachen. Aber alles nur Fleischwunden, schnell beim Sani zusammenflicken lassen und gleich noch mal rein, das verdammte Loch muss man doch stopfen. Und diesmal klappte es …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/42776/gears-war-board-game"&gt;Gears of War: The Board Game&lt;/a&gt;. Am Tag der Ankunft an seiner neuen Einsatzstelle machte Markus Fenix eine echt jämmerliche Figur - Dom würde ihn auslachen. Aber alles nur Fleischwunden, schnell beim Sani zusammenflicken lassen und gleich noch mal rein, das verdammte Loch muss man doch stopfen. Und diesmal klappte es auch. Der Granatwerfer den der Boomer verlor, der plötzlich vor seinem Lancer auftauchte - wo verstecken sich diese dicken Jungs nur immer? - und den er sich nicht schnappen konnte, wurmte ihn doch etwas.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="GearsofWar:TheBoardGame"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Forbidden Desert</title><link href="https://rfc1437.github.io/forbidden-desert-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2015-01-10T18:04:00+01:00</published><updated>2015-01-10T18:04:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-01-10:/forbidden-desert-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/136063/forbidden-desert"&gt;Forbidden Desert&lt;/a&gt;. Navigator und Wasserträger hatten keine größeren Probleme aus der Wüste zu finden, trotz auffrischen des Sturmes und brennender Sonne. Das Spiel ist richtig nett, entspannend und flüssig zu spielen, auch für die erste Partie - allerdings hatte ich natürlich die Anleitung gelesen und mir das Spiel auf Tabletop angeschaut …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/136063/forbidden-desert"&gt;Forbidden Desert&lt;/a&gt;. Navigator und Wasserträger hatten keine größeren Probleme aus der Wüste zu finden, trotz auffrischen des Sturmes und brennender Sonne. Das Spiel ist richtig nett, entspannend und flüssig zu spielen, auch für die erste Partie - allerdings hatte ich natürlich die Anleitung gelesen und mir das Spiel auf Tabletop angeschaut. Kann definitiv ein regelmäßiger Gast werden bei uns, und bietet Platz für 2-5.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="ForbiddenDesert"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>The Lord of the Rings: The Card Game</title><link href="https://rfc1437.github.io/the-lord-of-the-rings-the-card-game-board-game-boardgamegeek.html" rel="alternate"></link><published>2015-01-09T18:59:00+01:00</published><updated>2015-01-09T18:59:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-01-09:/the-lord-of-the-rings-the-card-game-board-game-boardgamegeek.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/77423/lord-rings-card-game"&gt;The Lord of the Rings: The Card Game&lt;/a&gt;. Aragorn und Frodo besuchten Celeborn und halfen ihm einen gefangenen Orc durch Fangorn hindurch zu bekommen. Die Huorn waren lästig, konnten aber im Griff behalten werden und die Gruppe kam mit ein paar Schrammen durch. Das Deck läuft noch nicht wirklich rund …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/77423/lord-rings-card-game"&gt;The Lord of the Rings: The Card Game&lt;/a&gt;. Aragorn und Frodo besuchten Celeborn und halfen ihm einen gefangenen Orc durch Fangorn hindurch zu bekommen. Die Huorn waren lästig, konnten aber im Griff behalten werden und die Gruppe kam mit ein paar Schrammen durch. Das Deck läuft noch nicht wirklich rund, da muss ich noch optimieren, auch wenn es hier sein Ziel erreicht hat.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Spielen"></category><category term="TheLordoftheRings:TheCardGame"></category></entry><entry><title>Sentinels of the Multiverse</title><link href="https://rfc1437.github.io/sentinels-of-the-multiverse.html" rel="alternate"></link><published>2015-01-02T13:57:00+01:00</published><updated>2015-01-02T13:57:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-01-02:/sentinels-of-the-multiverse.html</id><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/102652/sentinels-multiverse"&gt;Sentinels of the Multiverse&lt;/a&gt;. Baron Blade zerstörte Legacy, Ra und Fanatic auf Insula Primalis. Da muss ich wohl noch besser werden.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="SentinelsoftheMultiverse"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>Ascension: Chronicle of the Godslayer</title><link href="https://rfc1437.github.io/ascension-chronicle-of-the-godslayer.html" rel="alternate"></link><published>2015-01-01T13:56:00+01:00</published><updated>2015-01-01T13:56:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-01-01:/ascension-chronicle-of-the-godslayer.html</id><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/69789/ascension-chronicle-godslayer"&gt;Ascension: Chronicle of the Godslayer&lt;/a&gt;. Und noch ein Zeitvertreib im Flugzeug. Offline gegen die AI.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="Ascension:ChronicleoftheGodslayer"></category><category term="Spielen"></category></entry><entry><title>San Juan</title><link href="https://rfc1437.github.io/san-juan.html" rel="alternate"></link><published>2015-01-01T13:55:00+01:00</published><updated>2015-01-01T13:55:00+01:00</updated><author><name>hugo</name></author><id>tag:rfc1437.github.io,2015-01-01:/san-juan.html</id><content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href="http://boardgamegeek.com/boardgame/8217/san-juan"&gt;San Juan&lt;/a&gt;. Auf dem Rückflug von Gran Canaria im Flugzeug war das die richtige Entspannung, auch wenn nur gegen die einfachen AIs.&lt;/p&gt;</content><category term="Asides"></category><category term="SanJuan"></category><category term="Spielen"></category></entry></feed>